[
  {
    "question": "hver er konungur spánar?",
    "ans": "filipus vi"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarkona á heiðurinn á nýrðinu „twerki“?",
    "ans": "miley cyrus (umdeilt)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg finnlands?",
    "ans": "helsinki"
  },
  {
    "question": "hvaða rómarkeisari var kallaður litla stígvél?",
    "ans": "kalígúla"
  },
  {
    "question": "hafa þvottabirnir lifað villtir á íslandi?",
    "ans": "já, um 1930-1940"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg fór júróvisjón fram árið 2015?",
    "ans": "vín (2015)"
  },
  {
    "question": "hver er knattspyrnustjóri manchester united?",
    "ans": "solskjær"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er sá sem á afmæli 1. apríl?",
    "ans": "hrútur"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra íslands?",
    "ans": "katrín jakobsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvað merkir rússneska orðið grad?",
    "ans": "borg (bær)"
  },
  {
    "question": "hver er hornasumma þríhyrnings?",
    "ans": "180°"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forsætisráðherra ísrael?",
    "ans": "nethanyahu"
  },
  {
    "question": "hver málaði málverkið fjallamjólk?",
    "ans": "jóhannes kjarval (sveinsson)"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er póstáritunin 210?",
    "ans": "garðabær"
  },
  {
    "question": "hvaða persóna mælir í þekktu leikverki: að vera, eða ekki vera, þarna er efinn?",
    "ans": "hamlet"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi koma nokia farsímarnir?",
    "ans": "finnlandi"
  },
  {
    "question": "í hvaða foss henti þorgeir ljósvetningagoði goðum sínum?",
    "ans": "goðafoss"
  },
  {
    "question": "hvað hét kastali artúrs konungs?",
    "ans": "kamelot"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg er maracana leikvangurinn?",
    "ans": "rio de janeiro (heitir þó réttu nafni mario filho)"
  },
  {
    "question": "hver er elsti þátturinn sem er enn á dagskrá rúv?",
    "ans": "stundin okkar (24.12.1966)"
  },
  {
    "question": "hver er sá veggur víður og hár, vænur settur litríkum röndum og gerður af meistara höndum?",
    "ans": "regnboginn"
  },
  {
    "question": "hver er þyngstur allra fugla?",
    "ans": "strútur"
  },
  {
    "question": "hver er fjármálaráðherra í íslensku ríkisstjórninni?",
    "ans": "bjarni benediktsson (ekki lengur)"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð stendur þorpið þingeyri?",
    "ans": "dýrafjörð"
  },
  {
    "question": "í hvaða evrópsku borg hvíla þeir oscar wilde og jim morrison?",
    "ans": "parís (pére lachaise)"
  },
  {
    "question": "hvaða erlenda rokkhljómsveit lék á listahátíð í reykjavík árið 1970?",
    "ans": "led zeppelin"
  },
  {
    "question": "hver þjálfar enska knattspyrnuliðið chelsea?",
    "ans": "tuchel"
  },
  {
    "question": "hvað heitir elsta dóttir þeirra kim kardashian og kanye west",
    "ans": "north (west) (2013)"
  },
  {
    "question": "botnið nafn tinnabókinarinnar: skurðgoðið með …",
    "ans": "… skarð í eyra"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hæfileikakeppni grunnskóla reykjavíkur?",
    "ans": "skrekkur"
  },
  {
    "question": "hvað heitir köttur páls póstmanns?",
    "ans": "njáll"
  },
  {
    "question": "hversu margir hafa forseta íslands verið?",
    "ans": "sjö"
  },
  {
    "question": "hvor eyjan í eyjafjarðarsýslu er stærri grímsey eða hrísey?",
    "ans": "hrísey"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk sat brynjar níelsson á alþingi?",
    "ans": "sjálfstæðisflokkinn (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað hét „söngkonan“ sem söng sigurlag austurríkis í júróvisjón árið 2014?",
    "ans": "conchita wurst/thomas neuwirth (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða tala lýsir fjölda rótteinda í kjarna frumefna?",
    "ans": "sætistala"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hvaða gráðugi dreki hefst við í fjallinu eina í sögu tolkiens, hobbitanum?",
    "ans": "smeyginn (smaug)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærsta varðskip íslendinga?",
    "ans": "freyja"
  },
  {
    "question": "hver er besti vinur frjádags?",
    "ans": "róbinson krúsó"
  },
  {
    "question": "hver þjálfar lið vals í efstu deild karla í handknattleik?",
    "ans": "snorri steinn guðjónsson"
  },
  {
    "question": "hver er borgarstjóri reykjavíkur?",
    "ans": "dagur b. eggertsson"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist fremsta tá seltjarnarnes?",
    "ans": "grótta"
  },
  {
    "question": "hvað heitir bardagasamtökin sem íslendingurinn gunnar nelson hefur barist innan?",
    "ans": "ufc"
  },
  {
    "question": "hvaða frægi ítalski tenórsöngvari söng á listahátið árið 1980?",
    "ans": "luciano pavarotti"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði bókina svartur á leik?",
    "ans": "stefán máni sigþórsson"
  },
  {
    "question": "hver léði mikka mús röddina í fyrstu kvikmyndinni?",
    "ans": "walt disney"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi var fyrsta súkkulaðiplatan búin til?",
    "ans": "sviss"
  },
  {
    "question": "hvaða fræga kvikmynd hefst á orðunum rosebud?",
    "ans": "citizen kane"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hvað kallast járnoxíð í daglegu tali?",
    "ans": "ryð fe2o3"
  },
  {
    "question": "hver er talinn hafa smíðað fyrsta hljóðritan í sögunni?",
    "ans": "thomas edison"
  },
  {
    "question": "hvaða lið vann nba deildina 2014?",
    "ans": "san antonio spurs (2014)"
  },
  {
    "question": "í hvaða símanúmer þarf maður að hringja til að ná sambandi við ungfrú klukku?",
    "ans": "155"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er póstáritunin 400?",
    "ans": "ísafjörður"
  },
  {
    "question": "hver var kölluð mærin frá orleans?",
    "ans": "jóhanna af örk"
  },
  {
    "question": "hvaða íþróttamaður fyrstur til að vera tekinn inn í heiðurshöll ísí?",
    "ans": "vilhjálmur einarsson (febrúar 2012)"
  },
  {
    "question": "hjá hvaða skáldi er hægt að setjast niður með hjá tjörnunni?",
    "ans": "tómasi guðmundssyni"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr er gleraugnaglámur?",
    "ans": "krókódíll (caiman crocodilus)"
  },
  {
    "question": "hvaða þýski hershöfðingi var kallaður eyðimerkurrefurinn?",
    "ans": "erwin rommel"
  },
  {
    "question": "á hvaða vikudegi hefst þorrinn ávallt?",
    "ans": "föstudegi (bóndadegi)"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt blóma er brönugras?",
    "ans": "brönugrasaætt"
  },
  {
    "question": "hversu oft sagði búkolla karlssyni að taka hár úr hala sínum í ævintýrinu?",
    "ans": "þrisvar"
  },
  {
    "question": "hver er heilbrigðisráðherra í íslensku ríkisstjórninni?",
    "ans": "svandís svavars"
  },
  {
    "question": "hlaut dostajevskí einhvern tímann nóbelsverðlaun í bókmenntum?",
    "ans": "nei"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenska orð er oftast haft yfir sirkus?",
    "ans": "fjölleikahús"
  },
  {
    "question": "í hvaða innhaf fellur volga?",
    "ans": "kaspíahaf"
  },
  {
    "question": "hvaða kunni tónlistarmaður syngur með blazroca í laginu allir eru að fá sér?",
    "ans": "ragnar bjarnason (raggi bjarna)"
  },
  {
    "question": "hvaða borg heitir á íslensku kænugarður?",
    "ans": "kíev"
  },
  {
    "question": "hvers lenskur var jörundur hundadagakonungur?",
    "ans": "danskur"
  },
  {
    "question": "hver skoraði mark með „hendi guðs“ á heimsmeistaramótinu í knattspyrnu árið 1986?",
    "ans": "diego armando maradona"
  },
  {
    "question": "hvaða einkennisnúmer hefur james bond?",
    "ans": "007"
  },
  {
    "question": "í hvaða óperu koma fyrir persónurnar næturdrottningin, papageno og fuglafangarinn?",
    "ans": "töfraflautan"
  },
  {
    "question": "hvað heitir knattspyrnustjóri barcelona?",
    "ans": "xavi hernandez (2021)"
  },
  {
    "question": "hvaða persónu bana þeir jonathan harker og quincey morris í frægri skáldsögu?",
    "ans": "drakúla greifa"
  },
  {
    "question": "hvers konar bylgjur tókst þjóðverjanum heinrich hertz að framkalla árið 1886?",
    "ans": "útvarpsbylgjur"
  },
  {
    "question": "hvaða fiskur er oft nefndur silfur hafsins?",
    "ans": "síld"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg er hinn frægi skakki turn?",
    "ans": "piza (á ítalíu)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg grikklands?",
    "ans": "aþena"
  },
  {
    "question": "hver er iðnaðar og nýsköpunarráðherra íslands",
    "ans": "ragnheiður elín árnadóttir"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hertogaynjan af cambridge?",
    "ans": "kate middleton (katrín middleton/cathrine middleton)"
  },
  {
    "question": "hvað hét farið sem lenti á tunglinu í júní 1969?",
    "ans": "eagle (örninn)"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir punktar á hefðbundnum teningi?",
    "ans": "21"
  },
  {
    "question": "hvaða eyju sáu skipverjar á hollensku skipi í fyrsta sinn á páskadag árið 1772?",
    "ans": "páskaeyju"
  },
  {
    "question": "hvaða dag á ómar ragnarsson afmæli?",
    "ans": "16 september (dagur ísl. náttúru)"
  },
  {
    "question": "hver lék indiana jones á hvíta tjaldinu?",
    "ans": "harrison ford"
  },
  {
    "question": "hvert er heilagasta fljót indlands?",
    "ans": "ganges"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir leikmenn inn á í blakleik?",
    "ans": "tólf"
  },
  {
    "question": "hvað heitir besti vinur ástríks gallvaska?",
    "ans": "steinríkur alvaski"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsta bond-myndin?",
    "ans": "dr. no (1962)"
  },
  {
    "question": "hvaða dýr bjargaði ljóninu úr netinu í dæmisögu esops?",
    "ans": "mús"
  },
  {
    "question": "hvernig er fótabúnaður frelsisstyttunnar?",
    "ans": "sandalar"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hver var forseti bandaríkjanna frá 1981 til 1989?",
    "ans": "ronald reagan"
  },
  {
    "question": "hvaða dýr hefur latneska fræðiheitið giraffa camelopardalis?",
    "ans": "gíraffar"
  },
  {
    "question": "hvaða gríndúó mynduðu þeir davíð þór jónsson og steinn ármann magnússon?",
    "ans": "radíusbræður"
  },
  {
    "question": "hvaða skurður tengir rauðahaf við miðjarðarhaf?",
    "ans": "súez-skurðurinn (1869)"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur bókarinnar maður og kona?",
    "ans": "jón thoroddssen"
  },
  {
    "question": "hvar svarar þegar hringt er í 5812345?",
    "ans": "dómínos"
  },
  {
    "question": "hvað samdi ludwig van beethoven margar sinfóníur?",
    "ans": "níu"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er sá sem á afmæli  1. janúar?",
    "ans": "steingeit"
  },
  {
    "question": "hver syngur með mugison í laginu þorpinu?",
    "ans": "bubbi morthens"
  },
  {
    "question": "hver er sjávarútvegs- og landbúnaðarráðherra?",
    "ans": "kristján þór júlíusson"
  },
  {
    "question": "hvar fór evrópumótið í knattspyrnu karla fram árið 2012?",
    "ans": "úkraínu og póllandi"
  },
  {
    "question": "hvaða spendýr á landi nær hæstum aldri?",
    "ans": "maðurinn"
  },
  {
    "question": "hvaða fjórir stafir voru ritaðir á krossinn sem kristur var krossfestur á?",
    "ans": "inri (iesus nazarenus, rex iudaeorum)"
  },
  {
    "question": "hver bjó í 221b baker street í london?",
    "ans": "sherlock holmes"
  },
  {
    "question": "hvar í dallas var john f. kennedy myrtur?",
    "ans": "dealey plaza (texas)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg bosníu-herzógóvínu?",
    "ans": "sarajevó"
  },
  {
    "question": "hver lék danny zuko í kvikmyndinni grease?",
    "ans": "john travolta"
  },
  {
    "question": "hvaða gríski prins þjáðist af ást til spegilmyndar sinnar?",
    "ans": "narkissos"
  },
  {
    "question": "hver uppgötvaði penisillín?",
    "ans": "alexander fleming (1928)"
  },
  {
    "question": "hvaða bók hlaut hin íslensku bókmenntaverðlaun árið 2015 fyrir bókina öræfi?",
    "ans": "ófeigur sigurðsson"
  },
  {
    "question": "hver samdi lagið í sól og sumaryl?",
    "ans": "gylfi ægisson"
  },
  {
    "question": "hver hefur skorað flest mörk í úrslitakeppni hm í knattspyrnu karla?",
    "ans": "miroslav klose (16 mörk) (2014)"
  },
  {
    "question": "hver er umhverfisráðherra?",
    "ans": "guðmundur ingi guðbrandsson"
  },
  {
    "question": "hvaða alþjóðasamtök stofnaði henry dunant árið 1863?",
    "ans": "rauða krossinn"
  },
  {
    "question": "hvernig eru peysur bjarnabófanna á litinn?",
    "ans": "rauðar"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gerði hljómplötuna the dark side of the moon?",
    "ans": "pink floyd (1973)"
  },
  {
    "question": "hvað hét sá sem skaut frans ferdinand erkihertoga í sarajevo?",
    "ans": "gavrilo princip (í svörtu höndinni)"
  },
  {
    "question": "hvert er minnsta ríki í heimi að flatarmáli?",
    "ans": "vatíkanið (0,44 km2)"
  },
  {
    "question": "hverjir fluttu framlag íslands til júróvisjón árið 2014?",
    "ans": "pollapönk (2014)"
  },
  {
    "question": "hver ýtti frá kaldri skor, þegar þrútið var loft og þungur sjór?",
    "ans": "eggert ólafsson (eftir mattías jochumson)"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gaf frá sér plötuna my head is an animal árið 2011?",
    "ans": "of monsters and men"
  },
  {
    "question": "í hvaða safni er móna lísa geymd?",
    "ans": "louvre"
  },
  {
    "question": "hvaða hestur hafði vængi í grískri goðafræði?",
    "ans": "pegasus"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er póstáritunin 600?",
    "ans": "akureyri"
  },
  {
    "question": "hverjum er jessica biel gift?",
    "ans": "justin timberlake (s. 2012)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hæsta fjall afríku?",
    "ans": "kilimanjaro 5895m"
  },
  {
    "question": "hvaða sjúkdómur heitir occlusio coronaria á fræðimáli?",
    "ans": "kransæðastífla"
  },
  {
    "question": "hvert er opinbert tungumál í chile?",
    "ans": "spænska"
  },
  {
    "question": "hvað heitir golfmótið þar sem úrvalslið evrópu og bandaríkjanna mætast?",
    "ans": "ryder cup"
  },
  {
    "question": "hver var upprunalega merking orðsins appelsína?",
    "ans": "epli frá kína"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði barnaöguna chitty-chitty-bang-bang: the magical car?",
    "ans": "ian fleming (1964)"
  },
  {
    "question": "hver er félags- og vinnumálaráðherra?",
    "ans": "guðmundur ingi guðbrandsson"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþrótt er keppt um grettisbeltið?",
    "ans": "íslenskri glímu"
  },
  {
    "question": "hver átti exina rimmugýgi í brennu-njálssögu?",
    "ans": "skarphéðinn njálsson"
  },
  {
    "question": "hver lék rambó á hvíta tjaldinu?",
    "ans": "sylvester stallone"
  },
  {
    "question": "hvaða lögskipaða fánadag á að flagga í hálfa stöng?",
    "ans": "föstudaginn langa"
  },
  {
    "question": "hvaða fjöldahreyfingu stofnaði robert baden-powell?",
    "ans": "skátahreyfinguna (1907)"
  },
  {
    "question": "hver er viðskipta- og menningarmálaráðherra?",
    "ans": "lilja alfreðs"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði bókina bréf til láru?",
    "ans": "þórbergur þórbergsson (1924)"
  },
  {
    "question": "hver er útvarpsstjóri?",
    "ans": "stefán eiríksson"
  },
  {
    "question": "hvað hét geimfarið sem han solo og chewbacca stálu í star wars iv?",
    "ans": "millennium falcon"
  },
  {
    "question": "hver stökk úr loftbelg árið 2012 og setti heimsmet fyrir lengsta stökk sögunnar?",
    "ans": "felix baumgartner (alan eustace núna)"
  },
  {
    "question": "hver er páfi?",
    "ans": "frans (verður ekki nr. 1 fyrr en nr. 2 verður páfi) bergoglio"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsta plata sigur rósar?",
    "ans": "von (1997)"
  },
  {
    "question": "hvaða bókstafur er til hægri við o á lyklaborði ritvélar?",
    "ans": "p"
  },
  {
    "question": "á hvaða byggingu réðst múgurinn í parís, þann 14. júlí 1789?",
    "ans": "bastilluna (-fangelsi)"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta reikistjarnan í sólkerfinu?",
    "ans": "júpíter"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg chile?",
    "ans": "santiago"
  },
  {
    "question": "hvaða þýski stjórnmálamaður var kallaður járnkanslarinn?",
    "ans": "otto von bismarck"
  },
  {
    "question": "er ísland aðili að nato?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "hver er stærstur íslenskra fugla sem verpir á íslandi?",
    "ans": "álft (cygnus cygnus)"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist gamanleikjadúóið sem þeir gísli rúnar jónsson og júlíus brjánsson mynduðu?",
    "ans": "kaffibrúsakarlarnir (komu fyrst fram 1972)"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir fastinn c í formúlunni e = mc2 ?",
    "ans": "ljóshraði"
  },
  {
    "question": "hver samdi skáldsöguna vesalingarnir?",
    "ans": "victor hugo (1862)"
  },
  {
    "question": "við hvaða á stendur borgin london í kanada?",
    "ans": "thames"
  },
  {
    "question": "hvaða vinsæli söngleikur byggir á lögum sænsku sveitarinnar abba?",
    "ans": "mamma mia"
  },
  {
    "question": "hver steig fyrstur manna fæti á tunglið?",
    "ans": "neil armstrong"
  },
  {
    "question": "hver er möndulhalli jarðar?",
    "ans": "23 ½°"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forsætisráðherra bretlands?",
    "ans": "keir starmer"
  },
  {
    "question": "hver fann upp lotukerfið?",
    "ans": "dimitri mendeljev"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistamaður fæddist robert zimmerman?",
    "ans": "bob dylan (duluth, minnesota, 1941)"
  },
  {
    "question": "hver var forsætsráðherra íslands frá 1991 til 2004?",
    "ans": "davíð oddsson"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði moby dick?",
    "ans": "herman melville (1851)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir gælufönix skólameistarans dumbeldores, úr harry potter bókaflokknum?",
    "ans": "fawkes"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg rúmeníu?",
    "ans": "búkarest"
  },
  {
    "question": "hver er eiginmaður söru michelle gellar?",
    "ans": "freddie prinze jr. (úr scooby doo)"
  },
  {
    "question": "hvað eru stoðir íslams margar?",
    "ans": "fimm"
  },
  {
    "question": "hvar á landinu er póstnúmerið 800?",
    "ans": "selfossi (árborg)"
  },
  {
    "question": "hver er markahæsti leikmaður íslenska karla landsliðsins í knattspyrnu?",
    "ans": "eiður smári guðjohnsen (26 mörk 2013)"
  },
  {
    "question": "hvar á bangsímon heima?",
    "ans": "hundraðekru skógi"
  },
  {
    "question": "hver skapaði vísindamanninn frankenstein?",
    "ans": "mary shelley"
  },
  {
    "question": "hvert er lengsta fljót þýskalands?",
    "ans": "rín"
  },
  {
    "question": "hvaða ár hóf ríkisútvarpið útsendingar?",
    "ans": "1930"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg íraks?",
    "ans": "baghdad"
  },
  {
    "question": "hvert er fullt og rétt nafn sveppa?",
    "ans": "sverrir þór sverrisson"
  },
  {
    "question": "hver gerði flækinginn ódauðlegan á hvíta tjaldinu?",
    "ans": "charlie chaplin (the tramp)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir leiðtogi norður-kóreu?",
    "ans": "kim jong-un (2013)"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": "þorskur"
  },
  {
    "question": "hver var einkakennari alexanders mikla?",
    "ans": "aristóteles"
  },
  {
    "question": "hver var kjörinn forseti íslands árið 1952?",
    "ans": "ásgeir ásgeirsson"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni var trúarleiðtoginn siddharta gautama, betur þekktur?",
    "ans": "búdda"
  },
  {
    "question": "hvað heitir þjálfari hauka í n1 deild karla?",
    "ans": "ásgeir örn hallgrímsson"
  },
  {
    "question": "hvaða kaupstað á íslandi heimsækir tinni þegar hann kemur til íslands í dularfullu stjörnunni?",
    "ans": "akureyri"
  },
  {
    "question": "hver lak upplýsingum til fjölmiðla um njósnir nsa?",
    "ans": "edward snowden (2013)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir konungur hollands?",
    "ans": "willem-alexander (vilhjálmur alexander)"
  },
  {
    "question": "hver er næst stærsta eyja evrópu?",
    "ans": "ísland"
  },
  {
    "question": "hver samdi óperuna la traviata?",
    "ans": "guiseppe verdi (1853)"
  },
  {
    "question": "hvað hét kjarnorkuverið í úkraínu þar sem varð mikið slys árið 1986?",
    "ans": "tjérnóbyl (chernobyl)"
  },
  {
    "question": "hver reikistjarna sólkerfis okkar er næst sólinni?",
    "ans": "merkúr (merkúríus)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forseti kúbu?",
    "ans": "diaz-canel"
  },
  {
    "question": "um hvaða brú þurfti að fara til að komast til ásgarðs?",
    "ans": "bifröst"
  },
  {
    "question": "hvað heitir besti vinur dodda í barnabókaflokki enids blyton?",
    "ans": "eyrnastór"
  },
  {
    "question": "hvað heitir megas fullu og réttu nafni?",
    "ans": "magnús þór jónsson"
  },
  {
    "question": "hver var helsti leiðtogi jakóbína í frönsku stjórnarbyltingunni?",
    "ans": "maximiliens de robespierre"
  },
  {
    "question": "hvaða fjall hefur stundum verið kallað drottning íslenskra fjalla?",
    "ans": "herðubreið"
  },
  {
    "question": "hvað fann litla gula hænan í frægri barnasögu?",
    "ans": "hveitifræ"
  },
  {
    "question": "í hvaða hljómsveit voru þeir niall horan, zayn malik og liam payne?",
    "ans": "one direction"
  },
  {
    "question": "hver var síðasti leiðtogi sovétríkjanna?",
    "ans": "mikhail gorbatsjov"
  },
  {
    "question": "hver er í jötunmóð og kveður kuldaljóð þegar frost er á fróni?",
    "ans": "kári"
  },
  {
    "question": "hvað eru guðspjöllin i nýja testamentinu mörg?",
    "ans": "fjögur"
  },
  {
    "question": "hver samdi dularfullu-, ævintýra- og ráðgátubækurnar?",
    "ans": "enid blyton"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg japans?",
    "ans": "tokýó"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði bókina um óliver twist?",
    "ans": "charles dickens (1837-1839 í bentley's miscellany)"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsta sólóplata bubba morthens?",
    "ans": "ísbjarnarblús (17. júní 1980)"
  },
  {
    "question": "hvaða borg þjónar heathrow alþjóðaflugvöllurinn?",
    "ans": "london"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti forseti íslands?",
    "ans": "sveinn björnsson (1944-1952)"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsta gervitunglið sem komst á braut um jörðu?",
    "ans": "spútnik 1 (1957)"
  },
  {
    "question": "hvaða skipi stýrði e.j. smith er hann dó í apríl árið 1912?",
    "ans": "titanic"
  },
  {
    "question": "hvernig segir maður 70 á dönsku?",
    "ans": "halv-fjerds"
  },
  {
    "question": "hverjir lifa á hákarli, hrútspungum, magaál og léttmjólk; í íslenskum dægurlaga texta?",
    "ans": "íslenskir karlmenn"
  },
  {
    "question": "úr hverju gera mörgæsir hreiður sín?",
    "ans": "steinvölum"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga eftir robert louisstevenson segir frá ævintýrum jim hawkins skipsdrengs?",
    "ans": "gulleyjan (1883)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir spurningakeppni framhaldsskólanna?",
    "ans": "gettu betur"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóðsagnaeyja á að hafa sokkið í sæ í atlantshafi?",
    "ans": "atlantis"
  },
  {
    "question": "hvaða gimsteinn hefur einfaldasta efnasamsetningu?",
    "ans": "demantur"
  },
  {
    "question": "hvaða grip keyptu íslendingar fyrir 9000 sterlingspund árið 1971?",
    "ans": "geirfugl"
  },
  {
    "question": "við hvaða borg er hertogatitill filippusar drottningar manns í bretlandi kenndur?",
    "ans": "edinborg"
  },
  {
    "question": "í hvaða ríki bandaríkjanna fæddist barack obama?",
    "ans": "hawaii"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hundur ólafs ragnars grímssonar og dorritar?",
    "ans": "samson"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er kvæðið gunnarshólmi?",
    "ans": "jónas hallgrímsson"
  },
  {
    "question": "hvert er stærsta stöðuvatn heims?",
    "ans": "kaspíahaf"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða tölu stendur rómverski tölustafurinn xv?",
    "ans": "15"
  },
  {
    "question": "hver samdi tónlistina við ballettinn svanavatnið?",
    "ans": "pitjr tjækovskí (frumflutt 1877 í bolshoi)"
  },
  {
    "question": "hver er stofnandi og aðaleigandi facebook?",
    "ans": "mark zuckerberg (1984)"
  },
  {
    "question": "hvaða fjall er 8848 m hátt?",
    "ans": "everest"
  },
  {
    "question": "hvað heitir níundi tunglmánuður múslima; einnig nefndur föstumánuður?",
    "ans": "ramadan"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta vatnsfallsvirkjun landsins?",
    "ans": "kárahnjúkavirkjun"
  },
  {
    "question": "hvaða útflutningsvöru eiga svo nefnd opec ríki sameiginleg?",
    "ans": "olíu (12 ríki)"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta eyja heims?",
    "ans": "grænland"
  },
  {
    "question": "klukkan hvað eru hádegisfréttir  rúv í útvarpinu?",
    "ans": "12:20"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er stefani joanne angelina germanotta betur þekkt?",
    "ans": "lady gaga"
  },
  {
    "question": "hver er krónprins danmerkur?",
    "ans": "kristján"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta eyja afríku?",
    "ans": "madagascar"
  },
  {
    "question": "hver skapaði james bond?",
    "ans": "ian fleming"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hundurinn hans tinna?",
    "ans": "tobbi"
  },
  {
    "question": "hver er þjóðhöfðingi ástralíu?",
    "ans": "svar karl þriðji"
  },
  {
    "question": "hvað heitir heimsmethafinn í 100 m hlaupi karla?",
    "ans": "usian bolt"
  },
  {
    "question": "hvert er hæsta fjall sólkerfisins?",
    "ans": "olympus mons (mars-fjall)"
  },
  {
    "question": "hvers mörg a eru í nafni núverandi bandaríkjaforseta?",
    "ans": "engin"
  },
  {
    "question": "hver gerði myndina rokk í reykjavík?",
    "ans": "friðrik þór friðriksson (1982)"
  },
  {
    "question": "hvað hét bærinn þar sem njáll þorgeirsson og bergþóra skarphéðinsdóttir voru brennd inni?",
    "ans": "bergþórshvoll"
  },
  {
    "question": "hvor var yngri: mozart eða beethoven?",
    "ans": "beethoven (f. 1770) (mozart 1756)"
  },
  {
    "question": "í hvaða á skírði jóhannes skírari jesú krist?",
    "ans": "jórdaná"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "´",
    "ans": "robert baden-powell"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg sádí-arabíu?",
    "ans": "riyadh"
  },
  {
    "question": "hvaða fljót rennur í gegnum rómarborg?",
    "ans": "tíber"
  },
  {
    "question": "hvað kölluðu jón oddur og jón bjarni ömmu sína?",
    "ans": "ömmu dreka (hún var erindreki)"
  },
  {
    "question": "hvaða ár hófst eldgosið í vestmannaeyjum?",
    "ans": "1973 (23. janúar-7. júlí)"
  },
  {
    "question": "hvað er næst hæsta fjall í heimi?",
    "ans": "k2 (goldwyn-austen) (villta fjallið/savage mountain)"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður gerði lagið happy árið 2013 en það var notað í teiknimyndinni despicable me 2?",
    "ans": "pharell williams"
  },
  {
    "question": "hvaða indversku sjálfstæðishetju kallaði winston churchill hálfnakinn fakír?",
    "ans": "gandhi"
  },
  {
    "question": "í hvaða hljómsveit voru þeir pete townshend og keith moon?",
    "ans": "the who"
  },
  {
    "question": "hvað er hlessingur?",
    "ans": "niðurgangur"
  },
  {
    "question": "hvaðan er rétturinn gúllas uppruninn?",
    "ans": "ungverjalandi"
  },
  {
    "question": "hvað hét unnusta hlauparans oscar pistoriusar sem hann myrti árið 2013?",
    "ans": "reeva stenkamp (2014)"
  },
  {
    "question": "kom alexander hinn mikli einhvern tímann til borgarinnar alexandríu í egyptalandi?",
    "ans": "nei"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri mjólkursamsölunnar?",
    "ans": "einar sigurðsson (2014) (er að hætta????)"
  },
  {
    "question": "hver hefur skrifað bækurnar sem fjalla um lögfræðingin þóru guðmundsdóttur?",
    "ans": "yrsa sigurðardóttir"
  },
  {
    "question": "hver fann upp dynamítið?",
    "ans": "alfreð nóbel (1867)"
  },
  {
    "question": "úr hvaða sjúdómi létust símon bólivar, emily bronté og gavrilo princip?",
    "ans": "berklum"
  },
  {
    "question": "hver var þriðji forseti íslands?",
    "ans": "kristján eldjárn (1968-1980)"
  },
  {
    "question": "á hvaða eyju við íslandi er póstnúmerið 611?",
    "ans": "grímsey"
  },
  {
    "question": "hvaða eyja er sú afskekktasta í heimi?",
    "ans": "bouveteyja (norðmenn ráða yfirhenni, hún er hjá suðurpólnum)"
  },
  {
    "question": "hvaða íslendingur hlaut friðarverðlaun lennon-ono árið 2014?",
    "ans": "jón gnarr (2014) veitt 9. október"
  },
  {
    "question": "hver þjálfar íslenska u-21 landslið karla?",
    "ans": "eyjólfur sverrisson"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg kemur köngulóarmaðurinn?",
    "ans": "new york"
  },
  {
    "question": "hversu mörg ár dvaldi robinson crusoe á eyðieyjunni í skáldsögu daniel defoe?",
    "ans": "28 ár"
  },
  {
    "question": "hvaða eyjur voru einu sinni kallaður nýju sandvíkureyjur?",
    "ans": "hawaii"
  },
  {
    "question": "hvaða krydd er nefnt oftar en þrjátíu sinnum í biblíunni?",
    "ans": "salt"
  },
  {
    "question": "fyrir hverjum beið gunnar nelson loks ósigur í ufc bardagakeppninni?",
    "ans": "rick \"the horror\" story  (2014)"
  },
  {
    "question": "hver orti um hafið, bláa hafið sem hugann dregur?",
    "ans": "örn arnarson (sigling)"
  },
  {
    "question": "hverjir urðu fyrstu íslandsmeistarar í knattspyrnu karla?",
    "ans": "kr"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi fór hið svo nefnda rósastríð?",
    "ans": "englandi ,york vs. lancaster"
  },
  {
    "question": "hvað er tröllasúra nefnd í daglegu tali?",
    "ans": "rabarbari"
  },
  {
    "question": "við hvað unnu dvergarnir sjö?",
    "ans": "námugröft"
  },
  {
    "question": "hver orti um vorboðann ljúfa?",
    "ans": "jónas hallgrímsson (ég bið að heilsa, þröstur)"
  },
  {
    "question": "hvað býr sá sem er beykir til?",
    "ans": "tunnusmiður"
  },
  {
    "question": "hver er elsta höfuðborg ameríku?",
    "ans": "mexíkó-borg"
  },
  {
    "question": "hvað heitir unnusta ashton kutchers?",
    "ans": "mila kunis (2014 í fréttum)"
  },
  {
    "question": "hvað hét new york upprunalega?",
    "ans": "new amsterdam"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er póstnúmerið 640?",
    "ans": "húsavík"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er bikarmeistari kvenna í knattspyrnu?",
    "ans": "víkingur reykjavík"
  },
  {
    "question": "hvert var viðurnefni william fredericks cody?",
    "ans": "vísunda villa (eða buffalo bill)"
  },
  {
    "question": "hver er spyrill í gettu betur?",
    "ans": "kristinn óli (2013) (spyrill í gettu betur)"
  },
  {
    "question": "hvaða land áætluðu þjóðverjar að ráðast gegn samkvæmt íkarus áætlunni?",
    "ans": "ísland"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða lið ekur lewis hamilton í formúlu eitt?",
    "ans": "mercedes (uk) (2013)"
  },
  {
    "question": "hvernig segir maður 60 á dönsku?",
    "ans": "tres"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra skosku heimastjórnarinnar?",
    "ans": "humza yousaf (2023)"
  },
  {
    "question": "hvaða raunveruleikaþátt hafa þær adrianna curry, whitney thompson og lisa d´amato unnið?",
    "ans": "american next top model"
  },
  {
    "question": "hver hefur skrifað söguna engill, pípuhattur og jarðaber?",
    "ans": "sjón (sigurjón birgir sigurðarson)"
  },
  {
    "question": "hver er forseti fulltrúardeildar bandaríkjaþings?",
    "ans": "enginn eins og er"
  },
  {
    "question": "í hvaða vatnsfalli er sultartangavirkjun?",
    "ans": "þjórsá"
  },
  {
    "question": "hvaða ár sló abba í gegn í söngvakeppni evrópskra sjónvarpsstöðva?",
    "ans": "1974"
  },
  {
    "question": "hvort klæðast munkar og nunnur af fransiskureglunni svörtum eða gráum kuflum?",
    "ans": "gráum"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er borgin gíjon?",
    "ans": "spáni"
  },
  {
    "question": "hver flytur titilag kvikmyndarinnar parís norðursins?",
    "ans": "prins póló (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærsta hraunbreiða á íslandi?",
    "ans": "ódáðahraun"
  },
  {
    "question": "hvert fór roald amundsen fyrstur manna?",
    "ans": "suðurpólinn"
  },
  {
    "question": "hver samdi sögurnar um lísu í undralandi?",
    "ans": "lewis carroll"
  },
  {
    "question": "hvaða frægi leynilögreglumaður lék stundum á fiðlu til að slaka á?",
    "ans": "sherlock holmes"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði sögurnar um don kíkóta?",
    "ans": "miguel cervantes"
  },
  {
    "question": "hver var myrtur hinn 15. mars 44 f. kr.?",
    "ans": "júlíus sesar"
  },
  {
    "question": "hver orti kvæðið um siggu litlu systur sína?",
    "ans": "jónas hallgrímsson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg króatíu?",
    "ans": "zagreb"
  },
  {
    "question": "á móti hvaða liði keppti kr í fyrstu evrópukeppni íslensks félagsliðs?",
    "ans": "liverpool"
  },
  {
    "question": "hvaða hjúkrunarfélag múhameðstrúarmanna svarar til rauða krossins?",
    "ans": "rauði hálfmáninn"
  },
  {
    "question": "hver þjálfar lið íbv í handknattleik karla?",
    "ans": "gunnar magnússon (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað er magarín?",
    "ans": "smjörlíki"
  },
  {
    "question": "hver sagði í frægri íslendingasögu: fögur er hlíðin?",
    "ans": "gunnar á hlíðarenda (hámundarson)"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sigraði músiktilraunir árið 2014?",
    "ans": "vio (2014)"
  },
  {
    "question": "hver gerði rússnesku áróðursmyndina beitiskipið potemkin?",
    "ans": "sergei eisenstein (1925)"
  },
  {
    "question": "hvert er eina spenndýrið sem mun hafa haft fasta búsetu á íslandi, fyrir landnám?",
    "ans": "refurinn"
  },
  {
    "question": "hver gerði skúlptúrverkið fótboltamenn á akranesi?",
    "ans": "sigurjón ólafsson"
  },
  {
    "question": "með hvaða knattspyrnuliði leikur harpa þorsteinsdóttir?",
    "ans": "stjörnunni (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða hlutverki gegnir gúlpshnúturinn í heilbrigðum manni?",
    "ans": "er gangráður hjartans, vöðvi sem gefur frá sér samdráttarboð sem berast um hjartavöðvann"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti forseti íslands?",
    "ans": "sveinn björnsson (1944-1952)"
  },
  {
    "question": "á hvaða öld var cambridge háskóli stofnaður?",
    "ans": "13. öld (1209)"
  },
  {
    "question": "hvaða bílabúð rekur benedikt eyjólfsson?",
    "ans": "bílabúð benna"
  },
  {
    "question": "hver er forseti suður-kóreu?",
    "ans": "park geun-hye (2013)"
  },
  {
    "question": "hvaða eyríki er á persaflóa?",
    "ans": "bahrein"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist hin rómverska gyðja frjósemis og blóma?",
    "ans": "flóra"
  },
  {
    "question": "hvaða „rokk amma“ heitir réttu nafni anna mae bullock?",
    "ans": "tina turner"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist venjulega svæðið á golfvelli þar sem upphafshöggin eru sleginn?",
    "ans": "teigur"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsta gervitungl á braut um jörðu?",
    "ans": "spútnik 1"
  },
  {
    "question": "hvað heitir aðalsöngvari stuðmanna?",
    "ans": "egill ólafsson"
  },
  {
    "question": "hvaða mánuður hefst fyrsta vetrardag að forníslensku tímatali?",
    "ans": "gormánuður"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg búrundí?",
    "ans": "gitega"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður hefur verið giftur þeim renate blauel og david furnish?",
    "ans": "elton john"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar var forna skáldið hóras?",
    "ans": "rómverskt"
  },
  {
    "question": "hvað leika margir inn á í einu í blakleik?",
    "ans": "12"
  },
  {
    "question": "hvaða skipi stýrði e.j. smith er hann dó í apríl árið 1912?",
    "ans": "titanic"
  },
  {
    "question": "hvar gerði skalla-grímur bústað sinn á íslandi?",
    "ans": "borg"
  },
  {
    "question": "hver var sextándi forseti bandaríkjanna?",
    "ans": "abraham lincoln (1861-1865)"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit flutti lagið stairway to heaven?",
    "ans": "led zeppelin (af plötunni iv)"
  },
  {
    "question": "hvað starfaði móse áður en guð kallaði hann til sín?",
    "ans": "fjárhirðir"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir nafnið sunna?",
    "ans": "sól"
  },
  {
    "question": "í hvaða hafi eru maldíveyjar?",
    "ans": "indlandshafi"
  },
  {
    "question": "hvaða  egypski granítsteinn er sá frægasti í british museum?",
    "ans": "rosetta-steininn"
  },
  {
    "question": "hvaða kvikmynd var framlag íslands til óskarsverðlaunanna 2014?",
    "ans": "hross í oss (2013)"
  },
  {
    "question": "hver er heimsmeistari í rally árið 2014?",
    "ans": "sébastien ogier (frakklandi) (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarkona hefur sungið login you belong with me, mean og fearless?",
    "ans": "taylor swift (2014)"
  },
  {
    "question": "í hvaða evrópsku borg fæddist rithöfundurinn thor vilhjálmsson?",
    "ans": "edinborg"
  },
  {
    "question": "hver er fjársýslustjóri?",
    "ans": "gunnar h. hall"
  },
  {
    "question": "hver stóð að útgáfu nýrra félagsrita?",
    "ans": "jón sigurðsson"
  },
  {
    "question": "hvaða aðalritari sameinuðu þjóðanna kom frá suður ameríku?",
    "ans": "javier perez de cuellar"
  },
  {
    "question": "hver er heimsmethafi kvenna í 100m spretthlaupi?",
    "ans": "florence griffith-joyner"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er póstnúmerið 540?",
    "ans": "blöndós"
  },
  {
    "question": "hvaða vikudagur var 11. september 2001?",
    "ans": "þriðjudagur"
  },
  {
    "question": "hver lék aðalhlutverkið í sakamálaþáttunum hraunið?",
    "ans": "björn hlynur haraldsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist höfuðstaður grænlands?",
    "ans": "nuuk (godthab)"
  },
  {
    "question": "í hvaða vatnsfalli eru vatnsfells- og búðarhálsvirkjun?",
    "ans": "þjórsá"
  },
  {
    "question": "hver er fyrsta talan í fibonacci-rununi?",
    "ans": "1 (og reyndar næsta tala líka)"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gerði plötuna out of time?",
    "ans": "rem (1991)"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er óperan la traviata?",
    "ans": "guiseppe verdi (byggt á kamelíufrúnni e. dumas yngri)"
  },
  {
    "question": "hvenær er þjóðhátíðardagur svía?",
    "ans": "6. júní"
  },
  {
    "question": "hvað hét gjaldmiðill grikklands fyrir árið 2000?",
    "ans": "drakma"
  },
  {
    "question": "í hvaða hafi er tuvalu?",
    "ans": "kyrrahafi"
  },
  {
    "question": "hvaða frægi bandaríski leikstjóri er að vinna að kvikmynd um pönkhljómsveitina ramones?",
    "ans": "martin scorsese"
  },
  {
    "question": "hversu marga þingmenn hefur vinstri hreyfingin-grænt framboð nú um stundir?",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hvaða lið sigraði ryder-golfmótið í september 2021?",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hver fann upp sáningarvélina?",
    "ans": "jethro tull"
  },
  {
    "question": "hver fann alþingi stað á þingvöllum?",
    "ans": "grímur geitskör (geitskór)"
  },
  {
    "question": "hvaða sjávardýr sem lifir við ísland heitir pandalus borealis á latínu?",
    "ans": "rækja"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri mannvirkjastofnunar?",
    "ans": "hermann jónasson"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra portúgal?",
    "ans": "suza"
  },
  {
    "question": "hvaða gyðja spratt fullsköpuð úr höfði föður sins, seifs?",
    "ans": "aþena"
  },
  {
    "question": "hver samdi skáldsöguna konan við 1000°?",
    "ans": "hallgrímur helgason"
  },
  {
    "question": "eru filippseyjar fleiri en 1000?",
    "ans": "já, um 7000! þar af ca. 900 sem eru í byggð"
  },
  {
    "question": "hver er bankastjóri íslandsbanka?",
    "ans": "jón guðni ómarsson"
  },
  {
    "question": "hver vann fyrstu idol-söngvakeppnina?",
    "ans": "kalli bjarni (karl bjarni guðmundsson)"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr er patti í leikritinu dýrin í hálsaskógi?",
    "ans": "broddgöltur"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist útlagastjórn charles de gaulle í seinni heimsstyrjöldinni?",
    "ans": "frjálsir frakkar"
  },
  {
    "question": "úr hverju eru rúsínur búna til?",
    "ans": "vínberjum"
  },
  {
    "question": "hvað eru margar lotur í ólympískum hnefaleikum?",
    "ans": "þrjár"
  },
  {
    "question": "í hvaða evrópsku borg er pompidou-safnið?",
    "ans": "parís"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er silverstone kappakstursbrautin?",
    "ans": "englandi"
  },
  {
    "question": "hvers lenskur er leikstjórinn lukas moddyson?",
    "ans": "sænskur (2013)"
  },
  {
    "question": "hvernig segir maður 70 á dönsku?",
    "ans": "halv-fjerds"
  },
  {
    "question": "hver bítlanna sagði að þeir væru stærri en jesú?",
    "ans": "john lennon"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni hélt hljómsveitin stuðmenn til kína árið 1986?",
    "ans": "strax."
  },
  {
    "question": "hvað nefnist gostöðin sem tók að gjósa í ágúst 2014?",
    "ans": "holuhraun (2014)"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri landsvirkjunar?",
    "ans": "hörður arnarson"
  },
  {
    "question": "hvaða hjón hlutu nóbelsverðlaun í eðlisfræði árið 1903?",
    "ans": "marie og pierre curie + antonie becquerel"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sendi frá sér plötuna jinx árið 2002?",
    "ans": "quarashi"
  },
  {
    "question": "hverjir lifa á hákarli, hrútspungum, magaál og léttmjólk; í íslenskum dægurlagatexta?",
    "ans": "íslenskir karlmenn"
  },
  {
    "question": "hvaða hlutverki hafa roger moore, george lazenby og david niven allir spreytt sig á?",
    "ans": "james bond"
  },
  {
    "question": "hvaða norðmaður var fyrsti aðalritari sameinuðu þjóðanna?",
    "ans": "trygve lie (1946-1952)"
  },
  {
    "question": "hvað heita fjöllin á landamærum frakklands og sviss?",
    "ans": "júrafjöll"
  },
  {
    "question": "hver er næst lengsta á landsins?",
    "ans": "jökulsá á fjöllum (206 km)"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er skáldsagan þrúgur reiðinnar?",
    "ans": "john steinbeck (1939)"
  },
  {
    "question": "hvaða kviða hómers lýsir lokum trójustríðsins?",
    "ans": "illíonskviða"
  },
  {
    "question": "hvaða stofnun hlaut friðarverðlaun nóbels árið 2013?",
    "ans": "efnavopnastofnunin (opcw) (2013)"
  },
  {
    "question": "hver er bæjastjóri akraness?",
    "ans": "sævar þráinsson"
  },
  {
    "question": "hvert er rétt nafn illmennisins two face í batman-sögunum?",
    "ans": "harvey dent"
  },
  {
    "question": "með hvaða hljómsveit spilar flautuleikarinn stefán ragnar höskuldsson?",
    "ans": "metropolitan óperunni (2013)"
  },
  {
    "question": "hver lék david bowie í þýsku kvikmyndinni dýragarðsbörnin?",
    "ans": "hann sjálfur"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi fer mohammed vi með völd?",
    "ans": "marokkó"
  },
  {
    "question": "hvað heitir leiðtogi samtakanna ríkis íslam?",
    "ans": "abu bakr al-baghdadi (2014) (nei drepinn með mother of all bombs)"
  },
  {
    "question": "hver er algengasta tegund humars sem veidd er við ísland?",
    "ans": "leturhumar (nephrops norvegicus)"
  },
  {
    "question": "hversu gamall var alexander mikli þegar hann lést, 33, 43 eða 53 ára?",
    "ans": "33"
  },
  {
    "question": "hver prýðir framhlið 5000 kr. seðilsins?",
    "ans": "ragnheiður jónsdóttir (var gift þrem biskupum á 17. öld)"
  },
  {
    "question": "hvaða rússneska borg var stundum kölluð “gluggi rússlands til evrópu?",
    "ans": "pétursborg"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir nanómetrar í einum metra?",
    "ans": "milljarður"
  },
  {
    "question": "hver er þjóðhátíðardagur dana?",
    "ans": "5. júní"
  },
  {
    "question": "úr hverju gera mörgæsir hreiður sín?",
    "ans": "steinvölum"
  },
  {
    "question": "hverjir hittust við ujiji í afríku árið 1871?",
    "ans": "stanley og livingstone"
  },
  {
    "question": "hver er forseti hæstaréttar íslands?",
    "ans": "benedikt bogason"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasti stórmeistari íslands?",
    "ans": "guðmundur kjartansson"
  },
  {
    "question": "hvernig segir maður 90 á dönsku",
    "ans": "halv-fems"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða lið ekur kimi raikkönen í formúlu eitt?",
    "ans": "alpha romeo"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hver skrifaði bókina um karamazov bræður?",
    "ans": "feyodor dostoyevsky"
  },
  {
    "question": "hver er forseti pakistan?",
    "ans": "arif alvi"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað fá menn heiðursmerki sigurðar þórarinssonar?",
    "ans": "rannsóknir á eldfjöllum"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga eftir stevenson greinir frá ævintýrum jim hawkins skipsdrengs?",
    "ans": "gulleyjan"
  },
  {
    "question": "hver henti goðum sínum í goðafoss?",
    "ans": "þorgeir ljósvetningagoði"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir desílítrar í dekalítra?",
    "ans": "100"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg alsír?",
    "ans": "algeirsborg"
  },
  {
    "question": "botnið heiti lukku láka bókarinnar gaddavír á…",
    "ans": "… gresjunni"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hver var kynnir á síðustu óskarsverðlaunahátíð?",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hver var allra manna lengst skógarmaður á íslandi?",
    "ans": "grettir sterki"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er póstnúmerið 500?",
    "ans": "staður í hrútafirði"
  },
  {
    "question": "hver tók fyrst kvenna prestsvígslu á íslandi?",
    "ans": "auður eir vilhjálmsdóttir (1974)"
  },
  {
    "question": "hver er umboðsmaður barna?",
    "ans": "salvör nordal"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er buddha international kappakstursbrautin?",
    "ans": "indland"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri lék frederic chopin?",
    "ans": "píanó"
  },
  {
    "question": "hvað má taka mörg skref með hnöttinn í handknattleik?",
    "ans": "þrjú"
  },
  {
    "question": "hvað heitir spurningakeppni framhaldsskólanna?",
    "ans": "gettu betur (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað hét einræðisríkið sem charlie chaplin stýrði í kvikmyndinni the great dictator eða einræðisherrann?",
    "ans": "tomania"
  },
  {
    "question": "hvaða kvikmynd hlaut gullna lundan á riff kvikmyndahátíðinni 2014?",
    "ans": "ég get hætt þegar ég vil (2014)"
  },
  {
    "question": "hver er bæjastjóri vestmannaeyja?",
    "ans": "íris róbertsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvers konar ávöxtur er rauðaldin?",
    "ans": "tómatur"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg portúgals?",
    "ans": "lissabon"
  },
  {
    "question": "hver hlaut bókmenntaverðlaun tómasar guðmundssonar árið 2014?",
    "ans": "margrét lóa  (2014) (gamli kennarinn hans silla) (f. bókina alzheimer-tilbrigðin)"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er póstnúmerið 820?",
    "ans": "eyrarbakki"
  },
  {
    "question": "hver var valinn besti leikari í aðalhlutverki á alþjóðlegu kvikmyndahátíðinni í karlovy vary árið 2013?",
    "ans": "ólafur darri ólafsson (2013)"
  },
  {
    "question": "hver var forsætisráðherra íslands þann 1. desember árið 1918 þegar landið lýsti yfir fullveldi?",
    "ans": "jón magnússon"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra japans?",
    "ans": "kishida"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenski togari strandaði  við keilines árið 1909?",
    "ans": "coot (fyrsti togarinn á íslandi)"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit flutti aðallag bond-myndarinnar a view to a kill?",
    "ans": "duran duran (1985, roger moore)"
  },
  {
    "question": "hvað græðir maður á því að fara yfir dagalínu til austurs?",
    "ans": "einn dag"
  },
  {
    "question": "hver er forseti ísí?",
    "ans": "lárus blöndal"
  },
  {
    "question": "hver lék trölla sem stal jólunum í kvikmynd frá árinu 2000?",
    "ans": "jim carrey"
  },
  {
    "question": "hvort aðhyllast fylgjendur íslamska ríkisins eða isis súnní eða sjíta arm íslam?",
    "ans": "súnní"
  },
  {
    "question": "hvaða dagskrálið stýrir vignir freyr anderson reglulega?",
    "ans": "lottó – útdrættinum"
  },
  {
    "question": "hver var dæmdur til að greiða 420 kýrverð fyrir afskorin putta hafliða mássonar?",
    "ans": "þorgils oddsson (,,dýr myndi hafliði allur\")"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni þekkjum við trúarleiðtogann tenzin gyatso betur?",
    "ans": "dalai lama 14."
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi er osturinn emmenthalen uppruninn?",
    "ans": "sviss"
  },
  {
    "question": "hver er umsjónarmaður stundarinnar okkar?",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "í hvaða landi búa flæmingjar og vallónar?",
    "ans": "belgíu"
  },
  {
    "question": "hvaða leiðtogi egypta var myrtur árið 1981?",
    "ans": "anwar sadat"
  },
  {
    "question": "hver er landvættur vesturlands?",
    "ans": "boli/griðungur"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að fara fyrir ofan garð og neðan?",
    "ans": "vera ofvaxið skilningi, skilja ekki"
  },
  {
    "question": "hvaða franski konungur var stundum nefndur sólkonungurinn?",
    "ans": "loðvík 14."
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð stendur ísafjarðarkaupstaður?",
    "ans": "skutulsfjörð"
  },
  {
    "question": "við hvaða stórfljót stendur borgin luxor?",
    "ans": "níl"
  },
  {
    "question": "hvað er talið algengasta frumefni jarðar?",
    "ans": "járn"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stysta en blóðugasta leikrit shakespeares?",
    "ans": "macbeth"
  },
  {
    "question": "hver lék tóta í kvikmyndinni svartur á leik?",
    "ans": "jóhannes haukur jóhannesson (2012)"
  },
  {
    "question": "hver fór með hlutverk jack sparrow á hvíta tjaldinu?",
    "ans": "johnny depp"
  },
  {
    "question": "í hvaða söngleik var baldur blómasali?",
    "ans": "litlu hryllingsbúðinni"
  },
  {
    "question": "hvaða land nær yfir flest tímabelti?",
    "ans": "rússland"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg jórdaníu?",
    "ans": "amman"
  },
  {
    "question": "hvaða gimsteinn hefur einfaldasta efnasamsetningu?",
    "ans": "demantur"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóðsagnaeyja á að hafa sokkið í sæ í atlantshafi?",
    "ans": "atlantis"
  },
  {
    "question": "milli hvaða ríkja er andorra?",
    "ans": "frakklands og spánar"
  },
  {
    "question": "hver er eiginkona donnie wahlberg?",
    "ans": "jenny mccarthy"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist yfirmaður james bond?",
    "ans": "m"
  },
  {
    "question": "hver tapaði fyrir john f. kennedy í forsetakosningunum árið 1960?",
    "ans": "richard m. nixon"
  },
  {
    "question": "í franska fánanum er blár og hvítur litur og hvaða litur að auki?",
    "ans": "rauður"
  },
  {
    "question": "hvaða land umlykur dvergríkið san marino?",
    "ans": "ítalía"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði söguna af pí?",
    "ans": "yann martel"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er kvæðið sprettur sem hefst svo: „ég berst á fáki fráum”?",
    "ans": "hannes hafstein (birtist fyrst í verðandi 1882)"
  },
  {
    "question": "hvers son er tónlistarmaðurinn og leikarinn björn jörundur?",
    "ans": "friðbjörnsson"
  },
  {
    "question": "hver er umsjónarmaður þáttanna vesturfarar sem sýndar hafa verið á rúv undanfarið?",
    "ans": "egill helgason"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður hefur gert það gott með laginu mirrors?",
    "ans": "justin timberlake (2014)"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg kemur nfl liðið sem kallar sig broncos?",
    "ans": "denver"
  },
  {
    "question": "hver fékk næst flest atkvæði í forsetakosningu hér á landi árið 1996?",
    "ans": "pétur kr. hafstein (hæstaréttardómari)"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist elsta mótið í kappsiglingum í heiminum?",
    "ans": "america´s cup [raunar elsti bikar í íþróttasögunni í dag, keppt síðan 1851]"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi kemur frans páfi?",
    "ans": "argentínu"
  },
  {
    "question": "hver fékk friðarverðlaun nóbels árið 1984, fyrir baráttu sína fyrir réttindum blökkumanna í suður-afríku?",
    "ans": "desmond tutu"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta eyjan við ísland?",
    "ans": "heimaey"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg fæddist jesú?",
    "ans": "betlehem"
  },
  {
    "question": "hver átti þrælanna vífil og karla?",
    "ans": "ingólfur arnarson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg súdans?",
    "ans": "khartoum"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómplötu gerðu megas og spilverk þjóðanna saman?",
    "ans": "á bleikum náttkjólum (1977)"
  },
  {
    "question": "hvað má sama lið slá knöttinn oft í röð í blaki?",
    "ans": "þrisvar"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði bókina mýs og menn?",
    "ans": "john steinbeck (1937)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærsta stöðuvatn í ameríku?",
    "ans": "superiorvatn (efstavatn)"
  },
  {
    "question": "hvaða friðarsinna skaut nathuran godse til bana í janúar árið 1948?",
    "ans": "mahatma gandhi"
  },
  {
    "question": "hvað átti johann sebastian bach mörg börn, 6, 16 eða 26?",
    "ans": "16"
  },
  {
    "question": "hvað hét skáldkonan hulda réttu nafni?",
    "ans": "unnur benediktsdóttir bjarklind"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hver var söngkona hljómsveitarinnar blondie?",
    "ans": "debbie harry"
  },
  {
    "question": "formenn hvaða flokks hafa þau össur skarphéðinsson og ingibjörg sólrún gísladóttir verið?",
    "ans": "samfylkingin"
  },
  {
    "question": "hversu marga kálfa eignast hvalir yfirleitt í senn?",
    "ans": "einn"
  },
  {
    "question": "hvernig er litarefnið indigó á litinn?",
    "ans": "blátt (á milli blás og violet)"
  },
  {
    "question": "hvaða evrópski landvinningamaður lagði undir sig ríki inka?",
    "ans": "pizarro"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki tilheyrir eyjan tortóla?",
    "ans": "bresku jómfrúareyjum"
  },
  {
    "question": "í hvaða á er dettifoss?",
    "ans": "jökulsá á fjöllum"
  },
  {
    "question": "hvaða land kölluðu rómverjar caledóníu?",
    "ans": "skotland"
  },
  {
    "question": "hver er félags- og barnamálaráðherra",
    "ans": "ásmundur einar daðason"
  },
  {
    "question": "hvað hefur kolkrabbi marga útlimi?",
    "ans": "8"
  },
  {
    "question": "hver fékk fyrstur einkaleyfi fyrir símann?",
    "ans": "alexander graham bell (einkaleyfi 1876)"
  },
  {
    "question": "hvaða bók arnaldar indriðasonar hefur verið kvikmynduð?",
    "ans": "mýrin (2006) (baltasar kormákur)"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit hljóðritaði plöturnar please, please me, rubber soul og abbey road?",
    "ans": "bítlarnir"
  },
  {
    "question": "í hvaða orðflokki er orðið orðflokkur?",
    "ans": "nafnorð"
  },
  {
    "question": "í hvaða á er skógafoss?",
    "ans": "skógá 60 m hár og 25 m breiður, gullkista þrasa þóróflssonar"
  },
  {
    "question": "úr hvaða kjördæmi er bjarni benediktsson, formaður sjálfstæðisflokksins?",
    "ans": "suðvestur (kraganum)"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður gerði plötunar plágan, kona og von?",
    "ans": "bubbi morthens"
  },
  {
    "question": "hvað hét kona landnámsmannsins ingólfs arnarsonar?",
    "ans": "hallveig fróðadóttir"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg bosníu-herzogóvínu?",
    "ans": "sarajevo"
  },
  {
    "question": "hvaða fjall var valið þjóðarfjall íslendinga fyrir nokkrum árum?",
    "ans": "herðubreið"
  },
  {
    "question": "hvaða spekingur frá flórens skrifaði bókina furstann (ít. il principe)?",
    "ans": "niccolo macchiavelli"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð er drangsnes?",
    "ans": "steingrímsfjörð"
  },
  {
    "question": "malía er önnur dóttir barack obama, hvað heitir hin?",
    "ans": "natasha"
  },
  {
    "question": "hvers dóttir er leikkonan helga braga?",
    "ans": "jónsdóttir"
  },
  {
    "question": "hver er starfsaldursforseti alþingis?",
    "ans": "steingrímur sigfússon, frá 1983"
  },
  {
    "question": "hvað er flyðra oftast kölluð?",
    "ans": "lúða"
  },
  {
    "question": "í hvaða sjónvarpsþáttum leika david walliams og matt lucas?",
    "ans": "little britain og fleiri"
  },
  {
    "question": "hvað er páka?",
    "ans": "áslátturshljóðfæri"
  },
  {
    "question": "við hvaða norræna goð var miðvikudagur kenndur?",
    "ans": "óðinn"
  },
  {
    "question": "á hvaða súkkúlaðipakkningum má finna mynd af matterhorn fjallinu?",
    "ans": "toblerone"
  },
  {
    "question": "hvaða skikkjuklædda illmenni ljéð james earl jones rödd sína í frægri kvikmyndaseríu?",
    "ans": "svarthöfði eða darth vader"
  },
  {
    "question": "hver er næst stærsta borg svíþjóðar?",
    "ans": "gautaborg"
  },
  {
    "question": "um hvaða hljómsveit fjallar heimildamyndin hærra ég og þú?",
    "ans": "hjálma"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er bikarmeistari í knattspyrnu karla?",
    "ans": "víkingur"
  },
  {
    "question": "hver er þjóðaríþrótt japana?",
    "ans": "súmóglíma"
  },
  {
    "question": "hvaða eyju, sem hollendingar keyptu af frumbyggjum ,umkringja east river og hudsoná?",
    "ans": "manhattan"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir í hvoru liði í íshokkí?",
    "ans": "sex"
  },
  {
    "question": "hvaða nefnd rannsakaði morðið á john f kennedy?",
    "ans": "warren-nefndin"
  },
  {
    "question": "hvaða lit mátti jiang zemin ekki sjá í opinberi heimsókn sinni til íslands um árið?",
    "ans": "gulan"
  },
  {
    "question": "hverjir urðu fyrst heimsmeistarar í knattspyrnu árið 1930?",
    "ans": "uruguay í úrúgvæ"
  },
  {
    "question": "hver samdi lögin sjúddírallíei og fallerí?",
    "ans": "gylfi ægisson"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð er selárdalur?",
    "ans": "arnarfjörð"
  },
  {
    "question": "hver er rektor háskóla íslands?",
    "ans": "jón atli benidiktsson"
  },
  {
    "question": "við hvaða borg er hertogatitill filippusar drottningar manns í bretlandi kenndur?",
    "ans": "edinborg"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk situr eygló harðardóttir á alþingi?",
    "ans": "framsóknarflokk, sv-kjördæmi"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði ljóðabókina þorpið?",
    "ans": "jón úr vör, 1946 (patró=þorpið)"
  },
  {
    "question": "hver er söngkona hljómsveitarinnar no doubt?",
    "ans": "gwen stefani"
  },
  {
    "question": "í hvaða ríki bandaríkjanna fæddist barack obama?",
    "ans": "hawaii"
  },
  {
    "question": "hvort eru það karl- eða kvenmýflugur sem bíta?",
    "ans": "kvenmýflugur"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg georgíu?",
    "ans": "tblisi"
  },
  {
    "question": "í hvaða sæti lenti vilhjálmur einarsson í þrístökki á ólympíuleikunum 1956?",
    "ans": "2. sæti, adhemar da silva vann, brasilía"
  },
  {
    "question": "hvaða lið var íslandsmeistari í hópfimleikum í fyrra?",
    "ans": "star"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður heitir réttu nafni gordon matthew thomas sumner?",
    "ans": "sting"
  },
  {
    "question": "hvers dóttir er söngkonan hafdís huld?",
    "ans": "þrastardóttir"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg er knattspyrnuliðið juventus?",
    "ans": "tórínó"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr er huðna?",
    "ans": "geit"
  },
  {
    "question": "á hvaða eyju er forna borgin knossos?",
    "ans": "krít"
  },
  {
    "question": "hver var faðir miðgarðsormsins?",
    "ans": "loki"
  },
  {
    "question": "hver samdi óperubálkinn niflungahringinn?",
    "ans": "richard wagner"
  },
  {
    "question": "hver er næst stærsta borg noregs?",
    "ans": "bergen (björgvin)"
  },
  {
    "question": "hvalir skiptast í tvo ættbálka, tannhvali og ...?",
    "ans": "skíðishvali"
  },
  {
    "question": "hvaða borg þjónar schipol alþjóðaflugvöllurinn?",
    "ans": "amsterdam"
  },
  {
    "question": "hvaða borg er bæði í evrópu og asíu?",
    "ans": "istanbúl"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði tíu ráð til að hætta að drepa fólk og byrja að vaska upp?",
    "ans": "hallgrímur helgason"
  },
  {
    "question": "frá hvaða framleiðanda er bílategundirnar toureg, touran og tiguan?",
    "ans": "volskswagen"
  },
  {
    "question": "hvaða sjúkdómur kallast í læknisfræðinni diabetis melitus? (mellituzzzz)",
    "ans": "sykursýki"
  },
  {
    "question": "hvert er fjölmennasta fylki bandaríkjanna?",
    "ans": "kalifornía"
  },
  {
    "question": "með hvaða nba-liði spilaði jón arnór stefánsson?",
    "ans": "dallas mavericks"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærsta íþróttafélagið á seyðisfirði?",
    "ans": "huginn (og eina??)"
  },
  {
    "question": "hvaða skammstöfun er notuð til að lýsa athyglisbresti og ofvirkni?",
    "ans": "adhd"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur h.c. í nafni fræga barnabókarhöfundarins andersen?",
    "ans": "hans christian"
  },
  {
    "question": "hvað hét sonur höskulds og melkorku í laxdælasögu?",
    "ans": "ólafur pá"
  },
  {
    "question": "hvor er norðar bíldudalur eða búðardalur?",
    "ans": "bíldudalur"
  },
  {
    "question": "hvaða brú liggur á milli miðgarðs og ásgarðs?",
    "ans": "bifröst/ásbrú"
  },
  {
    "question": "í hvaða breytist vísindamaðurinn bruce banner, þegar það fýkur í hann?",
    "ans": "hulk (ekki fótboltamanninn)"
  },
  {
    "question": "hvað eru mörg hólf í mannshjarta?",
    "ans": "4"
  },
  {
    "question": "hver var borgarstjóri í reykjavík í 100 daga á árunum 2007 og 2008?",
    "ans": "dagur b. eggertsson"
  },
  {
    "question": "hver er yngsti þingmaður íslandssögunnar?",
    "ans": "áslaug arna sigurbjörnsdóttir"
  },
  {
    "question": "heimavöllur hvaða körfuboltaliðs er kölluð ljónagryfjan?",
    "ans": "njarðvíkur"
  },
  {
    "question": "hvers dóttir er fréttakonan jóhanna vígdís?",
    "ans": "hjaltadóttir"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi voru hvítar rósir málaðar rauðar?",
    "ans": "undralandi"
  },
  {
    "question": "frá hvaða bæ var kjaftakerlingin gróa?",
    "ans": "leiti (úr pilti og stúlku eftir jón thoroddsen)"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði myndinni taxi driver?",
    "ans": "martin scorsese (1976)"
  },
  {
    "question": "hver gaf út plötuna synchronized swimmers árið 2009?",
    "ans": "hafdís huld (þrastardóttir)"
  },
  {
    "question": "hver eru aðalverðlaunin á kvikmyndahátíðinni í berlín?",
    "ans": "gullbjörninn (ekki jack nicklaus samt)"
  },
  {
    "question": "hver var sjávarguð rómverja?",
    "ans": "neptúnús"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsti gervihnötturinn sem fór á sporbaug um jörðu?",
    "ans": "spútnik 1"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur leikverksins gauragangur?",
    "ans": "ólafur haukur símonarson"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg kósóvó?",
    "ans": "pristina"
  },
  {
    "question": "hver reyndi að sprengja upp breska þingið árið 1605?",
    "ans": "guy fawkes"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrri eiginkona napóleons?",
    "ans": "jósefína (maría lovísa= nr. 2)"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": "lusanne"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri play?",
    "ans": "birgir jónsson"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóð kaupir mest af þeim þorski sem íslendingar veiða?",
    "ans": "bretar"
  },
  {
    "question": "hvað heitir ferjumaðurinn við ána styx samkvæmt grískri goðafræði?",
    "ans": "karon"
  },
  {
    "question": "hvaða kvikmynd leikstýrði jakob frímann magnússon árið 1985?",
    "ans": "hvítir máfar"
  },
  {
    "question": "hvers lenskur var frans lizst?",
    "ans": "ungverskur"
  },
  {
    "question": "hver varð íþróttamaður ársins 2013?",
    "ans": "gylfi þór sigurðsson (2013)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg líbanons?",
    "ans": "beirut"
  },
  {
    "question": "hvaða á rennur í gegnum parís?",
    "ans": "signa"
  },
  {
    "question": "hver fann upp lotukerfið?",
    "ans": "dimitri mendeljev"
  },
  {
    "question": "hver var kona seifs?",
    "ans": "hera"
  },
  {
    "question": "hver er sleginn úr tunnu á öskudaginn?",
    "ans": "köttur"
  },
  {
    "question": "hver samdi ljóðið við þjóðsöng íslendinga?",
    "ans": "matthías jochumson"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsta kvikmyndin um stellu löve?",
    "ans": "stella í orlofi"
  },
  {
    "question": "hvað heitir efsta deild í ítölsku knattspyrnunni?",
    "ans": "seria a"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg svartfjallalands?",
    "ans": "podgorica"
  },
  {
    "question": "hver steig fyrstur manna fæti á tunglið?",
    "ans": "neil armstrong (20. júlí 1969)"
  },
  {
    "question": "hver er bæjarstjóri akureyrar?",
    "ans": "ásthildur sturludóttir"
  },
  {
    "question": "við hvaða flóa er húsavík?",
    "ans": "skjálfandaflóa"
  },
  {
    "question": "hvaða þingmaður er fremstur í stafróinu?",
    "ans": "andrés ingi jónsson"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er íslandsmeistari í handknattleik kvenna?",
    "ans": "þór/ka"
  },
  {
    "question": "hver gaf út plötuna greatest shits?",
    "ans": "sverrir stormsker"
  },
  {
    "question": "hver er möndulhalli jarðar?",
    "ans": "23 ½°"
  },
  {
    "question": "hver er faðir grana og högna í njálu?",
    "ans": "gunnar hámundarsson"
  },
  {
    "question": "er möguleiki á að rekast á fljúgandi fugl með tennur?",
    "ans": "nei"
  },
  {
    "question": "heimavöllur hvaða körfuboltaliðs er kallað sláturhúsið?",
    "ans": "keflavík"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forsætisráðherra danmerkur?",
    "ans": "mette fredriksen"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni hafið?",
    "ans": "baltasar kormákur (2002) + ólafur haukur símonarson"
  },
  {
    "question": "með hvaða hljómsveit, sem var stofnuð í biskupstungunum, syngur ingólfur þórarinsson?",
    "ans": "veðurguðunum"
  },
  {
    "question": "hvaða fugl er stundum kallaður prófastur?",
    "ans": "lundinn"
  },
  {
    "question": "hvaða leikrit kallar leikhúsfólk oft skoska leikritið?",
    "ans": "macbeth"
  },
  {
    "question": "hvaða teiknimyndapersóna býr að myllusetri?",
    "ans": "kolbeinn kafteinn"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistamaður fæddist robert allen zimmerman?",
    "ans": "bob dylan"
  },
  {
    "question": "hver á heimsmetið í 100m hlaupi karla?",
    "ans": "usain bolt (9,58 sek)"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóð vann eurovision árið sem íslendingar tóku fyrst þátt?",
    "ans": "belgía (sandra kim, j'aime la vie)"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna hundrað ára einsemd?",
    "ans": "gabriel garcia marquez"
  },
  {
    "question": "hvaða letur gerði frakkinn louis braille?",
    "ans": "blindraletur"
  },
  {
    "question": "hver var eiginkona jóns sigurðsson, forseta?",
    "ans": "ingibjörg einarsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvað hét ungi drengurinn sem kynntist geimverunni e.t.?",
    "ans": "elliott"
  },
  {
    "question": "hvaða sonur indriða g. þorsteinssonar er vinsæll spennusagnahöfundur?",
    "ans": "arnaldur indriðason"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forsætisráðherra svíþjóðar?",
    "ans": "ulf kristersson"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti kvennpresturinn á íslandi?",
    "ans": "auður eir vilhjálmsdóttir (1974)"
  },
  {
    "question": "hver hlaut friðarverðlaun nóbels ásamt malala yousafzai?",
    "ans": "kailash satyarthi (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða mælieining er notuð um hreinleika gulls?",
    "ans": "karöt (k= 24xhreini massinn/heildarmassi???"
  },
  {
    "question": "í hvaða þekktu skáldsögu heitir aðalpersónan rodion romanovich raskolnikov?",
    "ans": "glæp og refsingu"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði myndinni nói albinói?",
    "ans": "dagur kári pétursson (2003)"
  },
  {
    "question": "hvert er dulnefni súpermans?",
    "ans": "clark kent"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur skáldsögunnar moby dick?",
    "ans": "hermann melville (1851)"
  },
  {
    "question": "í hvaða frjálsíþróttagrein er heimsmetið 8.95m?",
    "ans": "langstökki"
  },
  {
    "question": "með hvaða félagsliði leikur gylfi þór sigurðsson?",
    "ans": "lyngby"
  },
  {
    "question": "hvaða gjaldmiðill er notaður í tyrklandi?",
    "ans": "líra"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri leikur alexander rybek?",
    "ans": "fiðlu"
  },
  {
    "question": "hvaða fugl er stundum kallaður drottning atlantshafsins?",
    "ans": "súla"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærsta tónlistarhúsið í reykjavík?",
    "ans": "harpa"
  },
  {
    "question": "hvaða land framleiðir mest af silki í heiminum?",
    "ans": "kína"
  },
  {
    "question": "hver er þekktasta ópera tónskáldsins george bizet?",
    "ans": "carmen"
  },
  {
    "question": "hver lék batman í kvikmyndinni the dark knight?",
    "ans": "christian bale"
  },
  {
    "question": "hver var faðir seifs?",
    "ans": "krónos"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri spilaði niccolo paganini?",
    "ans": "fiðlu"
  },
  {
    "question": "hestar hneggja, kýr baula en hvað gera svín?",
    "ans": "hrýna"
  },
  {
    "question": "hvaða fyrirtæki framleiðir tölvuleikinn eve-online?",
    "ans": "ccp"
  },
  {
    "question": "hvað heitir kvæðið sem hefst á orðunum: nú er frost á fróni?",
    "ans": "þorraþræll 1866"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti forseti suður-afríku eftir að blökkumenn fengu kosningarétt árið 1994?",
    "ans": "nelson mandela"
  },
  {
    "question": "hvaða sænska stofnun veitir nóbelsverðlaun í læknisfræði?",
    "ans": "karólínska-stofnunin"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg gerist leikritið rómeó og júlía?",
    "ans": "veróna"
  },
  {
    "question": "hvaða fyrirtæki framleiddi dósasúpurnar sem andy warhol notaði oft í verkum sínum",
    "ans": "campbell"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er borgin salzburg?",
    "ans": "austurríki"
  },
  {
    "question": "heyra skordýr?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "hvaða þingmaður er aftastur í stafrófinu?",
    "ans": "þórunn sveinbjarnadóttir"
  },
  {
    "question": "hvaða gítarleikari var með dr. gunna og heiðu í hljómsveitinni unun?",
    "ans": "þór eldon"
  },
  {
    "question": "hafa íslendingur keppt í tennis á ólympíuleikum?",
    "ans": "nei"
  },
  {
    "question": "hvað heitir sjónvarpsþáttaröðin sem var byggður á teikningum hugleiks dagssonar?",
    "ans": "hulli (2013)"
  },
  {
    "question": "hvaða fiskur syndir frá íslandi til að hrygna í þanghafinu, suður af flórída?",
    "ans": "áll"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir strengir á venjulegum kontrabassa?",
    "ans": "fjórir"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni í lotukerfinu hefur sætistöluna 26?",
    "ans": "járn (fe)"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr er ratatoskur?",
    "ans": "íkorni"
  },
  {
    "question": "hvað hét einkasonur abrahams og söru konu hans?",
    "ans": "ísak"
  },
  {
    "question": "hvaða bókstafur er notaður sem alþjóðlegt merki um höfundarétt?",
    "ans": "c"
  },
  {
    "question": "hvers dóttir er pistahöfundurinn og fyrirsætan ásdís rán?",
    "ans": "gunnarsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvernig er enska konungsnafnið james þýtt á íslensk samkvæmt hefð?",
    "ans": "jakob"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði myndinni idiotene?",
    "ans": "lars von trier"
  },
  {
    "question": "hver er landsliðsþjálfari enska karlalandsliðsins í knattspyrnu?",
    "ans": "gareth southgate"
  },
  {
    "question": "hver er algengasti hvalurinn við íslandsstrendur",
    "ans": "hnísa"
  },
  {
    "question": "hvaða fjölmenna hátíð er haldinn í reykjavík aðra helgina í ágúst?",
    "ans": "gleðigangan"
  },
  {
    "question": "hver er þjóðhöfðingi noregs?",
    "ans": "haraldur v"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsögu samdi halldór laxness þegar hann var 16 ára?",
    "ans": "barn náttúrunnar"
  },
  {
    "question": "hvað eru aðildaríki nato mörg, 18, 28 eða 38?",
    "ans": "28"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi eru rústir trójuborgar?",
    "ans": "tyrklandi"
  },
  {
    "question": "hvaða enska knattspyrnulið leikur heimaleiki á goodison park?",
    "ans": "everton"
  },
  {
    "question": "hve margar voru þrautir herkúlesar?",
    "ans": "12"
  },
  {
    "question": "hvaða dýrategund er emúi?",
    "ans": "fugl"
  },
  {
    "question": "hver lék leigubílstjóran travis bickle í þekktri kvikmynd?",
    "ans": "robert di niro (taxi driver)"
  },
  {
    "question": "hver er næst fjölmennasti bær færeyja?",
    "ans": "klakksvík"
  },
  {
    "question": "hvað er laukbobbi?",
    "ans": "snigill"
  },
  {
    "question": "hvaða orð er einnig notað yfir mælieininguna hertz á íslensku?",
    "ans": "rið"
  },
  {
    "question": "hvert er hæsta fjall evrópu?",
    "ans": "elbrus (5642 m)"
  },
  {
    "question": "hver lék pink í kvikmyndinni the wall?",
    "ans": "bob geldof"
  },
  {
    "question": "hvað eru magar loðnur á tíu króna pening?",
    "ans": "fjórar"
  },
  {
    "question": "hvað fékk micheal phelps mörg gullverðlaun á ólympíuleikunum í london 2012?",
    "ans": "fjögur, 8 2008 og 6 2014= 18"
  },
  {
    "question": "hvernig vera var legolas í hringadrottinssögu?",
    "ans": "álfur"
  },
  {
    "question": "hvernig hús smíðaði dedalos til að geyma mínostaurus í?",
    "ans": "völundarhús"
  },
  {
    "question": "í hvaða bæ í illinois ólst ofurmennið eða superman upp?",
    "ans": "smallville"
  },
  {
    "question": "hvers dóttir er leikkonan unnur ösp?",
    "ans": "stefánsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvar var seinasta eurovision keppni haldin?",
    "ans": "liverpool (2023)"
  },
  {
    "question": "ævisaga hvers heitir reyndu aftur?",
    "ans": "magnúsar eiríksssonar"
  },
  {
    "question": "á hvaða skipi stýrði fletcher christian uppreisn gegn bligh skipstjóra?",
    "ans": "hms bounty"
  },
  {
    "question": "hvaða evrópuland nefndu rómverjar helvetiu?",
    "ans": "sviss"
  },
  {
    "question": "hver er ríkjandi meistari bílasmiða í formúlu eitt?",
    "ans": "red bull"
  },
  {
    "question": "hvaða stofnun stýrir georg kr. lárusson?",
    "ans": "landhelgisgæslunni (2014)"
  },
  {
    "question": "hver sagði við móse, ég er sá sem ég er?",
    "ans": "guð"
  },
  {
    "question": "hvaða bílaverksmiðjur hafa höfuðstöðvar í tórínó á ítalíu?",
    "ans": "fiat"
  },
  {
    "question": "með hvaða félagssliði leikur aron einar gunnarsson?",
    "ans": "al arabi"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg íraks?",
    "ans": "baghdad"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg serbíu?",
    "ans": "belgrad"
  },
  {
    "question": "hvaða stríð braust út í aprílmánuði árið 1861?",
    "ans": "bandaríska þrælastríðið"
  },
  {
    "question": "hver samdi sögurnar af fúsa froskagleypi og ottó nashyrningi?",
    "ans": "ole lund kirkegaard"
  },
  {
    "question": "hver var tvíburasystir appollons?",
    "ans": "artemis"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrir kvikmyndinni sagan af pí?",
    "ans": "ang lee"
  },
  {
    "question": "hvaða ofurmenni starfaði á dagblaðinu daily planet?",
    "ans": "ofurmennið eða súperman (clark kent)"
  },
  {
    "question": "hver samdi ljóðabálkinn paradísarmissi eða paradise lost?",
    "ans": "john milton (1667)"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri lék fats domino?",
    "ans": "píanó"
  },
  {
    "question": "hver leikur ofurmennið í nýjustu kvikmyndinni um kappann, man of steel?",
    "ans": "henry cavill (2013)"
  },
  {
    "question": "hvaðan er hljómsveitin ac/dc?",
    "ans": "ástralíu"
  },
  {
    "question": "hver er fyrsti dagur lönguföstu?",
    "ans": "öskudagur"
  },
  {
    "question": "hvaða lag bellmans er oftast sungið á íslenskum leiksskólum?",
    "ans": "gamli nói"
  },
  {
    "question": "hvert er þekktasta hlutverk leikarans mark hamill?",
    "ans": "luke skywalker"
  },
  {
    "question": "hvað er jóð?",
    "ans": "nýfætt barn (barn)"
  },
  {
    "question": "hvað merkir mannsnafnið margrét?",
    "ans": "perla (hafsins)"
  },
  {
    "question": "hvert var fyrsta kraftaverk jesús?",
    "ans": "að breyta vatni í vín (í brúðkaupinu í kana)"
  },
  {
    "question": "hvaða furðuskepna sást í tjörn í hvalfirði seint á 19. öld?",
    "ans": "katanesdýrið"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri spilar lisa simpson?",
    "ans": "saxafón"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði bjarnfreðarsyni?",
    "ans": "ragnar bragason"
  },
  {
    "question": "hvað er pelastikk?",
    "ans": "hnútur"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki tilheyrir páskaey?",
    "ans": "chile"
  },
  {
    "question": "hver er vatnsmesti foss evrópu?",
    "ans": "dettifoss"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri spilar víkingur heiðar ólafsson?",
    "ans": "píanó"
  },
  {
    "question": "hvaða land hét áður austur-pakistan?",
    "ans": "bangladesh"
  },
  {
    "question": "hvað er union jack?",
    "ans": "breski þjóðfáninn"
  },
  {
    "question": "hvað eru spilaðir margir rammar í keilu?",
    "ans": "10"
  },
  {
    "question": "hvað kallast gönguleiðinn milli þórsmerkur og landmannalaugar?",
    "ans": "laugavegurinn"
  },
  {
    "question": "hver er næsta vetrarbraut við okkar?",
    "ans": "andrómeda"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg var evróvisjónkeppninn haldin þegar selma lenti í 2. sæti?",
    "ans": "jerúsalem (charlotte nilsson vann, take me to your heaven, swe)"
  },
  {
    "question": "hvers konar matur er gamli óli?",
    "ans": "ostur"
  },
  {
    "question": "hvað er ítalski knattspyrnuleikvangurinn guizeppe meazza venjulega kallaður?",
    "ans": "san siro"
  },
  {
    "question": "hvert er fjórða stærsta bæjarfélag landsins?",
    "ans": "reykjanesbær"
  },
  {
    "question": "hver vóg risann golíat í biblíunni?",
    "ans": "davíð"
  },
  {
    "question": "hver er sagður eini konungurinn til að hvíla í íslenskri mold?",
    "ans": "hrærekur (dagsson) á kálfaskinni"
  },
  {
    "question": "hvað eru beinin í mannslíkamanum mörg?",
    "ans": "206"
  },
  {
    "question": "í hvaða breyttist allt sem mídas konungur snerti á tímabili?",
    "ans": "gull"
  },
  {
    "question": "hvaða norska hljómsveit samdi titilag fyrir james bond mynd?",
    "ans": "a-ha (the living daylights, timothy dalton, 1987)"
  },
  {
    "question": "í hvaða mánuði er iceland airwaves hátíðin haldin?",
    "ans": "nóvember (2014)"
  },
  {
    "question": "hver sagði fyrstur: corgito ergo sum – ég hugsa, þess vegna er ég?",
    "ans": "rene descartes"
  },
  {
    "question": "hvaða fjall í nágrenni reykjavíkur, heitir eftir þræli ingólfs arnarssonar?",
    "ans": "vífilfell"
  },
  {
    "question": "af hvaða dýrategund var sæhrímnir samkvæmt snorra-eddu?",
    "ans": "svín (göltur, það sem einherjar borða á hverju kvöldi)"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er bikarmeistari karla í handknattleik?",
    "ans": "valur"
  },
  {
    "question": "hvers lenskur er karl filippus hertogi af varmalandi?",
    "ans": "sænskur"
  },
  {
    "question": "hvernig dýr er mjaldur?",
    "ans": "hvalur"
  },
  {
    "question": "hvert er dýpsta vatn landsins?",
    "ans": "jökulsárlón"
  },
  {
    "question": "hvað hét faðir gísla súrssonar að fornafni?",
    "ans": "þorbjörn (súr)"
  },
  {
    "question": "hvað gerði valentína tereskova fyrst kvenna?",
    "ans": "fór út í geiminn, vostok 6, 1963"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hvert er þriðja fjölmennasta bæjarfélag landsins?",
    "ans": "hafnarfjörður"
  },
  {
    "question": "hver lék fróða í kvikmyndum peters jackson hringadrottinssögu?",
    "ans": "elijah wood"
  },
  {
    "question": "hvert er næst hæsta fjall heims?",
    "ans": "k2"
  },
  {
    "question": "hvaða frelsishetju lék mel gibson í braveheart?",
    "ans": "william wallace (1270-1305)"
  },
  {
    "question": "hvaða lið vann ofurskálina síðast í bandaríska fótboltanum?",
    "ans": "tampa bay buccaneers"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir gjaldmiðillinn sjagell?",
    "ans": "ísrael"
  },
  {
    "question": "hvaða höf tengir bosbórussund? (sæviðarsund)",
    "ans": "svartahaf og marmarahaf"
  },
  {
    "question": "hvort er karldýr eða kvenndýr rostunga með skögultennur; eða bæði?",
    "ans": "bæði"
  },
  {
    "question": "hvar eru nikuláusargjá og flosagjá?",
    "ans": "þingvöllum (nikúlásargjá = peningagjá)"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþróttum eru ásgeirsbikarinn, kolbrúnarbikarinn og guðmundarbikarinn veittir?",
    "ans": "sundi"
  },
  {
    "question": "í hvaða fylki bandaríkjanna heitir fjölmennasta borgin wichita?",
    "ans": "kansas"
  },
  {
    "question": "hvaða íþróttagrein stundar sunna víðisdóttir?",
    "ans": "golfi"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er héraðið limousin?",
    "ans": "frakklandi"
  },
  {
    "question": "hversu mörg miltu eru í mannslíkamanum?",
    "ans": "eitt"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað er íslandsvinurinn william hung þekktur?",
    "ans": "american idol (eða lélegan söng)"
  },
  {
    "question": "hvert er listamannsnafn aliciu augello cook?",
    "ans": "alicia keys"
  },
  {
    "question": "hver er aðalverðlaunabikarinn á kvikmyndahátíðinni riff?",
    "ans": "gyllti lundinn"
  },
  {
    "question": "hvað eru margar stilliskrúfur á venjulegum gítar?",
    "ans": "6"
  },
  {
    "question": "hver átti hestinn rósinante?",
    "ans": "don kíkóti"
  },
  {
    "question": "hversu marga refsipunkta færðu í ökuferilsskrá, fyrir að aka gegn einstefnu?",
    "ans": "1"
  },
  {
    "question": "hvaða úthaf er rúmlega 165.200.000 km2 að stærð?",
    "ans": "kyrrahafið"
  },
  {
    "question": "hver lék föður jack sparrow í pirates of the caribbean?",
    "ans": "keith richards"
  },
  {
    "question": "í hvaða guðspjalli er jólaguðspjallið?",
    "ans": "lúkasar 2:1-14"
  },
  {
    "question": "hvaða orð er nafnháttarmerki í íslensku?",
    "ans": "að"
  },
  {
    "question": "hvernig fyrirbæri er old faithful í yellowstone-þjóðgarðinum?",
    "ans": "hver (ha, hver???)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg austurríkis?",
    "ans": "vín"
  },
  {
    "question": "í hvaða íslensku kvikmynd léku þeir philip jackson og jonathan pryce?",
    "ans": "borgríki (1)"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri kauphallar íslands?",
    "ans": "magnús harðarson"
  },
  {
    "question": "hvaða þýski bær gefur hafnfirðingum jólatré árlega?",
    "ans": "cuxhaven"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er póstnúmerið 690?",
    "ans": "vopnafjörður"
  },
  {
    "question": "hvað heitir leiðtogi norður-kóreu?",
    "ans": "kim jong-un"
  },
  {
    "question": "hver er varaformaður framsóknarflokksins?",
    "ans": "lilja dögg alfreðs"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþrótt keppti þórey edda elísdóttir á ólympíuleikum?",
    "ans": "stangastökki"
  },
  {
    "question": "hvert er stærsta fylki bandaríkjanna að flatarmáli?",
    "ans": "alaska"
  },
  {
    "question": "hver er þjálfari karlaliðs vals í knattspynu?",
    "ans": "arnar grétarsson"
  },
  {
    "question": "hvaða sköpunarverk jim davis heitir gustav á sænsku?",
    "ans": "grettir/garfield"
  },
  {
    "question": "hver lék prófessorinn xavier í kvikmyndunum um x-man?",
    "ans": "patrick stewart"
  },
  {
    "question": "hvaða stjörnumerki er næst á eftir nautinu?",
    "ans": "tvíburarnir"
  },
  {
    "question": "hvaða spekingur samdi bókina um veginn?",
    "ans": "lao-tse, fæddur 571 f.kr"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki tilheyrir eyjan falstör?",
    "ans": "danmörku (s. við sjáland, a. við lolland"
  },
  {
    "question": "hversu margra stiga forystu þarf að lágmarki til að vinna hrinu í blaki?",
    "ans": "tvö"
  },
  {
    "question": "á hvaða plánetu er smyglara-bælið mos eisley?",
    "ans": "tatooine (úr star wars)"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrir kvikmyndinni borgríki 2?",
    "ans": "olaf de fleur (ólafur jóhannesson) (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða bandaríkjaforseti sagði: við höfum ekkert að óttast, nema óttann sjálfan?",
    "ans": "franklin d. roosevelt"
  },
  {
    "question": "hver þjálfar ítalska knattspyrnuliðið juventus?",
    "ans": "massimiliano allegri"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er héraðið saskatshewan?",
    "ans": "kanada"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni var jósef djugasvili þekktur?",
    "ans": "jósef stalín"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð er borðeyri?",
    "ans": "hrútafjörð"
  },
  {
    "question": "hvað er bannað samkvæmt fimmta boðorðinu?",
    "ans": "þú skalt ekki myrða"
  },
  {
    "question": "hvað eru helvitica, futura, ariel og courier?",
    "ans": "leturgerðir"
  },
  {
    "question": "hver er þjálfari handboltaliðsins fusche berlin?",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hvaða vinsæla fyrirtæki stofnuðu mark zuckerberg og félagar 2004?",
    "ans": "facebook"
  },
  {
    "question": "hvar fer næsta evrópumót í knattspyrnu fram?",
    "ans": "þýskalandi"
  },
  {
    "question": "hversu oft á ári fá íslenskir ríkisborgarar fálkaorðuna á bessastöðum?",
    "ans": "að jafnaði tvisvar (1. janúar og 17. júní)"
  },
  {
    "question": "hvaða líffæri mannslíkamans er þyngst?",
    "ans": "húðin"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri samkeppniseftirlitsins?",
    "ans": "páll gunnar pálsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hver lék pontíus pilatus í kvikmynd martin scorsese the last temptation of christ?",
    "ans": "david bowie (1988), willem dafoe= jesú, harvey keitel= júdas"
  },
  {
    "question": "hvaða íslendingur fór með hlutverk hins lævísa olivers saxtons í þáttaröðinni um dexter?",
    "ans": "darri ingólfsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hver leikur herborgu í leikritinu konan við 1000°sem þjóðleikhúsið sýnir nú um mundir?",
    "ans": "guðrún gísladóttir (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist samkomulag ísraela og egypta sem var undirritað 1978?",
    "ans": "camp david samkomulagið"
  },
  {
    "question": "hvað dýr kallast canis lupus familiaris á latínu?",
    "ans": "hundur"
  },
  {
    "question": "hver hefur verið forsætisráðherra lengst allra á íslandi?",
    "ans": "davíð oddsson, hj nr. 2, ót nr. 3"
  },
  {
    "question": "hvaða spænska knattspyrnulið leikur á nývangi eða camp nou?",
    "ans": "barcelona"
  },
  {
    "question": "hvað hét vængjaði skáld-fákurinn í grískri goðafræði?",
    "ans": "pegasus (pegasos)"
  },
  {
    "question": "hvað er tónlistarmaðurinn örn elías guðmundsson oftast kallaður?",
    "ans": "mugison"
  },
  {
    "question": "á hvaða eyju er borgin óðinsvé?",
    "ans": "fjóni"
  },
  {
    "question": "hvaða mánuður hefst 1. vetrardag samkvæmt fornu íslensku tímatali?",
    "ans": "gormánuður"
  },
  {
    "question": "hvers son er ólafur ragnar í kvikmyndinni bjarnfreðarsyni?",
    "ans": "hannesson"
  },
  {
    "question": "hvaða skipstjóri var heltekinn af leitinni að moby dick?",
    "ans": "ahab skipstjóri"
  },
  {
    "question": "hver hjó á gordíonshnútinn?",
    "ans": "alexander mikli"
  },
  {
    "question": "hver er meistari ökumanna í formúla eitt?",
    "ans": "lewis hamilton (2014)"
  },
  {
    "question": "hver samdi óperuna hollendingurinn fljúgandi?",
    "ans": "richard wagner"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki tilheyrir jólaeyja?",
    "ans": "ástralíu"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er sjálfsævisögulega skáldsagan ofvitinn?",
    "ans": "þórberg þórðarson"
  },
  {
    "question": "í hvaða hlaupi er heimsmetið 19 sekúndur og 19 sekúndubrot?",
    "ans": "200 m"
  },
  {
    "question": "hvað er káltegundin ruccola kölluð á íslensku?",
    "ans": "klettasalat"
  },
  {
    "question": "hvaða fyrirtæki starfrækir hvalfjarðargönginn?",
    "ans": "spölur"
  },
  {
    "question": "hvers son er leikarinn þröstur leó?",
    "ans": "gunnarsson"
  },
  {
    "question": "hver hafði kjörorðið eigi víkja?",
    "ans": "jón sigurðsson"
  },
  {
    "question": "hvaða stjörnumerki kemur næst á eftir bogmanni?",
    "ans": "steingeit"
  },
  {
    "question": "hvað heitir unga pakistanska stúlkan sem hefur vakið mikla athygli fyrir baráttu sína fyrir friði?",
    "ans": "malala yousafzai (2014 í fréttum)"
  },
  {
    "question": "hvað er sænska úrvaldsdeildin í knattspyrnukölluð?",
    "ans": "allsvenskan"
  },
  {
    "question": "hvern leik ian mckellan í kvikmyndunum um x-man?",
    "ans": "magneto/max eisenhardt"
  },
  {
    "question": "hvaða krydd er mest áberandi á graf-laxi?",
    "ans": "dill"
  },
  {
    "question": "með hvaða handknattleiksliði leikur aron pálmason?",
    "ans": "fh"
  },
  {
    "question": "forseti hvaða lands heitir recep erdogan?",
    "ans": "tyrklands (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða gyðju er parthenon-hofið í aþenu helgað?",
    "ans": "(pallas) aþenu"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg chile?",
    "ans": "santiago"
  },
  {
    "question": "hver hlaut bókmenntaverðlaun nóbels árið 2014?",
    "ans": "patrick modiano (2014), frakkland"
  },
  {
    "question": "hver hefur skrifað skáldsögur á borð við litbrigði jarðar og gagnvirkið?",
    "ans": "ólafur jóhann sigurðsson"
  },
  {
    "question": "í hvaða hljómsveit eru larry mullin jr, adam clayton, the edge og bono?",
    "ans": "u2"
  },
  {
    "question": "hvaða verslunarkeðju stofnaði svíinn ingvar kamprad?",
    "ans": "ikea"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg er hagia sophia?",
    "ans": "istanbúl"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða mynd fékk björk gullpálmann í cannes árið 2000?",
    "ans": "dancer in the dark, e. lars von trier"
  },
  {
    "question": "í hverju er keppt í einvíginu á nesinu?",
    "ans": "golfi"
  },
  {
    "question": "hvert var listarmannsnafn söngvarans fahruks buslara?",
    "ans": "freddie mercury"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði sakamálasögur um lisbet salander og mikeal blomqvist?",
    "ans": "stieg larson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir krónprins noregs?",
    "ans": "hákon"
  },
  {
    "question": "hvað þarf venjulega mörg stig að lágmarki til að vinna venjulega hrinu í blaki?",
    "ans": "25"
  },
  {
    "question": "í hvaða fræðigrein hefur forseti íslands, doktorspróf?",
    "ans": "sagnfræðingur(2021)"
  },
  {
    "question": "hvaða bandaríkjaforseti sagðist vera berlínarbúi?",
    "ans": "john f. kennedy"
  },
  {
    "question": "hvaða lið þjálfar maruicio pochettino?",
    "ans": "chelsea"
  },
  {
    "question": "hver var yngsta systir michaels jacksons heitins?",
    "ans": "janet"
  },
  {
    "question": "á hvaða eyju er þórshöfn í færeyjum?",
    "ans": "straumey"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri lék miles davies einkum?",
    "ans": "trompet"
  },
  {
    "question": "á hvaða degi endar kjötkveðjuhátíðinni í brasilíu?",
    "ans": "öskudegi"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur skáldsögunnar leigjandinn?",
    "ans": "svava jakobsdóttir"
  },
  {
    "question": "hver er umboðsmaður alþingis?",
    "ans": "skúli magnússon"
  },
  {
    "question": "hver var sólar guð forn-grikkja?",
    "ans": "helíos"
  },
  {
    "question": "hver er þjálfari u-21 árs landsliðs karla í knattspyrnu?",
    "ans": "davíð snorri jónasson"
  },
  {
    "question": "hver hefur skrifað sögurnar um lögreglumanninn barnaby í þorpinu midsomer?",
    "ans": "caroline graham"
  },
  {
    "question": "í hvaða afríkulandi er borgin timbúktú?",
    "ans": "malí"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg kemur nba liðið sem kallar sig sig celtics?",
    "ans": "boston"
  },
  {
    "question": "hvaða 15 m hái blágrýtisdrangi stendur vestan megin við húnafjörð?",
    "ans": "hvítserkur"
  },
  {
    "question": "hvern leikur gary oldman í harry potter myndunum?",
    "ans": "sirius black"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg var evróvisjón söngvakeppninn haldinn þegar ísland tók fyrst þátt?",
    "ans": "bergen (björgvini)"
  },
  {
    "question": "í hvaða grísku borg fóru ólympíuleikar fram til forna?",
    "ans": "ólympíu"
  },
  {
    "question": "hvert frumefnanna oxast mest allra frumefna?",
    "ans": "flúor"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsta boeing 727 þota flugfélags íslands?",
    "ans": "gullfaxi (1st þota íslendinga)"
  },
  {
    "question": "hver samdi brandenborgarkonsertana árið 1721?",
    "ans": "j.s. bach (þeir voru 6)"
  },
  {
    "question": "hver er minnsti ránfuglinn á íslandi?",
    "ans": "smyrill"
  },
  {
    "question": "hverjir eru evrópumeistarar karla í knattspyrnu?",
    "ans": "ítalía"
  },
  {
    "question": "hver lék axel foley í kvikmyndunum um lögguna í beverley hills?",
    "ans": "eddie murphy"
  },
  {
    "question": "hvaða álar gefa raflost?",
    "ans": "hrökkálar"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg kamerún?",
    "ans": "yaoundé"
  },
  {
    "question": "hvað er spergilkál oftast kallaður?",
    "ans": "broccoli"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjórnmálaflokki er björn valur gíslason varaformaður?",
    "ans": "vinstri hreyfingin grænt framboð (2014)"
  },
  {
    "question": "hver er stærst balareyja?",
    "ans": "mallorca (hinar stærstu eru menorca/minorca, ibiza og formentera)"
  },
  {
    "question": "hver samdi óperuna la traviata?",
    "ans": "guiseppe verdi"
  },
  {
    "question": "hver notaði dulnefnið kaupa-héðinn í njálu?",
    "ans": "gunnar hámundarson"
  },
  {
    "question": "hver þjálfar íslenska kvennalandsliðið í handknattleik?",
    "ans": "arnar pétursson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg sri lanka?",
    "ans": "sri jayawardenapura-kotte, ekki colombo!!!"
  },
  {
    "question": "hvaða vikudagur var áður kenndur við tý?",
    "ans": "þriðjudagur"
  },
  {
    "question": "hvað var draupnir sem óðinn átti, samkvæmt goðafræðinni?",
    "ans": "hringur (margfaldaði sig)"
  },
  {
    "question": "hvaða skógur er við sunnanvert lagarfljót?",
    "ans": "hallormsstaðaskógur"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar var málarinn frida kahlo?",
    "ans": "mexíkósk"
  },
  {
    "question": "hver samdi skáldsöguna ástir samlyndra hjóna?",
    "ans": "guðbergur bergsson"
  },
  {
    "question": "hver vó þorgrím mág sinn með spjótinu grásíðu?",
    "ans": "gísli súrsson"
  },
  {
    "question": "hvaða bandaríska tímariti stýrir anna wintour?",
    "ans": "vogue (2014)"
  },
  {
    "question": "í hvaða grein er íslandsmet ásdísar hjálmsdóttur 61 metri?",
    "ans": "spjótkasti"
  },
  {
    "question": "hvernig kvikmyndir hefur broccoli fjölskyldan sérhæft sig í að framleiða?",
    "ans": "james bond myndirnar"
  },
  {
    "question": "hvað eru barnatennurnar margar?",
    "ans": "20"
  },
  {
    "question": "hver sá um tónlistina í kvikmyndinni mýrinni?",
    "ans": "mugison"
  },
  {
    "question": "hvaða höfuðborg við miðjarðarhafið er á attikaskaganum?",
    "ans": "aþena"
  },
  {
    "question": "hvað eru margar tölur í boði í hverri röð á venjulegum lottómiða?",
    "ans": "47"
  },
  {
    "question": "hvaða ár lést marylin monroe, 1962, 1972 eða 1982?",
    "ans": "1962"
  },
  {
    "question": "hver er fjölmennasta borg í kína?",
    "ans": "sjanghæ"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er íslandsmeistari í íshokkí karla?",
    "ans": "(2021)"
  },
  {
    "question": "hver er næst merkilegasti spámaðurinn á eftir múhameð samkvæmt íslam?",
    "ans": "jesú"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði auðlegð þjóðanna?",
    "ans": "adam smith (1776)"
  },
  {
    "question": "hvaða kvikmynd gerist á plánetunni pandoru?",
    "ans": "avatar"
  },
  {
    "question": "hvað eru kvikmyndirnar um sveppa og góa margar?",
    "ans": "4 (2015)"
  },
  {
    "question": "við hvaða grænmeti eru tíðindalitlir hlutir kenndir?",
    "ans": "gúrku (sbr. gúrkutíð)"
  },
  {
    "question": "hver er gjaldmiðill ítalíu?",
    "ans": "evra"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr er vekringur?",
    "ans": "hestur (sem hefur gott yfirferðarskeið)"
  },
  {
    "question": "í hvaða kvikmyndum kemur fyrirtækið universal export oft við sögu?",
    "ans": "james bond myndunum"
  },
  {
    "question": "hver er landlæknir?",
    "ans": "alma möller"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki tilheyrir robben eyja?",
    "ans": "suður-afríku (mandela var þar í fangelsi í 18 ár)"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki var jón sigurðsson forseti?",
    "ans": "tvíburunum"
  },
  {
    "question": "hvaða orð er næst á undan amen í trúarjátningunni?",
    "ans": "líf"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir orðið sayonara á japönsku?",
    "ans": "sjáumst síðar (bless)"
  },
  {
    "question": "ævisaga hvaða tónlistarmanns hét sjúddirarí rei?",
    "ans": "gylfa ægissonar"
  },
  {
    "question": "hver verður litlu feginn samkvæmt máltækinu?",
    "ans": "vöggur"
  },
  {
    "question": "hvaða enska knattspyrnulið leikur heimaleiki sína á st. mary's stadium?",
    "ans": "southampton"
  },
  {
    "question": "hvað voru augun á stærsta hundinum stór í ævintýri h.c. andersen, eldfærin?",
    "ans": "jafn stór og sívali-turninn/rundetårn í kaupmannahöfn"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er serengeti þjóðgarðurinn?",
    "ans": "tansaníu"
  },
  {
    "question": "hver var annar maðurinn til að stíga fæti á tunglið, svo vitað sé?",
    "ans": "buzz aldrin"
  },
  {
    "question": "hvaða fugl er hálfbróðir rjúpunar samkvæmt þjóðsögunni?",
    "ans": "fálki"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir inn á í byrjun venjulegs knattspyrnuleiks?",
    "ans": "23 (með dómaranum)"
  },
  {
    "question": "hvað eru aldeban og betelgás?",
    "ans": "stjörnur"
  },
  {
    "question": "hvað er lárpera oftast kölluð?",
    "ans": "avokado"
  },
  {
    "question": "hver er rektor háskólans á bifröst?",
    "ans": "margrét jóns njarðvík"
  },
  {
    "question": "hver var páfi á undan frans?",
    "ans": "benedikt xvi"
  },
  {
    "question": "hvaða borg stendur við ósa fljótsins tagus?",
    "ans": "lissabon"
  },
  {
    "question": "hver leiddi brekkusönginn í vestmannaeyjum á þjóðhátíð 2014?",
    "ans": "ingólfur þórarinsson (ingó veðurguð)"
  },
  {
    "question": "hvað hét framhald kvikmyndarinnar hrafninn flýgur?",
    "ans": "í skugga hrafnsins"
  },
  {
    "question": "hver er formaður framsóknarflokksins?",
    "ans": "sigurður ingi jóhannson"
  },
  {
    "question": "hvernig eru frelsissamtök palestinumanna skammstöfuð?",
    "ans": "plo (palestine liberation organization)"
  },
  {
    "question": "hvaða íslendingur fer með hlutverk bright eyes í kvikmyndinni dracula untold?",
    "ans": "þorvaldur davíð kristjánsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hver er forseti así?",
    "ans": "finnbjörn hermannsson"
  },
  {
    "question": "hversu mörg ríki eiga landamæri að bandaríkjunum?",
    "ans": "tvö"
  },
  {
    "question": "hver á heimsmetið í 100m hlaupi kvenna?",
    "ans": "florence griffith-joyner, flo-jo"
  },
  {
    "question": "hver samdi textana við lögin á plötunni fólkið í blokkinni?",
    "ans": "ólafur haukur símonarson"
  },
  {
    "question": "hver drap medúsu samkvæmt grískri goðafræði?",
    "ans": "perseifur"
  },
  {
    "question": "hver var höfuðborg vestur-þýskalands?",
    "ans": "bonn"
  },
  {
    "question": "hvar á landinu er einhljóðaframburður á eftir ng og nk einkum að finna?",
    "ans": "vestfjörðum"
  },
  {
    "question": "hvernig geislar breyttu bruce banner í hulk?",
    "ans": "gamma-geislar"
  },
  {
    "question": "hvers son er sjónvarpsmaðurinn jón ársæll?",
    "ans": "þórðarson"
  },
  {
    "question": "hver fékk óskarsverðlaun fyrir leik í kvikmyndinni vicky christina barcelona?",
    "ans": "penelope cruz"
  },
  {
    "question": "á hvaða nesi eru haffjarðará og straumfjarðará?",
    "ans": "snæfellsnesi"
  },
  {
    "question": "hvað heita báðar plötur ljótu hálfvitanna?",
    "ans": "ljótu hálfvitarnir"
  },
  {
    "question": "hver þjálfar manchester city í knattspyrnu?",
    "ans": "pep"
  },
  {
    "question": "hvernig sjávardýr er skollakobbur?",
    "ans": "ígulker (sem er önnur algengasta tegund ígulekera ásamt maríugll)"
  },
  {
    "question": "hverju mega þeir einir stjórna sem eru með pungapróf?",
    "ans": "bátum"
  },
  {
    "question": "hvað heitir þekktasta sögupersónu skáldkonunnar jennu jensdóttur?",
    "ans": "adda"
  },
  {
    "question": "var margrét thatcher barónessa?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri lék duke ellington?",
    "ans": "píanó"
  },
  {
    "question": "í hvaða hafi er zanzibar?",
    "ans": "indlandshafi"
  },
  {
    "question": "við hvað starfaði grímur, faðir ólafs ragnars forseta?",
    "ans": "rakari á ísafirði"
  },
  {
    "question": "hvert var viðurnefni flugmannsins manfred von ricthoven?",
    "ans": "rauði baróninn"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni þekkjum við myndlistarmanninn þorlák morthens betur?",
    "ans": "tolla"
  },
  {
    "question": "á hvaða vikudegi er konudagurinn samkvæmt íslenskri hefð?",
    "ans": "sunnudegi"
  },
  {
    "question": "hvaða virkjun notar vatn úr ufsalóni og hálslóni?",
    "ans": "kárahnjúkavirkjun"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsögurnar undir helgahnjúk, guðsgjafaþula og innansveitakronika?",
    "ans": "halldór laxness"
  },
  {
    "question": "við hvaða risa er stærsti froskur í heimi kenndur?",
    "ans": "golíat"
  },
  {
    "question": "hvaða blaðastærð er 297x420 mm að stærð?",
    "ans": "a3"
  },
  {
    "question": "hver er eiginkona franska greifans henri de laborde de monpezat?",
    "ans": "margrét ii danadrottning"
  },
  {
    "question": "hvaða orð er næst á undan amen í faðirvorinu?",
    "ans": "... eilífu"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta hljómplata írsku sveitarinnar u2?",
    "ans": "songs of experience (2017)"
  },
  {
    "question": "hver er eina sundgreinin sem einungis konur stunda?",
    "ans": "listsund"
  },
  {
    "question": "hvaða leikkona lék storm í kvikmyndunum um x-men?",
    "ans": "halle berry"
  },
  {
    "question": "hvert er viðurnefni aflraunamannsins hjalta árnasonar?",
    "ans": "úrsus"
  },
  {
    "question": "hvað er japönsk pappírsbrotlist kölluð?",
    "ans": "origami"
  },
  {
    "question": "hvernig dýr er barnabókapersónan babar?",
    "ans": "fíll"
  },
  {
    "question": "hvert er hæsta fjallið á landamærum nepals og kína?",
    "ans": "mount everest"
  },
  {
    "question": "hver þjálfar danska karlalandsliðið í handbolta?",
    "ans": "nicolai jacobsen"
  },
  {
    "question": "hvaða smávaxni en algengi nytjafiskur við ísland heitir mallotus villosus á latínu?",
    "ans": "loðna"
  },
  {
    "question": "í hvaða evrópsku höfuðborg rennur áinn manzanares?",
    "ans": "madrid"
  },
  {
    "question": "hvern vantaði heila í ævintýrinu um galdrakarlinn í oz?",
    "ans": "fuglahræðuna"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi voru rúrik og romanoff-ættirnar við völd?",
    "ans": "rússlandi, rúrik gíslason?? haha"
  },
  {
    "question": "í hvaða mánuði byrjar harpa samkvæmt okkar tímatali?",
    "ans": "apríl"
  },
  {
    "question": "hver er forseti íþrótta- og ólympíusambandsins, ísí?",
    "ans": "lárus blöndal (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða bandaríkjaforseti hafði kosningastjóra sem notuðu slagorðið: i like ike?",
    "ans": "dwight david \"ike\" eisenhower"
  },
  {
    "question": "hver var söngvari dönsku hljómsveitarinnar gasolin?",
    "ans": "kim larsen"
  },
  {
    "question": "hvaða kvennalið í handknattleik þjálfar þórir hergeirsson?",
    "ans": "norska landsliðið (2015)"
  },
  {
    "question": "hver var kanslari þýskalands næst á undan angelu markel?",
    "ans": "gerhard schröder"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er héraðið campania?",
    "ans": "ítalía"
  },
  {
    "question": "hverjum náði sturla sighvtatsson á sitt vald í apavatnsför?",
    "ans": "gissur þorvaldssyni"
  },
  {
    "question": "hvað hét bandaríska söngvarakeppnin sem magni ásgeirsson tók þátt í árið 2006?",
    "ans": "rock star supernova, lukas rossi vann, dilana í öðru, magni í fjórða"
  },
  {
    "question": "hvert er þriðja fjölmennasta ríki bandaríkjanna?",
    "ans": "flórída, cali nr 1, texas nr 2"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er íslandsmeistari kvenna í körfubolta?",
    "ans": "haukar"
  },
  {
    "question": "klukkan hvað eru rismál?",
    "ans": "sex, að morgni (klukkan 15:00 ef maður er kiddi)"
  },
  {
    "question": "hver söng titillag myndarinnar stella í orlofi?",
    "ans": "díddú (sigrún hjálmtýrsdóttir)"
  },
  {
    "question": "hvaða listgrein helgar helgi tómasson krafta sína?",
    "ans": "listdans (ballett) er í san fransisco balletnum"
  },
  {
    "question": "hvaða ríkisstofnun reiknar út vísitölu neysluverðs?",
    "ans": "hagstofan"
  },
  {
    "question": "hver vann fyrstu skákina í einvígi fischers og spassky í reykjavík?",
    "ans": "spassky"
  },
  {
    "question": "hver leikur fjölskylduföðurinn í þáttaröðinni fólkið í blokkinni?",
    "ans": "gunnar hanson"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsta konan til að starfa við myndlist á íslandi?",
    "ans": "júlíana sveinsdóttir"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg kemur nba liðið sem kallar sig pistons?",
    "ans": "detroit"
  },
  {
    "question": "hver er forstöðumaður stofnunar árna magnússonar í íslenskum fræðum?",
    "ans": "guðrún nordal  (2022)"
  },
  {
    "question": "hvað söng hljómsveitin haukar um mörg tonn að sandi?",
    "ans": "þrjú"
  },
  {
    "question": "með hvaða handknattleiksliði leikur guðjón valur sigurðsson?",
    "ans": "engu (2022)"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er búðaeigandinn sara lind pálsdóttir betur þekkt?",
    "ans": "sara í júník"
  },
  {
    "question": "hver hjálpaði særða manninum sem presturinn og levítinn virtu að vettugi í biblíunni?",
    "ans": "miskunnsami samverjinn"
  },
  {
    "question": "hvað eru sósíalurinn og dimmalætting í færeyjum?",
    "ans": "dagblöð"
  },
  {
    "question": "hver er forseti bandarísku fulltrúadeildarinnar?",
    "ans": "johnson"
  },
  {
    "question": "hvers dóttir var eiginkona hallgríms péturssonar?",
    "ans": "símonardóttir (guðríður)"
  },
  {
    "question": "hver leikur dexter í samnefndum sjónvarpsþáttum?",
    "ans": "michael c. hall"
  },
  {
    "question": "hver hélt ræðu í berlín þar sem hann sagði: mr. gorbachev, tear down this wall?",
    "ans": "ronald reagan"
  },
  {
    "question": "hvaða aflraunakeppni er haldinn á vestfjörðum á sumrin?",
    "ans": "vestfjarðavíkingurinn"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndunum börn og foreldrar?",
    "ans": "ragnar bragason"
  },
  {
    "question": "hvaða dýr er stundum kallað skaufhali?",
    "ans": "refir"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða kvikmynd fékk cate blanchett óskarsverðlaun árið 2014?",
    "ans": "blue jasmine, e. woody allen (2013)"
  },
  {
    "question": "hver var faðir sems, kams og jafets?",
    "ans": "nói"
  },
  {
    "question": "hvaða á rennur í gegnum washingtonborg?",
    "ans": "potomac"
  },
  {
    "question": "hvernig fyrirbæri er klósigar, klakkar og maríutásur?",
    "ans": "ský"
  },
  {
    "question": "hvert var fornafn konunnar á bægisá, sem að djákninn á myrká girndist?",
    "ans": "guðrún"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er íslandsmeistari í íshokkí karla?",
    "ans": "sa víkingar (2015)"
  },
  {
    "question": "hver er minnsta reikistjarnan í okkar sólkerfi?",
    "ans": "merkúr eða merkúríus"
  },
  {
    "question": "lauf hvaða runna eru helsta útflutningsvara sri lanka?",
    "ans": "terunna, camellia sinensis"
  },
  {
    "question": "hver skapaði heiminn samkvæmt hindúatrú?",
    "ans": "brahma"
  },
  {
    "question": "hvern lék egill ólafsson í kvikmyndinni með allt á hreinu?",
    "ans": "kristinn styrkárson proppé (stinna stuð)"
  },
  {
    "question": "hver sóttist eftir ástum dúlsineu del tóbósó í frægri skáldsögu?",
    "ans": "don kíkóti"
  },
  {
    "question": "hvernig er grænmeti á litinn sem inniheldur mjög mikið lýkópen?",
    "ans": "rautt"
  },
  {
    "question": "hver lék leyniþjónustumanninn ethan hunt í þremur myndum?",
    "ans": "tom cruise"
  },
  {
    "question": "hvaða tala er á sama takka og m, n og o á venjulegum farsíma?",
    "ans": "6"
  },
  {
    "question": "hvaða forni mánuður hefst á bóndag?",
    "ans": "þorri"
  },
  {
    "question": "hver orti: skyldi manninu ekki leiðast að láta krossfesta sig?",
    "ans": "steinn steinarr (passíusálmur nr. 51)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg írlands?",
    "ans": "dublin (dyflinni)"
  },
  {
    "question": "hver er stjórnandi riff kvikmyndahátíðarinnar?",
    "ans": "hrönn marínósdóttir (2022)"
  },
  {
    "question": "hver sendi frá sér plötuna með hangandi hendi?",
    "ans": "ragnar bjarnason (raggi bjarna)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir sonur þeirra john lennon og yoko ono?",
    "ans": "sean"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fréttabréf ríkisskattstjóra?",
    "ans": "tíund"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði sakamálasöguna þriðja táknið?",
    "ans": "yrsa sigurðardóttir"
  },
  {
    "question": "fyrir hvern var ofurstinn tom parker umboðsmaður?",
    "ans": "elvis presley"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri formúla eitt kappakstursins?",
    "ans": "stefano dominacali"
  },
  {
    "question": "hvar eru montgomery-kirtlar?",
    "ans": "geirvörtur (brjóstum)"
  },
  {
    "question": "hvaða land var áður kallað garðaríki?",
    "ans": "rússland"
  },
  {
    "question": "hver var sögð drengur góður í njálu?",
    "ans": "bergþóra skarphéðinsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvaða land á meðal annars landamæri að hvíta-rússlandi, úkraínu, slóvakíu og tékklandi?",
    "ans": "pólland"
  },
  {
    "question": "hvað hét kona hróa hattar?",
    "ans": "marianna eða mirian"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr var jonathan livingstone í þekktri skáldsögu?",
    "ans": "mávur"
  },
  {
    "question": "hring, eftir hring, eftir hring fór stokkurinn, en hvert er spilið?",
    "ans": "ólsen, ólsen"
  },
  {
    "question": "hver fer með hlutverk karitas í samnefndu leikverki?",
    "ans": "brynhildur guðjónsdóttir (2014), eftir sögum kristínar mörju baldursdóttur"
  },
  {
    "question": "hvað heitir konungur hollands?",
    "ans": "vilhjálmur alexander (willem alexander) frá 2013"
  },
  {
    "question": "hver er gjaldmiðillinn í póllandi?",
    "ans": "sloti"
  },
  {
    "question": "úr hvaða efni vinnur listamaðurinn leifur breiðfjörð einkum?",
    "ans": "gler, gerði t.d. hurðina að hallgrímskirkju, prédikunarstólinn og skírnarfontinn"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi kemur núerandi páfi?",
    "ans": "argentínu"
  },
  {
    "question": "hvaða ávöxtur var kallaður epli frá kína á 18. öld?",
    "ans": "appelsína"
  },
  {
    "question": "í hvaða bæ er alþjóðlega efnahagsþingið haldið reglulega?",
    "ans": "davos, sviss"
  },
  {
    "question": "hvað heitir útvarpsþáttur sigurjóns m. egilssonar, á bylgjunni?",
    "ans": "sprengisandur (2014)"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg er galataturninn?",
    "ans": "istanbúl"
  },
  {
    "question": "hvað heitir eiginkona baracks obama?",
    "ans": "michelle"
  },
  {
    "question": "hver stóð að fyrsta fornleifauppgreftrinum að trójuborg árið 1870?",
    "ans": "heinrich schliemann"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra spánar?",
    "ans": "pedro sanchez (2022)"
  },
  {
    "question": "hvað er armadillodýrið venjulega kallað á íslensku?",
    "ans": "beltisdýr"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi var heimsmeistaramótið í handknattleik haldið árið 2015?",
    "ans": "katar"
  },
  {
    "question": "hvar fór heimsmeistaramót kvenna í knattspyrnu fram árið 2015?",
    "ans": "kanada"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenska söngkona flutti lag í einni af kvikmyndunum um hringadrottinssögu?",
    "ans": "emilíana torrini"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er sænskur meistari í knattspyrnu karla?",
    "ans": "malmö"
  },
  {
    "question": "hver er eini maðurinn í sögunni til að vinna nóbelsverðlaun í efnafræði og friðarverðlaun nóbels?",
    "ans": "linus pauling, '54=efnó, '62=friðó"
  },
  {
    "question": "hvaða heiti eiga kristinn söfnuður og heimaborg rocky balboa sameiginlegt?",
    "ans": "philadelfía (fíladelfía)"
  },
  {
    "question": "hvaða ráðherra fer með sveitastjórnarmál?",
    "ans": "innanríkisráðherra (ólöf nordal)"
  },
  {
    "question": "hvert er næst stærsta fylki bandaríkjanna að flatarmáli?",
    "ans": "texas"
  },
  {
    "question": "hver er ríkissáttasemjari?",
    "ans": "ástráður haraldsson"
  },
  {
    "question": "hver var forsætisráðherra breta, næstur á undan tony blair?",
    "ans": "john major"
  },
  {
    "question": "hvaða fjall er “ógnaskjöldur bungubreiður”, samkvæmt ljóði jónasar?",
    "ans": "skjaldbreiður"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir þingmenn í sal alþingis ef 15 eru fjarverandi?",
    "ans": "48"
  },
  {
    "question": "hvað heitir japan á japönsku?",
    "ans": "nippon"
  },
  {
    "question": "hver skapaði teiknimyndapersónuna kalla bjarna?",
    "ans": "charles schultz"
  },
  {
    "question": "hvað er persóna hugh jackman í x-men kölluð á íslensku?",
    "ans": "jarfi"
  },
  {
    "question": "um hvaða dýr er gísli víkingsson helsti sérfræðingur þjóðarinnar?",
    "ans": "hvali"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra kanada?",
    "ans": "justin trudeau (2022)"
  },
  {
    "question": "hvaða trúarlegu stofnun stýrir david tencer hér á landi?",
    "ans": "kaþólsku kirkjunni (2022)"
  },
  {
    "question": "hvaða nóbelsverðlaunahafi skrifaði skáldsögurnar sultur og gróður jarðar?",
    "ans": "knut hamsun, nóbel = 1920"
  },
  {
    "question": "á hvaða sviði lista hefur valdís óskarsdóttir unnið við góðan orðstýr erlendis?",
    "ans": "kvikmyndagerð (einkum klippingu kvikmynda)"
  },
  {
    "question": "hvers konar letur er fúþark?",
    "ans": "rúnaletur"
  },
  {
    "question": "hvaða skákmeistari var skrifstofustjóri alþingis á undan helga bernódussyni?",
    "ans": "friðrik ólafsson"
  },
  {
    "question": "hvert var viðurnefni ernesto guevara de la cerna?",
    "ans": "che"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hundurinn sem eltir lukku láka á röndum?",
    "ans": "rattatti"
  },
  {
    "question": "á hvora hönd er stjórnborði ef horft er fram eftir skipi?",
    "ans": "hægri"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er elsti starfandi háskóli evrópu?",
    "ans": "ítalíu (bologna)"
  },
  {
    "question": "hvaða stofnun stýrir páll winkel?",
    "ans": "fangelsismálastofnun (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða bókstafur er oftast kenndur við velska leikarann desmond llewelyn?",
    "ans": "q (lék hann í james bond)"
  },
  {
    "question": "hvaða prinsessa frá mónakó prýddi bandarísk frímerki?",
    "ans": "grace kelly (hún var áður leikkona)"
  },
  {
    "question": "hver væri útkoman ef allir tölustafirnir á venjulegum farsíma yrðu margfaldaðir saman?",
    "ans": "0"
  },
  {
    "question": "hvaða heimsálfu tilheyra kómor-eyjar?",
    "ans": "afríku"
  },
  {
    "question": "hvað var málarinn doménikos theotokópoulos kallaður?",
    "ans": "el greco (grikkinn)"
  },
  {
    "question": "hver hefur hlotið íslensku bókmenntaverðlaunin oftast?",
    "ans": "guðjón friðriksson (samt líka andri snær magnason, kannski einhver annar, held samt ekki)"
  },
  {
    "question": "hvað er mýrarkaldi oftast kallaður?",
    "ans": "malaría"
  },
  {
    "question": "hvaða íslendingur er í herbúðum norska liðsins avaldsnes?",
    "ans": "hólmfríður magnúsdóttir (2014)"
  },
  {
    "question": "til hvaða flokki dýra tilheyra gígtanni, krókódílshermir og klaufhyrna?",
    "ans": "risaeðla"
  },
  {
    "question": "hvaða ættarnafn tók austurríkismaðurinn alois sickelgruber upp árið 1876?",
    "ans": "hitler"
  },
  {
    "question": "hvaða fáni er kallaður jolly roger?",
    "ans": "sjóræningjafáninn"
  },
  {
    "question": "hver er samstarfsráðherra norðurlandanna í ríkisstjórn íslands?",
    "ans": "guðmundur ingi guðbrandsson"
  },
  {
    "question": "hver er gjaldmiðilinn í úkraínu?",
    "ans": "hryvnia"
  },
  {
    "question": "við hvaða götu stendur þekktasta hljóðver emi í london?",
    "ans": "abbey road"
  },
  {
    "question": "hvaða bók fjallar um bræður sem deyja og fara til nanigjala?",
    "ans": "bróðir minn ljónshjarta"
  },
  {
    "question": "með hvaða veiðarfæri er mestur hluti ufsaaflans veiddur á íslandsmiðum?",
    "ans": "botnvörpu"
  },
  {
    "question": "hver var síðasti keisari þýskalands?",
    "ans": "vilhjálmur ii"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg taívans?",
    "ans": "taipei"
  },
  {
    "question": "við hvaða mannsnafn er kátína yfir óförum annarra kennd?",
    "ans": "þórð sbr. þórðargleði (úr ævisögu sr. árna þórarinssonar e. þórberg)"
  },
  {
    "question": "á hverju lifa skíðishvalir?",
    "ans": "svifi"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg armeníu?",
    "ans": "jerevan"
  },
  {
    "question": "hver er faðir kórax?",
    "ans": "tarzan (greystoke lávarður)"
  },
  {
    "question": "hver lék aðalhlutverkið í íslensku sakamálaþáttunum hraunið sem sýndir voru á rúv?",
    "ans": "björn hlynur haraldsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða sveitafélag á orkuveitu reykjavíkur ásamt reykjavík og borgarbyggð?",
    "ans": "akranes"
  },
  {
    "question": "hvaða flokkur á níu menn á alþingi?",
    "ans": "samfylkingin (2014)"
  },
  {
    "question": "er 2011 prímtala?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "hver er fjölmennasta borg afríku?",
    "ans": "lagos"
  },
  {
    "question": "hvernig er orðið mánuður í eignarfalli í fleirtölu með greini?",
    "ans": "mánaðanna"
  },
  {
    "question": "hvaða mánuður kemur næstur á eftir góu samkvæmt gamalli hefð?",
    "ans": "einmánuður"
  },
  {
    "question": "hvað hét faðir hamlets danaprins?",
    "ans": "hamlet"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir höfuðborgin yamoussoukro?",
    "ans": "fílabeinsströndinni, abidjan er fjölmennust"
  },
  {
    "question": "í hvaða haf fellur áinn tíber?",
    "ans": "miðjarðarhaf"
  },
  {
    "question": "hvaða þekkta leikkona, sem er fædd árið 1946, er dóttir judy garland?",
    "ans": "liza minelli"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr er dingo?",
    "ans": "hundur"
  },
  {
    "question": "hver var valinn besta myndinn á óskarsverðlaunahátíðinni 2014?",
    "ans": "12 years a slave (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað er gönguleiðinn frá skógum og yfir í þórsmörk venjulega kölluð?",
    "ans": "fimmvörðuháls"
  },
  {
    "question": "hver er ritstjóri morgunblaðsins ásamt davíð oddssyni?",
    "ans": "haraldur johannessen"
  },
  {
    "question": "hvaða englandsdrottning var kölluð meydrottningin?",
    "ans": "elísabet i"
  },
  {
    "question": "hver er bæjarstjóri í kópavogi?",
    "ans": "ásdís kristjánsdóttir (2022)"
  },
  {
    "question": "hver er vatnsmesti hver á íslandi?",
    "ans": "deildartunguhver"
  },
  {
    "question": "í hvaða fylki bandaríkjanna er höfuðborgin baton rouge?",
    "ans": "louisana"
  },
  {
    "question": "hvaða skáld hvílir í grafreit á þingvöllum ásamt jónasi hallgrímssyni?",
    "ans": "einar benediktsson"
  },
  {
    "question": "hver var yfirmaður flughers nasista í seinni heimsstyrjöldinni?",
    "ans": "herman göring"
  },
  {
    "question": "í hvaða hljómsveit er vilhelm anton jónsson ?",
    "ans": "200.000 naglbítum"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborgin í liechtenstein?",
    "ans": "vaduz"
  },
  {
    "question": "hvar átti heimdallur hinn hvíti ás heima?",
    "ans": "himinbjörgum"
  },
  {
    "question": "hver málaði myndina fæðing venusar 1486?",
    "ans": "sandro botticelli, kveðja himmi í fkn miðið sæler menn"
  },
  {
    "question": "hvaða veiðimaður er erkióvinur bugs bunny?",
    "ans": "elmar fudd"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar var leikrita- og ljóðaskáldið oscar wilde?",
    "ans": "írskur"
  },
  {
    "question": "við hvaða karlmannsnafn eru messur í júlí og desember kenndar?",
    "ans": "þorlák"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er ævintýrið um nýju föt keisarans?",
    "ans": "h. c. andersen"
  },
  {
    "question": "hvers konar mús er maxi mús í barnabók eftir hallfríði ólafsdóttur og þórarinn má baldursson?",
    "ans": "músíkmús (tengist sinfóníuhljómsveit íslands) hallfríður = 1st flauta, þórarinn = víóla + teiknari"
  },
  {
    "question": "hvaða núverandi þingmaður hefur átt föður og afa sem báðir voru forsætisráðherra?",
    "ans": "guðmundur steingrímsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir heiðin milli önundarfjarðar og dýrafjarðar?",
    "ans": "gemlufallsheiði"
  },
  {
    "question": "hver sagði: hér stend ég og get ekki annað, guð hjálpi mér amen?",
    "ans": "marteinn lúther á þinginu í worms 1521"
  },
  {
    "question": "hvaða kvikmynd gerði clint eastwood um orrustuna á iwo jima frá sjónarhóli japana?",
    "ans": "letters from iwo jima, flags of our fathers = frá sjónarhóli bna"
  },
  {
    "question": "eru pýþonslöngur eitraðar?",
    "ans": "nei"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi setti bob beamon sögulegt heimsmet í langstökki?",
    "ans": "mexíkó, 1968"
  },
  {
    "question": "hvaða flokk stofnaði albert guðmundsson þegar hann klauf sig frá sjálfstæðisflokknum?",
    "ans": "borgaraflokkinn"
  },
  {
    "question": "í hvaða sveitafélagi er hátíðin ljósanótt haldinn hátíðlega árlega á hverju hausti?",
    "ans": "reykjanesbæ"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg er nba-liðið sem kallar sig thunders?",
    "ans": "oklahoma city"
  },
  {
    "question": "hvaða spilavítisleikur heitir eftir franska orðinu fyrir lítið hjól?",
    "ans": "rúletta"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð stendur flateyri?",
    "ans": "önundarfjörð"
  },
  {
    "question": "hver er eina slétta prímtalan?",
    "ans": "tveir"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg er rósenborgarhöll?",
    "ans": "kaupmannahöfn"
  },
  {
    "question": "var margrét thatcher fyrsta konan sem gengdi embætti forsætisráðherra í evrópu?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "hver var frægasti bróðir illuga ásmundarsonar?",
    "ans": "grettir sterki ásmundarson"
  },
  {
    "question": "hvaða mánuður er næstur á undan þorra samkvæmt fornu tímatali?",
    "ans": "mörsugur"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþrótt keppa menn í nhl deildinni í bandaríkjunum?",
    "ans": "ísknattleik/íshokkí"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er fiskitegundinn rauðspretta einnig þekkt?",
    "ans": "skarkoli"
  },
  {
    "question": "hver er aðalsöguhetjan í bókinni gaddavír á gresjunni?",
    "ans": "lukku láki"
  },
  {
    "question": "hver var höfuðborg brasilíu, áður en brasilía tók við því hlutverki?",
    "ans": "rio de janeiro"
  },
  {
    "question": "hvers konar þjóðsagnafyrirbæri var hollendingurinn fljúgandi?",
    "ans": "skip"
  },
  {
    "question": "í hvaða myndasöguflokki kemur blaðakonan vicki vale við sögu?",
    "ans": "batman (leðurblökumaðurinn)"
  },
  {
    "question": "hver var drottning egyptalands frá 47 til 36 f. kr?",
    "ans": "kleópatra (vii)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir sundið milli danmerkur og noregs?",
    "ans": "skagerak"
  },
  {
    "question": "í hvaða breyttist gregor samsa í hamskiptum franz kafka?",
    "ans": "veiðibjöllu (skordýr) (ekki vitað hvernig skordýr)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir maðurinn sem situr á sel fyrir framan háskóla íslands?",
    "ans": "sæmundur fróði (sigfússon)"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg er knattspyrnuliðið levante?",
    "ans": "valencia"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta eyjan á ísafjarðardjúpi?",
    "ans": "æðey, vigur nr 2 og borgarey nr 3"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg gambía?",
    "ans": "banjul"
  },
  {
    "question": "hver var forsætisráðherra í nýsköpunarstjórninni?",
    "ans": "ólafur thors (44-47), xd, alþfl, sósíalistar, 1st þingræðisstjórn lýðveldisins"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nba liðið frá minneapolis í minnesota?",
    "ans": "timberwolves"
  },
  {
    "question": "hvað er útvarpsmaðurinn þórður helgi þórðarson oftast kallaður?",
    "ans": "doddi litli (love guru)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir konan framan á 5000 kr seðlinum?",
    "ans": "ragnheiður jónsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvaða vefsíðu stofnuðu jimmy wales og larry sanger árið 2001?",
    "ans": "wikipedia.org"
  },
  {
    "question": "hvað heitir keisari japans?",
    "ans": "naruhito"
  },
  {
    "question": "hvaða kanína hefði átt að beygja til vinstri við albaquerque?",
    "ans": "kalli kanína (bugsy bunny) (segir þetta oft)"
  },
  {
    "question": "hvaða bandaríski stjórnmálaflokkur er með asna í merki sínu?",
    "ans": "demókratar"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi gengir daniel ortega forsetaembætti?",
    "ans": "nicuragua (2014)"
  },
  {
    "question": "með hvaða liði lék gylfi þór sigurðsson knattspyrnu í þýskalandi?",
    "ans": "1899 hoffenheim"
  },
  {
    "question": "hver er móðir ensku prinsessanna beatrice og evgeníu?",
    "ans": "sarah ferguson (hertogaynja af york), andrés er pabbinn"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir strengir í hljóðfærinu ukulele?",
    "ans": "fjórir"
  },
  {
    "question": "hver er orkumálastjóri?",
    "ans": "halla hrund logadóttir"
  },
  {
    "question": "í hvaða dal búa verurnar sem eru þekktustu sköpunarverur hinnar finnsku tove jansson?",
    "ans": "múmíndal"
  },
  {
    "question": "hvaða persónu er emma watson þekktust fyrir að leika?",
    "ans": "hermoine granger"
  },
  {
    "question": "hvað heitir ysti tangi akranes?",
    "ans": "skipaskagi"
  },
  {
    "question": "hvaða ljóðabók eftir davíð stefánsson kom út árið 1919?",
    "ans": "svartar fjaðrir, fyrsta bók hans"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsta konan sem varð utanríkisráðherra íslands?",
    "ans": "valgerður sverrisdóttir"
  },
  {
    "question": "við hvaða borg er gullna hornið, ein frægasta höfn heims?",
    "ans": "istanbúl"
  },
  {
    "question": "í hvaða íslendingasögu mælir vésteinn vésteinsson hin flegu orð: hneit þar?",
    "ans": "gísla sögu súrssonar (sagt þegar hann dó, líklegast drepinn af þorkeli súrssyni, gísli heldur þorgrím og drepur hann)"
  },
  {
    "question": "hvert var ættarnafn evitu, sem samnefndur söngleikur fjallar um?",
    "ans": "peron (duarte)"
  },
  {
    "question": "hver er formaður öryrkjabandalags íslands?",
    "ans": "þuríður harpa sigurðardóttir"
  },
  {
    "question": "með hvaða knattspyrnuliði leikur markvörðurinn hannes halldórsson?",
    "ans": "valur"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenska stuttmynd var tilnefnd til óskarsverðlauna árið 2005?",
    "ans": "síðasti bærinn (e. rúnar rúnarsson)"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki er á sömu eyju og haiti?",
    "ans": "domínaska lýðveldið (eyjan hispaníóla)"
  },
  {
    "question": "í kringum hvaða reikistjörnu gengur tunglið fóbos?",
    "ans": "mars"
  },
  {
    "question": "hverjir unnu gullverðlaun í handknattleik karla á ólympíuleikunum í peking árið 2008?",
    "ans": "frakkar"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg nova scotia héraðs í kanada?",
    "ans": "halifax"
  },
  {
    "question": "hvað eru margar mósebækur í biblíunni?",
    "ans": "fimm"
  },
  {
    "question": "hvað eru margar svartar nótur í einni áttund?",
    "ans": "fimm"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð stendur flateyri?",
    "ans": "önundarfjörð"
  },
  {
    "question": "hvort búa fleiri í færeyjum eða á álandseyjum?",
    "ans": "færeyjum"
  },
  {
    "question": "hvaða prins ber sæmdartitilinn hertoginn af jórvík?",
    "ans": "andrés/andrew"
  },
  {
    "question": "hvað er síðasti dagur þorra kallaður samkvæmt gamalli hefð?",
    "ans": "þorraþræll (laugardagur) á undan góu sem byrjar á konudegi (sunnud.)"
  },
  {
    "question": "hvaða ár er núna samkvæmt júlíanska tímatalinu?",
    "ans": "2015"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er lávarðurinn af greystoke þekktastur?",
    "ans": "tarzan"
  },
  {
    "question": "hvers dóttir er skáldkonan gerður kristný?",
    "ans": "guðjónsdóttir"
  },
  {
    "question": "með hvaða liði leikur knattspyrnumaðurinn thierry henry?",
    "ans": "new york red bulls (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir kúrekinn í teiknimyndinni toy story?",
    "ans": "viddi eða woody"
  },
  {
    "question": "um hvaða skáld fjallar ítalska kvikmyndinn il postino?",
    "ans": "pablo neruda, frá síle, nóbell= 1971"
  },
  {
    "question": "hver er landsliðsþjálfari skotlands í knattspyrnu, karla?",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hvaða geðþekki sjónvarpsmaður lék á trommur í sykurmolunum?",
    "ans": "sigtryggur baldursson/bogomil font"
  },
  {
    "question": "hvaða borg var kölluð stalingrad á tímum sovétríkjanna?",
    "ans": "volgograd, við ánna volgu"
  },
  {
    "question": "hver er mælieiningin fyrir birtu?",
    "ans": "lúx"
  },
  {
    "question": "í hvaða samtökum er halldór benjamín þorbergsson framkvæmdastjóri?",
    "ans": "samtökum atvinnulífsins"
  },
  {
    "question": "hvað voru columbia og challenger sem bæði fórust af slysförum?",
    "ans": "geimskutlur"
  },
  {
    "question": "í hvaða mánuði halda vestmannaeyingar goslokahátíð?",
    "ans": "júlí (23. jan-3. júlí 1973)"
  },
  {
    "question": "hvert var fornafn föðurs gísla súrssonar?",
    "ans": "þorbjörn (súr)"
  },
  {
    "question": "hvaða nýlendu seldi alexander ii rússakeisari árið 1867?",
    "ans": "alaska"
  },
  {
    "question": "hver var valinn besti leikarinn í aðalhlutverki á óskarsverðlaunaathöfninni 2014?",
    "ans": "matthew mcconaughey (dallas buyers club)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir gönguleiðin frá botni hvalfjarðar til þingvalla?",
    "ans": "leggjabrjótur"
  },
  {
    "question": "hver var forsætisráðherra breta næstur á eftir margaret thatcher?",
    "ans": "john major (íhaldsflokkur)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hús matthíasar jochumssonar á akureyri?",
    "ans": "sigurhæðir"
  },
  {
    "question": "í hvaða jökli eru eldstöðvar kötlu?",
    "ans": "mýrdalsjökli"
  },
  {
    "question": "hver gerði styttuna af sæmundi af selnum fyrir framan háskóla íslands?",
    "ans": "ásmundur sveinsson"
  },
  {
    "question": "hver er forstöðumaður minjastofnunar íslands?",
    "ans": "dr. rúnar leifsson (2024)"
  },
  {
    "question": "á hvaða sandi á snæfellsnesi eru aflraunasteinarnir amlóði og fullsterkur?",
    "ans": "djúpalónssandi"
  },
  {
    "question": "um hvaða jóhönnu fjallar bókin \"við jóhanna\", sem jónína leósdóttir skrifaði?",
    "ans": "jóhönnu sigurðardóttur (f. forsætisráðherra og eiginkona jónínu)"
  },
  {
    "question": "í hvaða sögu halldórs laxness er söngvarinn mistæki garðar hólm?",
    "ans": "brekkukotsannál (1957), brekkukot er í reykjavík"
  },
  {
    "question": "hvað heitir ensk útgáfa plötunnar dýrð í dauðaþögn, eftir ásgeir trausta?",
    "ans": "in the silence (2013)"
  },
  {
    "question": "í hvaða grein hefur natalie portman háskólamenntun?",
    "ans": "sálfræði"
  },
  {
    "question": "hvað heitir klettadrangurinn sem er eins og steinrunnið skrímsli í húnaflóa?",
    "ans": "hvítserkur"
  },
  {
    "question": "hver er formaður borgarráðs reykjavíkur?",
    "ans": "einar þorsteinsson"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð er djúpivogur?",
    "ans": "berufjörð"
  },
  {
    "question": "hvert er íslenskt heiti bosporussunds í tyrklandi?",
    "ans": "sæviðasund"
  },
  {
    "question": "yfir hvaða heiði liggur leiðinn milli patreksfjarðar og barðastrandar?",
    "ans": "kleifaheiði, kleifabúinn, stytta"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er ebóla-fljótið sem samnefnd vírus er kenndur við?",
    "ans": "lýðræðislega lýðveldinu kongó (a-kongó) (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða þætti stýra þeir fannar sveinsson og benedikt valsson á rúv?",
    "ans": "hraðfréttum (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða land var áður kallað abyssinia?",
    "ans": "eþíópía"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr er blettasóti?",
    "ans": "fugl"
  },
  {
    "question": "hver er formaður bsrb?",
    "ans": "sonja ýr þorbergsdóttir (2022)"
  },
  {
    "question": "hvaða lag sigraði í óskalögum þjóðarinnar árið 2015?",
    "ans": "þannig týnist tíminn"
  },
  {
    "question": "hvort er lengra: 1500 km eða 900 mílur?",
    "ans": "1500 km"
  },
  {
    "question": "hvað hét eiginkona þorfinns karlsefnis?",
    "ans": "guðríður þorbjarnardóttir"
  },
  {
    "question": "hvað á venjulegur maður margar langömmur?",
    "ans": "fjórar"
  },
  {
    "question": "hver samdi óperuna cosi fan tutti?",
    "ans": "w.a. mozart"
  },
  {
    "question": "hver er formaður samfylkingarinnar?",
    "ans": "kristrún frostadóttir"
  },
  {
    "question": "hvað heitir yngsti sonur elísabetar bretadrottningar?",
    "ans": "játvarður (edward) /jarlinn af wessex"
  },
  {
    "question": "hvaða skepna er í merki bandaríska repúblikanaflokksins?",
    "ans": "fíll"
  },
  {
    "question": "hvaða skipi eimskipafélagsins sökktu þjóðverjar í faxaflóa árið 1944?",
    "ans": "goðafoss"
  },
  {
    "question": "sést stóra magellan skýið með berum augum frá jörðu?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "hvað  heitir forsætisráðherra japans?",
    "ans": "ishiba (2022)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir tónlistarþátturinn sem lana kolbrún eddudóttur hefur umsjón með á rás1?",
    "ans": "litla flugan (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hollywood endurgerð kvikmyndarinnar reykjavik – rotterdam?",
    "ans": "contraband (baltasar kormákur)"
  },
  {
    "question": "hver samdi óperuna ástardrykkurinn?",
    "ans": "g. donizetti"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri spilaði benny goodman?",
    "ans": "klarinett"
  },
  {
    "question": "hvaða fyrrum ráðherra og þingmaður hefur gefið út æviminningar undir nafninu léttur í lund?",
    "ans": "guðni ágústsson (2013)"
  },
  {
    "question": "hvað eru mörg lið í nfl deildinni?",
    "ans": "32"
  },
  {
    "question": "hver er heimsmeistari í skák?",
    "ans": "magnus carlsen (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir sonur sænsku konungshjónanna?",
    "ans": "karl filippus, hertogi af värmland"
  },
  {
    "question": "hvaða leikrit telja sumir vera byggt á sögu amlóða örvandilsson prins af danmörku?",
    "ans": "hamlet"
  },
  {
    "question": "hvaða alþingismaður var lengi formaður bsrb?",
    "ans": "ögmundur jónasson, elín björg jónsdóttir er núna (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg djibouti?",
    "ans": "djibouti"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra ástralíu?",
    "ans": "athony albanese (2014)"
  },
  {
    "question": "hefur norðmaður verið aðalritari sameinuðu þjóðanna?",
    "ans": "já, trygve lie, 1946-1952"
  },
  {
    "question": "hverrar gerðar eru hríðskotabyssurnar sem deilt hefur verið um að undanförnu?",
    "ans": "mp5"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsta konan sem var ráðherra á íslandi?",
    "ans": "auður auðuns, dóms- og kirkju 1970-71"
  },
  {
    "question": "hvar á landinu er skrímslasetur?",
    "ans": "bíldudal"
  },
  {
    "question": "hvaða skáld situr á bekk við reykjavíkurtjörn alla daga?",
    "ans": "tómas guðmundsson"
  },
  {
    "question": "hversu gamall þarf maður að vera orðinn til að bjóða sig fram til forseta íslands?",
    "ans": "35 ára"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi var verslað með péturskrónur á ofanverðri 19. öld?",
    "ans": "bíldudal (kenndar við pétur thorsteinsson)"
  },
  {
    "question": "hvaða asíska borg er hæst yfir sjávarmáli allra höfuðborga heims?",
    "ans": "lhasa (tíbet/kína)"
  },
  {
    "question": "um hvaða íþrótt vélar alþjóðasambandið fide?",
    "ans": "skák"
  },
  {
    "question": "hvaða landskika á kúbu tóku bandaríkjamenn að leigu árið 1903?",
    "ans": "guantanmo flóa"
  },
  {
    "question": "í hvaða teiknimyndum er dr. hinriks diðriks illmennið?",
    "ans": "finnbogi og felix"
  },
  {
    "question": "hvaða prins rændi helenu hinni fögru og átti upptökin að trjóustríðinu?",
    "ans": "parís"
  },
  {
    "question": "hvaða rithöfundur fékk bókmenntaverðlaun nóbels árið 1955?",
    "ans": "halldór laxness"
  },
  {
    "question": "hver stofnaði mormónasöfnuðinn árið 1830?",
    "ans": "joseph smith"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er óperan á valdi örlaganna?",
    "ans": "guiseppe verdi"
  },
  {
    "question": "hvað heitir þátturinn sem bragi valdimar skúlason og brynja þorgeirsdóttir sjá um á rúv?",
    "ans": "orðbragð (2015)"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er ljóðabókin blóðhófnir?",
    "ans": "gerður kristný"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsti sérsmíðaði togari íslendinga, sem kom til landsins árið 1907?",
    "ans": "jón forseti"
  },
  {
    "question": "á hvaða nesi er gunnólfsvíkurfjall?",
    "ans": "langanesi"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg kemur knattspyrnuliðið olympíakos?",
    "ans": "pireus (hafnarborgar aþenu)"
  },
  {
    "question": "hver sér um þættina virkir morgnar á rás tvö ásamt þeim andra frey viðarssyni og sólmundi hólm?",
    "ans": "guðrún dís emilsdóttir (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir ráðherrar í ríkisstjórn íslands?",
    "ans": "10 (2015)"
  },
  {
    "question": "hver var eini aðalritari sameinuðu þjóðanna sem lést í embætti?",
    "ans": "dag hammarskjöld, flugslys í sambíu 1961"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er nýja suður-wales?",
    "ans": "ástralíu (sydney er höfuðborg nsw)"
  },
  {
    "question": "hvar eru langerhanseyjur að finna?",
    "ans": "brisinu"
  },
  {
    "question": "hvers konar vörur frá manolo blahniks og jimmy choo girnast kvennhetjurnar í beðmáli í borginni?",
    "ans": "skó (,,oh my god, manolo blahniks\")"
  },
  {
    "question": "hvar í líkamanum eru svo nefndar t-eitilfrumur að finna?",
    "ans": "blóðinu"
  },
  {
    "question": "hvað heitir yngsta dóttir sænsku konungshjónannna?",
    "ans": "madeleine, hertgaynja af hälsingland og gästrikland"
  },
  {
    "question": "hver var eiginmaður þjóðhildar jörundsdóttur?",
    "ans": "eiríkur rauði þorvaldsson"
  },
  {
    "question": "hvaða knattspyrnulið er ríkjandi meistari í mls deildinni?",
    "ans": "nyc fc (2022)"
  },
  {
    "question": "hvað hét sonur freys og gerðar gýmisdóttur?",
    "ans": "fjölnir"
  },
  {
    "question": "hvaða jökull er á milli vatnajökuls og hofsjökulls?",
    "ans": "tugnafellsjökull"
  },
  {
    "question": "hvert er listamannsnafn tónlistarmannsins ólafs jósefssonar?",
    "ans": "stafrænn hákon"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarkona hefur gefið út plötuna 1989?",
    "ans": "taylor swift (2014), hún er fædd þá"
  },
  {
    "question": "í hvaða evrópuríki heitir gjaldmiðilinn lev?",
    "ans": "búlgaríu"
  },
  {
    "question": "hvaða stóra jökli tilheyra geitlandsjökull og þrístapajökull?",
    "ans": "langjökli"
  },
  {
    "question": "hver er bjartasta reikistjarnan, séð frá jörðu?",
    "ans": "venus"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg flórída?",
    "ans": "tallahasse"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir reitir á skrafl borði eða scrabble, 225, 325 eða 425?",
    "ans": "225"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist stærsta eldfjall sólkerfisins?",
    "ans": "olympus mons, á mars"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast tvö efri hólf mannshjartans?",
    "ans": "gáttir"
  },
  {
    "question": "hver er lengsta á landsins?",
    "ans": "þjórsá, 230 km"
  },
  {
    "question": "hvar er tónlistarsafnið melódíur minninganna?",
    "ans": "bíldudal, rekið af jóni kr. ólafssyni úr facon (ég er frjáls)"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er leikritið silfurtunglið?",
    "ans": "halldór laxness (1954, fjallar um lóu sem reynir að meika það sem söngkona)"
  },
  {
    "question": "hvaða merka hetja sögualdar fæddist og ólst upp á bjargi í miðfirði?",
    "ans": "grettir ásmunarsson"
  },
  {
    "question": "hvað nefndu rómverjar svæðið þar sem nú er frakkland?",
    "ans": "gallíu (gaul)"
  },
  {
    "question": "hver er rektor kvikmyndaskóla íslands?",
    "ans": "friðrik friðriksson (2021)"
  },
  {
    "question": "hvaða bókstafur er á milli u og t á venjulegu lyklaborði?",
    "ans": "y"
  },
  {
    "question": "hvaða siðbótarmaður var brenndur á báli árið 1415?",
    "ans": "jan hus (jóhann húss frá tékklandi)"
  },
  {
    "question": "hvert er listamannsnafn guðmundar vignis karlssonar?",
    "ans": "kippi kanikus"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr voru hapakúk, old yeller og lassie?",
    "ans": "hundar"
  },
  {
    "question": "hvaða ítalski stjórnmálamaður starfaði áður sem skemmtikraftur á farðþegaskipi?",
    "ans": "silvio berlusconi"
  },
  {
    "question": "hvert er ættarnafn fyrrum kryddpíurnar mel b?",
    "ans": "brown, scary spice, var með fjölni þorgeirssyni"
  },
  {
    "question": "hvað hét súpergrúppan sem meðlimir hljóma og flowers stofnuðu?",
    "ans": "trúbrot, '69-'73"
  },
  {
    "question": "inn í hvaða land réðust sovétmenn árið 1956?",
    "ans": "ungverjaland"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsti hólabiskupinn?",
    "ans": "jón ögmundsson, 1106"
  },
  {
    "question": "hvaða orðflokki tilheyrir orðið lýsingarorð?",
    "ans": "nafnorð"
  },
  {
    "question": "hvað heitir seiðkarlinn í gaulverjabæ?",
    "ans": "seiðríkur/sjóðríkur (e. getafix, fr. panoramix)"
  },
  {
    "question": "hver mælti í þekktri íslendingasögu: þeim var ég verst, er ég unni mest?",
    "ans": "guðrún ósvífursdóttir, við bolla bollason"
  },
  {
    "question": "út í hvaða haf rennur rón milli sviss og frakklands?",
    "ans": "miðjarðarhafið"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er óperan töfraflautan?",
    "ans": "w.a. mozart"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg indónesíu?",
    "ans": "jakarta, áður batavía"
  },
  {
    "question": "hver samdi titillag kvikmyndarinnar chariots of fire?",
    "ans": "vangelis („ólympíulagið“) (grískur, evangelos papathanassiou)"
  },
  {
    "question": "hvaða fjöll milli vopnafjarðar og borgarfjarðar minna á í heiti sínu á smurt brauð?",
    "ans": "smjörfjöll"
  },
  {
    "question": "hvaða litur er í fána sameinuðu þjóðanna auk hvíts?",
    "ans": "blár"
  },
  {
    "question": "gefur tunglið frá sér birtu?",
    "ans": "nei"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóð varð evrópumeistarar í knattspyrnu karla árið 1992?",
    "ans": "danmörk"
  },
  {
    "question": "hverra þjóðar var leikskáldið anton tsjekov?",
    "ans": "rússneskur"
  },
  {
    "question": "hvað heitir lengsta á danmerkur?",
    "ans": "goðn eða gudená (158 km)"
  },
  {
    "question": "hvaða ár kynntu ford-verksmiðjurnar ford t módelið, var það 1898, 1908 eða 1918?",
    "ans": "1908"
  },
  {
    "question": "hvaða tvíeyki sköpuðu þær hrefna hallgrímsdóttir og linda ásgeirsdóttir?",
    "ans": "skoppu og skrítlu"
  },
  {
    "question": "hver á brísingamen samkvæmt norræni goðafræði?",
    "ans": "freyja"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð er upsaströnd og látraströnd?",
    "ans": "eyjafjörð"
  },
  {
    "question": "geta kindur verið þríhyrndar?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "hver samdi óperuna fidelio?",
    "ans": "beethoven"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gaf út hljómplötuna með vættum?",
    "ans": "skálmöld (2014)"
  },
  {
    "question": "hver var þekktasti leiðtogi falangista á spáni?",
    "ans": "francisco franco, 1892-1975, frá ferrol"
  },
  {
    "question": "hver afsalaði sér bresku krúnni til að geta kvænst wallis simpson?",
    "ans": "játvarður viii (edward viii)"
  },
  {
    "question": "hver lauk prófi í verkfræði fyrstur íslendinga og var fyrsti landsverkfræðingurinn?",
    "ans": "sigurður thoroddsen (faðir gunnars thoroddsen og sonur jóns thoroddsen (eldri), sýslumanns og skálds)"
  },
  {
    "question": "hver þjálfar íslandsmeistara karla í knattspyrnu?",
    "ans": "arnar gunnlaugsson (2021)"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir forsætisráðherran muté bouroup egede?",
    "ans": "grænlandi (2022, formaður landsstjórnar samt held ég)"
  },
  {
    "question": "umboðsmaður hverra er salvör nordal?",
    "ans": "barna"
  },
  {
    "question": "hver tók fyrst kvenna sæti á alþingi árið 1922?",
    "ans": "ingibjörg h. bjarnason (1st í kvennalistanum, svo íhaldsfl, svo sjálfst.) systir afa lalla rektors"
  },
  {
    "question": "hver er næst stærsta eyjan á kollafirði?",
    "ans": "engey, viðey nr. 1, þerney líklegast nr. 3"
  },
  {
    "question": "í hvaða á er búðarhálsfoss, sem er líka kallaður dynkur?",
    "ans": "þjórsá"
  },
  {
    "question": "hver stofnaði tímaritið ný félagsrit árið 1861?",
    "ans": "jón sigurðsson"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði sögurnar karitas án titils og óreiða á striga?",
    "ans": "kristín marja baldursdóttir"
  },
  {
    "question": "á hvaða öld var wolfgang amadeus mozart uppi?",
    "ans": "18. öld (1756-1791)"
  },
  {
    "question": "hvaða enski rithöfundur, fæddur 1775, skrifaði skáldsöguna emma?",
    "ans": "jane austen"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fyrsta plata sveitarinnar kaleo?",
    "ans": "kaleo (2013)"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni amarcord?",
    "ans": "fredrico fellini"
  },
  {
    "question": "hver er formaður bændasamtaka íslands?",
    "ans": "sindri sigurgeirsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hvernig var frelsisstyttan í new york upphaflega á litinn?",
    "ans": "kopar-rauð (nú spænsk græn)"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenski alþingismaður var fluttur í fangabúðir til englands árið 1941?",
    "ans": "einar olgeirsson (dreifabréfsmálið)"
  },
  {
    "question": "hvað hét kvikmyndin sem hljómsveitin spice girls gerði árið 1997?",
    "ans": "spice world"
  },
  {
    "question": "sat ólafur ragnar grímsson einhvern tímann á þingi fyrir framsóknarflokkinn?",
    "ans": "nei"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi, fyrir utan reykjavík, er starfandi atvinnumannaleikhús?",
    "ans": "akureyri, jón páll eyjólfsson leikhússtjóri"
  },
  {
    "question": "hver er alsráðandi yfir bandarísku nfl deildinni?",
    "ans": "roger goodell (2015)"
  },
  {
    "question": "hver lék þórð húsvörð í stundinni okkar?",
    "ans": "laddi"
  },
  {
    "question": "hver hlaut hin íslensku bókmenntaverðlaun fyrir bókina hjartastaður?",
    "ans": "steinunn sigurðardóttir"
  },
  {
    "question": "hvor er lengra í norður, akureyri eða vopnafjörður?",
    "ans": "vopnafjörður"
  },
  {
    "question": "rannsóknir á hvaða fyrirbæri renndu stoðum undir almennu afstæðiskenninguna árið 1919?",
    "ans": "sólmyrkva"
  },
  {
    "question": "hvort er lifrin hægra eða vinstra meginn í líkamanum?",
    "ans": "hægra meginn (venjulega)"
  },
  {
    "question": "hvert var viðurnefni djassistans og saxófónsleikarans charlie parker?",
    "ans": "bird/yardbird, the yardbirds kölluðu sig eftir honum (líka reyndar rónum á lestarstöðum)"
  },
  {
    "question": "hvaða höfðingi á sturlungaöld orti sálminn heyr himna smiður?",
    "ans": "kolbeinn tumason fyrir víðnesbardaga 1208"
  },
  {
    "question": "hvað heitir kirkja þjóðkirkjunnar í vestmannaeyjum?",
    "ans": "landakirkja"
  },
  {
    "question": "hvað hét móðir salómons konungs?",
    "ans": "bathsheba (eiginkona davíðs)"
  },
  {
    "question": "hvað spila margir í hljóðfæra flokki sem er oktett?",
    "ans": "átta"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir hofsjöklar á íslandi?",
    "ans": "tveir (hofsjökull eystri við öxi kannski??)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir gjaldmiðill ástrala?",
    "ans": "(ástralskur) dollari"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar var sæfarinn ferdinand magellan?",
    "ans": "portúgalskur"
  },
  {
    "question": "á hvaða öld dó galileó galilei?",
    "ans": "17. öld (1564-1642)"
  },
  {
    "question": "hvaða skóli stendur við menntaveg eitt í reykjavík?",
    "ans": "háskólinn í reykjavík"
  },
  {
    "question": "í hvaða hafi eru bermúdaeyjar?",
    "ans": "atlantshafinu"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skráskiptaforritið napster?",
    "ans": "sean fanning"
  },
  {
    "question": "hver átti hringinn draupni í norrænni goðafræði?",
    "ans": "óðinn (hringur sem margfaldaði sig)"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóð hefur landsnúmerið 354?",
    "ans": "ísland"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er borgin omdurman?",
    "ans": "súdan (stærsta borgin, samt eiginlega úthverfi khartoum)"
  },
  {
    "question": "hvaða kommúnistaleiðtogi lét af völdum í albaníu árið 1985?",
    "ans": "enver hoxa"
  },
  {
    "question": "hver samdi óperuna la bohemé?",
    "ans": "giacomo pucchini"
  },
  {
    "question": "hvaða ás bjó í breiðabliki samkvæmt norrænni goðafræði?",
    "ans": "baldur"
  },
  {
    "question": "um hvaða greifa skrifaði alexandre dumas?",
    "ans": "greifann af monte christo"
  },
  {
    "question": "hvaða litarefni skortir albínóa?",
    "ans": "melanín"
  },
  {
    "question": "hvað heitir umsjónarmaður rokklands á rás tvö?",
    "ans": "ólafur páll gunnarsson, óli palli (2015)"
  },
  {
    "question": "i hvaða vatni á níl upptök sín?",
    "ans": "viktoríuvatni"
  },
  {
    "question": "með hvaða hljómsveit syngur helgi björs á plötunni þú reiðst í hlaðið?",
    "ans": "reiðmönnum vindanna"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg var hinn umdeildi rob ford borgarstjóri um tíma?",
    "ans": "toronto"
  },
  {
    "question": "hver þjálfar þýska landsliðið í handbolta?",
    "ans": "alfreð gíslason"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg slóveníu?",
    "ans": "lúblíjana"
  },
  {
    "question": "hvert er þvermál tunglsins: um 3500, 6000 eða 12000 km?",
    "ans": "3500 km"
  },
  {
    "question": "í hvaða bandarísku sjónvarpsþáttum hefur hafþór júlíus björnsson farið með hlutverk?",
    "ans": "game of thrones (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða fuglaheiti eru ný-sjálendingar stundum nefndir?",
    "ans": "kiwi"
  },
  {
    "question": "hvað dagblaði ritstýrir björn þorfinnsson?",
    "ans": "dv (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða fljót á norð-austur englandi rennur í írlandshaf við liverpool?",
    "ans": "mersey"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður kvæntist june carter?",
    "ans": "johnny cash"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg marokkó?",
    "ans": "rabat"
  },
  {
    "question": "hver orti ljóðið sem hefst svo urð og grjót upp í mót?",
    "ans": "tómas guðmundsson (fjallganga)"
  },
  {
    "question": "hvað hét sjómaðurinn sem elskaði þilför í þekktu lagi?",
    "ans": "þórður"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hæsti fjallstindurinn milli nepals og tíbet?",
    "ans": "everest-fjall"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri spilaði miles davis einkum?",
    "ans": "trompet"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hæsta fjallið á vestfjörðum?",
    "ans": "kaldbakur"
  },
  {
    "question": "frá hvaða flugfélagi var flugvélin sem var skotin niður yfir úkraínu sumarið 2014?",
    "ans": "malysian airlines (2014), mh 17"
  },
  {
    "question": "í hvaða óperu var lagið hann tumi fer á fætur upphaflega flutt?",
    "ans": "töfraflautan"
  },
  {
    "question": "á hvaða nesi stendur fjallið esja við kollafjörð?",
    "ans": "kjalarnesi"
  },
  {
    "question": "hver þýddi nýja-testamentið í skálholti sem kom árið 1540?",
    "ans": "oddur gottskálksson, þýddi það úti í fjósi"
  },
  {
    "question": "hvað heitir sérstakur saksóknari vegna bankahrunsins?",
    "ans": "ólafur þór hauksson (2015)"
  },
  {
    "question": "hvernig er kirkjan á seyðisfirði á litinn?",
    "ans": "blá"
  },
  {
    "question": "hvaða þekktu byrði þurfti símon frá kýrene að bera samkvæmt biblíunni?",
    "ans": "kross jesú krists, samt alveg jesú sjálfur held ég"
  },
  {
    "question": "hvað kallar rithöfundurinn sigurjón birgir sigurðsson sig?",
    "ans": "sjón (sonur sigurðar geirdal)"
  },
  {
    "question": "hvort eru græn hliðarmerki skipa á stjórn- eða bakborða?",
    "ans": "stjórnborða"
  },
  {
    "question": "hvor er stærri flatey á breiðafirði eða flatey á skjálfanda?",
    "ans": "flatey á skjálfanda"
  },
  {
    "question": "á hvaða vikudegi er hinn árlegi frídagur verslunarmanna?",
    "ans": "mánudegi"
  },
  {
    "question": "hvaða knattspyrnulið er ríkjandi meistarar í karlaflokki í rússlandi?",
    "ans": "zenit (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða vítamín skortir þann sem þjáist af beri-beri sjúkdómnum?",
    "ans": "b-vítamín"
  },
  {
    "question": "hver er vígslubiskup í skálholti?",
    "ans": "kristján valur ingólfsson  (2015)"
  },
  {
    "question": "hver samdi lagið space oddity?",
    "ans": "david bowie"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er skáldsagan svartfugl?",
    "ans": "gunnar gunnarsson (1929, um morðin á sjöundá)"
  },
  {
    "question": "nafn hvaða evrópulands er fremst í stafrófsröð?",
    "ans": "albanía"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki eru þeir sem eru fæddir 15. júlí?",
    "ans": "krabbanum"
  },
  {
    "question": "hver er eini fuglinn sem getur flogið afturábak?",
    "ans": "kólibrífuglinn"
  },
  {
    "question": "við hvaða flóa stendur borgin bombay?",
    "ans": "arabíuflóa"
  },
  {
    "question": "hvaða mælieining mælir hreinleika gulls?",
    "ans": "karöt"
  },
  {
    "question": "hvar á landinu er hin umdeilda þorláksbúð?",
    "ans": "skálholti (2015), árni johnsen að plana"
  },
  {
    "question": "hver er fréttastjóri rúv?",
    "ans": "heiðar örn sigfinnsson"
  },
  {
    "question": "með hvaða nba-liði spilaði jón arnór stefánsson?",
    "ans": "dallas mavericks"
  },
  {
    "question": "hvaða stjórnmálamaður hefur skrifað bókina ár drekans?",
    "ans": "össur skarphéðinsson (2013)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir maður gyðjunnar freyju samkvæmt norræni goðafræði?",
    "ans": "óður"
  },
  {
    "question": "í hvaða landsfjórðungi er fjallið glettingur?",
    "ans": "austurlandi, tímarit um austfirsk málefni heitir glettingur"
  },
  {
    "question": "í hvaða fylki bandaríkjanna var ronald reagan ríkisstjóri?",
    "ans": "kaliforníu"
  },
  {
    "question": "hvaða skammstöfun hefur rannsóknarstofnun landbúnaðarins?",
    "ans": "rala"
  },
  {
    "question": "hvaða land var áður kallað síam?",
    "ans": "tæland"
  },
  {
    "question": "hvaða stjörnumerki kemur á eftir meyjunni?",
    "ans": "vogin"
  },
  {
    "question": "hvaða rómarkeisari gerði  incitatus að ræðismanni þó að hann væri hestur?",
    "ans": "kaligúla (litla stígvél)"
  },
  {
    "question": "hvert er hæsta fjall evrópu?",
    "ans": "elbrus (rússlandi, 5642 m)"
  },
  {
    "question": "í hvaða á er fossinn glymur?",
    "ans": "botnsá í hvalfirði"
  },
  {
    "question": "hvor er stærri mars eða venus?",
    "ans": "venus"
  },
  {
    "question": "hver samdi leikritið jón gabriel borkmann?",
    "ans": "henrik ibsen"
  },
  {
    "question": "hver smitaði breska drenginn james phipps, vísvitandi, með kúabólu árið 1796?",
    "ans": "edward jenner"
  },
  {
    "question": "hvað hét illmennið í kvikmyndunum  nightmare on elm street?",
    "ans": "freddie krueger (leikinn af robert englund)"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrri eiginkona ólafs ragnars grímssonar?",
    "ans": "guðrún katrín þorbergsdóttir (lést úr hvítblæði 1998, 1st kvk í b.stjórn seltjarnarness)"
  },
  {
    "question": "hver er bæjarstjóri í hafnarfirði?",
    "ans": "haraldur líndal haraldsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða flugvél loftleiða brotlenti á bárðabungu árið 1950?",
    "ans": "geysir"
  },
  {
    "question": "hversu margir voru förunautar hringsins í skáldsögum tolkiens?",
    "ans": "níu"
  },
  {
    "question": "hvaða dag var handritasafnarinn árni magnússon fæddur?",
    "ans": "13. nóvember (árið 1663 á kvennabrekku í dölum, ólst upp á hvammi í dölum)"
  },
  {
    "question": "á hvaða öld brunnu handrit árna magnússonar í kaupmannahöfn?",
    "ans": "18. öld (1728)"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarkona sendir frá sér plötuna pale blue dot árið 2013?",
    "ans": "jara (2013)"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða myndasöguflokk eru goscinny og uderzo þekktastir?",
    "ans": "ástrík og steinrík (goscinni skrifaði en uderzo teiknaði)"
  },
  {
    "question": "hver ása átti lúðurinn gjallarhorn?",
    "ans": "heimdallur"
  },
  {
    "question": "hvort eru fleiri rit í gamla eða nýja testamentinu?",
    "ans": "gamla (39 vs. 27)"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er monza kappakstursbrautin?",
    "ans": "ítalíu"
  },
  {
    "question": "hvert var millinafn ólafs thors, fyrrum forsætisráðherra?",
    "ans": "tryggvason (eftir noregskonungnum)"
  },
  {
    "question": "hvað er fyrsti dagur góu jafnan kallaður?",
    "ans": "konudagur (alltaf á sunnudegi)"
  },
  {
    "question": "hvað hét hulda réttu nafni?",
    "ans": "unnur benediktsdóttir bjarklind"
  },
  {
    "question": "hvort verður snúningur jarðar sífellt hraðari eða hægari?",
    "ans": "hægari"
  },
  {
    "question": "við hvaða alþjóðlegu samtök er tólf spora kerfið kennt?",
    "ans": "aa"
  },
  {
    "question": "hvaða sjónvarpsþáttur var valinn barnaefni ársins á síðustu eddu-hátíð?",
    "ans": "ævar vísindamaður (2015, með ævari þór benediktssyni)"
  },
  {
    "question": "hvað hefur hof aþenu á akrópolishæð yfirleitt verið kallað á íslensku?",
    "ans": "meyjarhofið"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg er prado listasafnið?",
    "ans": "madrid (mikið um goya og svo eru t.d. el greco, velazquez, rubens o.fl.) dæmi um verk= 3. maí 1808, dómur parís og satúrnus að éta son sinn"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr er tröllasmiður?",
    "ans": "skordýr"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er styttan af davíð í flórens?",
    "ans": "michelangelo"
  },
  {
    "question": "hvaða bretaprins er fæddur árið 1982?",
    "ans": "vilhjálmur"
  },
  {
    "question": "hver var þriðja skyttann í hópnum með aþosi og aramis?",
    "ans": "porþos"
  },
  {
    "question": "hver er framkvæmdastjóri samtaka atvinnulífsins?",
    "ans": "þorsteinn víglundsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða handboltalið þjálfar patrekur jóhannesson?",
    "ans": "austurríska landsliðið"
  },
  {
    "question": "hvaða bók biblíunnar samanstendur af 150 sálmum?",
    "ans": "davíðsálmarnir"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri landsvirkjunar?",
    "ans": "hörður arnarson (2015)"
  },
  {
    "question": "hver samdi óperuna rakarinn frá sevilla?",
    "ans": "g. rossini"
  },
  {
    "question": "hvaða lögbók sendi magnús hákonarson íslendingum árið 1271?",
    "ans": "járnsíðu (sendi líka jónsbók sem kom 1281. kennd við jón einarsson gelgju. magnús  6. lagabætir, 1st kóngur yfir öllu íslandi)"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir höfuðborgin freetown?",
    "ans": "sierra leone"
  },
  {
    "question": "í hvaða dal endar gönguleiðin úr hvalfirði sem kallast síldarmannagötur?",
    "ans": "skorradal"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóð notaði svo kallaðar stuka flugvélar í seinni heimsstyrjöld?",
    "ans": "þjóðverjar (junkers ju 87)"
  },
  {
    "question": "eftir hvern eru bækurnar ljóðlínudans, ljóðlínuskip og ljóðlínuspil?",
    "ans": "sigurð pálsson, giftur kristínu jóhannesdóttur, leikstjóra"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði fræga grein í morgunblaðið árið 1971 undir fyrirsögninni hernaðurinn gegn landinu?",
    "ans": "halldór laxness"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt blóma er hjónagras?",
    "ans": "brönugrasaætt"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenska hljómsveit sendi frá sér hljómplötuna batnar útsýnið árið 2014?",
    "ans": "valdimar (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað hét foringi ítalska loftflotans sem kom til reykjavíkur árið 1933?",
    "ans": "italo balbo (lindbergh kom sama ár og dvaldist í viðey)"
  },
  {
    "question": "hvaða ár tók george bush yngri við sem forseti bandaríkjanna?",
    "ans": "2001"
  },
  {
    "question": "hvað heitir api dóru landkönnuðar?",
    "ans": "klossi (e. boots, nappi = swiper, taska= backpack)"
  },
  {
    "question": "hver er yngsti skákmaðurinn til að verða heimsmeistari í skák?",
    "ans": "magnus carlsen (2014)"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði heljarslóðarorustu?",
    "ans": "benedikt gröndal (um orrustuna við solferino 1859, skrifuð í fornaldarstíl og er gamansaga)"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi fæddist ólafur ragnar grímsson, forseti íslands?",
    "ans": "ísafirði"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg er brandenborgarhliðið?",
    "ans": "berlín (er etta branden???"
  },
  {
    "question": "hvað hét óðal eiríks rauða fyrir botni eiríksfjarðar á grænlandi?",
    "ans": "brattahlíð (bjó á eiríksstöðum í dölum á íslandi)"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni hefur skammstöfunina cl?",
    "ans": "klór"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg kasaksthan?",
    "ans": "astana (var almaty til 1997)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir opinbert sveitasetur forseta bandaríkjanna?",
    "ans": "camp david"
  },
  {
    "question": "hvaða á rennur til sjávar við sauðárkrók?",
    "ans": "sauðá (!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!) (muna) (#mk)"
  },
  {
    "question": "hver gerði kvikmyndina jón oddur og jón bjarni?",
    "ans": "þráinn bertelsson (king gás lék í henni)"
  },
  {
    "question": "hvað eru margar stjörnur í norður-kóreyska fánanum?",
    "ans": "ein"
  },
  {
    "question": "hver bítlanna lék aðalhlutverk í myndinni how i won the war?",
    "ans": "john lennon"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur skammstöfunin das í samnefndu happdrætti?",
    "ans": "dvalarheimili aldraðra sjómanna"
  },
  {
    "question": "hvað er eiffel turninn hár, 300, 400 eða 500 metrar?",
    "ans": "300 (324 metrar með loftneti, byggður fyrir heimssýninguna 1889)"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr er brekkubobbi?",
    "ans": "snigill"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenski landsliðsmaður í knattspyrnu leikur með fc krasnodar í rússlandi?",
    "ans": "ragnar sigurðsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hver fann upp kúlupennann?",
    "ans": "lászló biro (frá ungverjalandi, kynnti hann 1931, einkaleyfi 1938, györgy bróðir hans hjálpaði)"
  },
  {
    "question": "hvaða fiskur er einnig kallaður heilagafiski?",
    "ans": "lúða"
  },
  {
    "question": "hver var kölluð konan með lampann?",
    "ans": "florence nightingale (hjúkrunarkona í krímsstríðinu, 1853-1856)"
  },
  {
    "question": "með hvaða söngsveit sló söngvarinn ronan keating í gegn?",
    "ans": "boy zone"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit kom fyrst fram undir nafninu the new yardbirds?",
    "ans": "led zeppelin"
  },
  {
    "question": "hvern vóg þorsteinn drómundur í miklagarði? (þorsteinn var fóstbróðir grettis sterka og þorbjörn drap gretti)",
    "ans": "þorbjörn öngul"
  },
  {
    "question": "í hvaða á eru fossarnir tröllkonuhlaup og þjófafoss?",
    "ans": "þjórsá"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "um hvaða fræga kött samdi jim davis teiknimyndasögur?",
    "ans": "gretti (garfield)"
  },
  {
    "question": "hvaða austurríski eðlisfræðingur setti fram fræga kenningu í skammtafræði sem fjallaði m.a. um kött?",
    "ans": "erwin schrödinger (köttur schrödinger)"
  },
  {
    "question": "hver samdi leikritið köttur á heitu tinþaki?",
    "ans": "tennesee williams (gerist á plantekru big daddy pollitt í mississippi, fjallar um samband brick og maggie \"cat\")"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur eineygða kattarins kisa?",
    "ans": "hugleikur dagsson"
  },
  {
    "question": "hvaða jökull var áður kallaður klofajökull?",
    "ans": "vatnajökull"
  },
  {
    "question": "á hvaða öld dó napóleon á sankti helenu?",
    "ans": "19. öld (1815-1821, bjó í longwood house)"
  },
  {
    "question": "hver þjálfar handknattleiksliðið hauka í karlaflokki?",
    "ans": "gunnar magnússon (aðstoðarþjálfari kk landsliðsins)"
  },
  {
    "question": "á hvaða öld var jóhannes páll fyrsti, páfi?",
    "ans": "20. öld (páfi í tvo daga 1978, páll vi á undan, jp2 á eftir)"
  },
  {
    "question": "hvaða sími er hjá almannavörnum  ríkisins?",
    "ans": "112"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist hlíðin sem var ekin fyrir milli bolungarvíkur og hnífsdals?",
    "ans": "óshlíð"
  },
  {
    "question": "hvað eru mörg ríki í evrópusambandinu?",
    "ans": "28 (2015, króatía nýjast)"
  },
  {
    "question": "hvert var viðurnefni hallgerðar höskuldsdóttur?",
    "ans": "langbrók (dóttir höskuldar dala-kollssonar)"
  },
  {
    "question": "hvaða þekkta skáldsaga fjallar um ótrúleg ævintýri sjómannsins ismaels?",
    "ans": "moby dick (eftir hermann melville)"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi var john howard forsætisráðherra meira en 11 ár?",
    "ans": "ástralíu"
  },
  {
    "question": "hvaða blóðsuga á fóstursysturnar alex og rósalí ?",
    "ans": "edward cullen"
  },
  {
    "question": "hversu margar rauðar kúlur eru á borðinu í upphafi snókerleiks?",
    "ans": "15"
  },
  {
    "question": "hvað hét gollrir í hringadrottinssögu áður en hann fékk það nafn?",
    "ans": "smjagall (sméagol)"
  },
  {
    "question": "við hvaða á stendur höfuðborg slóvakíu?",
    "ans": "dóná (líka belgrad, búdapest og vín)"
  },
  {
    "question": "hvaða opinbera fyrirtæki stýrir hörður arnarson?",
    "ans": "landsvirkjun (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða fulltrúi íslendinga í söngvakeppni evrópskra sjónvarpsstöðva söng fyrstur á ensku?",
    "ans": "selma björnsdóttir, 1999 í ísrael"
  },
  {
    "question": "hvað heitir prinsinn sem vilhjálmur og katrín eignuðust á árinu 2013?",
    "ans": "georg (george alexander louis) (2013)"
  },
  {
    "question": "hvaða landi tilheyra galopagoseyjar?",
    "ans": "ekvador"
  },
  {
    "question": "hvaða bókstafur er næst til hægri i á venjulegu lyklaborði?",
    "ans": "o"
  },
  {
    "question": "á wales landamæri að skotlandi?",
    "ans": "nei"
  },
  {
    "question": "hvaða húsnúmer er á húsi breska fjármálaráðherrans í downing stræti?",
    "ans": "11"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi fara næstu vetrar ólympíuleikar fram?",
    "ans": "ítalíu"
  },
  {
    "question": "hvað eru mörg ríki í sameinuðu þjóðunum?",
    "ans": "193 (2015, s-súdan er nýjast, öll sjálfstæð lönd nema vatíkanið)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta skáldsaga arnaldar indriðasonar?",
    "ans": "ferðalok (2021)"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir orðið sayonara á japönsku?",
    "ans": "sjáumst síðar (bless)"
  },
  {
    "question": "hver er heimasíða ríkisútvarpsins?",
    "ans": "ruv.is"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er leikritið draumur á jónsmessunótt?",
    "ans": "william shakespeare"
  },
  {
    "question": "hvað gerði guð á sjöunda degi eftir að hafa skapað allt sem í heiminum er samkvæmt biblíunni?",
    "ans": "hvíldi sig"
  },
  {
    "question": "með hvaða þekktu diskó drottningu starfaði þórir baldursson um árabil?",
    "ans": "donnu summer"
  },
  {
    "question": "hvaða skáld sagði í ljóði að tilvera okkar væri undarlegt ferðalag?",
    "ans": "tómas guðmundsson (hótel jörð)"
  },
  {
    "question": "á hvaða eyju byggði dedalos völundarhús fyrir mínos konung?",
    "ans": "krít"
  },
  {
    "question": "í hvaða á er álafoss, undir helgafelli?",
    "ans": "varmá"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar var myndhöggvarinn gustav vigelund?",
    "ans": "norskur (gerði snorra sturluson í reykholti og verðlaunapeninginn fyrir friðarverðlaun nóbels)"
  },
  {
    "question": "í hvaða skáldsögu halldórs laxness er fjallað um jón prímus?",
    "ans": "kristnihaldi undir jökli (1968, kvikmynduð 1989 af guðnýju halldórsdóttur)"
  },
  {
    "question": "hvaða fjölfarna sund hefur einnig verið kallað njörvasund?",
    "ans": "gíbraltarsund"
  },
  {
    "question": "hvaða íslendingur varð sterkasti maður í heimi árið 1991?",
    "ans": "magnús ver magnússon (4x, 1991, 1994-1996), (jp 4x, 1984, 1986, 1988, 1990)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg búlgaríu?",
    "ans": "sofia"
  },
  {
    "question": "með hvaða liði spilar jón jónsson í bókinni gula spjaldið í gautaborg?",
    "ans": "þrótti (eftir gunnar helgason)"
  },
  {
    "question": "á hvaða öld var krímsstríðið?",
    "ans": "19. öld 1853-1856"
  },
  {
    "question": "hvar fer næsta hm í knattspyrnu karla fram?",
    "ans": "bna, mexíkó og kanada"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forsetafrú íslands?",
    "ans": "björn skúlason"
  },
  {
    "question": "með hvaða félagsliði leikur hlynur bæringsson?",
    "ans": "stjarnan (2021)"
  },
  {
    "question": "hvaða sveitafélagi tilheyrir grímsey?",
    "ans": "akureyri"
  },
  {
    "question": "hvaða dagur er haldinn hátíðlegur á íslandi þann 16. nóvember ár hvert?",
    "ans": "dagur íslenskrar tungu (afmæli jónasar hallgrímssonar, 1st haldinn 1996)"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur skáldsögunnar mánasteinn?",
    "ans": "sjón"
  },
  {
    "question": "hvaða lærisveinn jesús framdi sjálfsmorð?",
    "ans": "júdas ískaríot"
  },
  {
    "question": "á hvaða heiði hafði fáfnir aðsetur þar til að sigurður banaði honum?",
    "ans": "gnitaheiði"
  },
  {
    "question": "hvaða jólasveinn kemur næst síðastur?",
    "ans": "svar. kjötkrókur"
  },
  {
    "question": "hvaða stjörnumerki er milli vogarinnar og ljónsins?",
    "ans": "meyjan"
  },
  {
    "question": "hver er hraðasta gangtegund íslenska hestsins?",
    "ans": "stökk"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg sömdu bretar og íslendingar um lok þorskastríðsins árið 1976?",
    "ans": "osló"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er heimsmeistari karla í knattspyrnu?",
    "ans": "argentína"
  },
  {
    "question": "hver er andstæðingur magnusar carlsen í einvíginu um skákheimsmeistaratitilinn?",
    "ans": "v. anand (2014)"
  },
  {
    "question": "hver er yfirdýralæknir?",
    "ans": "sigurborg daðadótti nei önnur"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþrótt er fyrrum bæjarstjóri ísafjarðar, daníel jakobsson fyrrum afreksmaður?",
    "ans": "skíðagöngu"
  },
  {
    "question": "hvað hét dvergurinn sem var í föruneyti hringsins?",
    "ans": "gimli"
  },
  {
    "question": "á hvaða öld var jóhanna af örk brennd á báli?",
    "ans": "15. öld"
  },
  {
    "question": "hvaða leikstjóri starfrækir landnámssetrið í borgarnesi?",
    "ans": "kjartan ragnarsson"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarhátíð skipuleggja feðgarnir guðmundur kristjánsson og örn elías guðmundsson á hverju ári?",
    "ans": "aldrei fór ég suður"
  },
  {
    "question": "hver er fjölmennasta borgin í bæjaralandi?",
    "ans": "munchen"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir forsetinn luis arce?",
    "ans": "bólivíu"
  },
  {
    "question": "á hvaða karabísku eyju ríktu þeir feðgar papa doc og baby doc?",
    "ans": "hæiti"
  },
  {
    "question": "hvað heitir drottningin í svíþjóð?",
    "ans": "sylvia"
  },
  {
    "question": "hver varð æðsti leiðtogi þýskalands næstur á eftir adolf hitler?",
    "ans": "karl döenitz"
  },
  {
    "question": "hver er í jötunmóð og kveður kuldaljóð þegar frost er á fróni?",
    "ans": "kári"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenska fréttasjónvarpsstöð hóf göngu sína á íslandi árið 2005?",
    "ans": "nfs"
  },
  {
    "question": "hvaða höfuðborg í evrópu hét kristjanía í 300 ár?",
    "ans": "osló"
  },
  {
    "question": "hvaða byggðarkjarni í vatnsfirði er viðkomustaður flóabátsins baldurs?",
    "ans": "brjánslækur"
  },
  {
    "question": "hvað var hræðslubandalagið?",
    "ans": "kosningabandalag, alþýðuflokksins og framsókanarflokksins 1956"
  },
  {
    "question": "hvaða sjúkdómur er einnig kallaður yktsýki?",
    "ans": "liðagigt"
  },
  {
    "question": "hver syngur á plötunni sögur af ást, landi og þjóð?",
    "ans": "bubbi morthens"
  },
  {
    "question": "hvað er 28, 35 grömm margar únsur?",
    "ans": "ein"
  },
  {
    "question": "hver var mótframbjóðandi kristjáns eldjárn í forsetakosningunum 1968?",
    "ans": "gunnar thoroddsen"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr voru tanngnjóstur og tanngnýstnir?",
    "ans": "geithafrar"
  },
  {
    "question": "í hvaða þorpi er draugasetrið?",
    "ans": "stokkseyri"
  },
  {
    "question": "hvaða stjörnumerki er á milli krabbans og nautsins?",
    "ans": "tvíburarnir"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar var arkitektinn sem teiknaði óperuhúsið í sidney?",
    "ans": "danskur"
  },
  {
    "question": "hvað heitir faðir miley cyrus að fornafni?",
    "ans": "billy ray"
  },
  {
    "question": "hver var dóttir loka og angurboðu?",
    "ans": "hel"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir höfuðborgin daka?",
    "ans": "bangaladesh"
  },
  {
    "question": "hver var sonur filippusar annars makedóníukonungs?",
    "ans": "alexander mikli"
  },
  {
    "question": "hver er lögreglustjórinn á höfuðborgarsvæðinu?",
    "ans": "sigríður björk guðjónsdóttir (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða fiskur var einnig kallaður hæringur?",
    "ans": "síld"
  },
  {
    "question": "hvaða spænski landvinningamaður lagði undir sig ríki azteka?",
    "ans": "hernan cortez"
  },
  {
    "question": "hver gengdi fyrstur embætti ráðherra íslands?",
    "ans": "hannes hafstein"
  },
  {
    "question": "hvernig skáldverk skrifaði skáldið moliére?",
    "ans": "leikrit"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist afkvæmi ösnu og hests?",
    "ans": "múlasni"
  },
  {
    "question": "úr hvaða íslendingasögu er setningin fræga: nú tíðkast þau breiðu spjótin?",
    "ans": "grettissögu"
  },
  {
    "question": "hvaða millinafn ber sjónvarpsmaðurinn egill helgason?",
    "ans": "óskar"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fyrrum aðstoðarmaður hönnu birnu kristjánsdóttur sem nýlega hefur sagt af sér?",
    "ans": "gísli freyr valdórsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða ársriti sem hefur komið út árlega síðan 1837 ritstýrir þorsteinn sæmundsson?",
    "ans": "almanaki háskóla íslands"
  },
  {
    "question": "hvernig var kafbáturinn á litinn sem bítlarnir sungu um?",
    "ans": "gulur"
  },
  {
    "question": "hvaða grínhópur gaf út hljómplötuna mamma þarf að djamma árið 2013?",
    "ans": "baggalútur"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er nurburgring kappakstursbrautin?",
    "ans": "þýskalandi"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er klukka sem kölluð er íslandsklukkan?",
    "ans": "akureyri (e. kristinn hrafnsson)"
  },
  {
    "question": "hver er formaður vg?",
    "ans": "svandís svavarsdóttir (2024)"
  },
  {
    "question": "hvaða dýr fjölgaði sér úr 24 í tvær milljónir á sex árum í ástralíu?",
    "ans": "kanínur"
  },
  {
    "question": "hvaða jökull er á vestfjörðum?",
    "ans": "drangajökull"
  },
  {
    "question": "hvaða tölvufyrirtæki stýrir hilmar veigar pétursson?",
    "ans": "ccp"
  },
  {
    "question": "hvaða fugl var ljóti andarunginn í raun og veru?",
    "ans": "svanur"
  },
  {
    "question": "hvaða teiknimyndasöguhetjur heita spiro og fantasio á frummálinu?",
    "ans": "svalur og valur"
  },
  {
    "question": "hvaða rússneska borg var kölluð leníngrad á tímum sovétríkjanna?",
    "ans": "sankti pétursborg"
  },
  {
    "question": "hvað kalla danir þjóðfánan sinn?",
    "ans": "dannebrog"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forsætisráðherra noregs?",
    "ans": "jonas störe"
  },
  {
    "question": "hvað hét lögbókin sem var kynnt á alþingi árið 1281?",
    "ans": "jónsbók"
  },
  {
    "question": "hvaða barnsmóðir leppalúða sungu sí sí fríkar út?",
    "ans": "grýlurnar"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg er knattspyrnuliðið getafe?",
    "ans": "getafe"
  },
  {
    "question": "hvað hét hljómsveitin sem spilaði með huey lewis í hans þekktustu lögum?",
    "ans": "the news"
  },
  {
    "question": "hvert er næst fjölmennasta sveitarfélag landsins?",
    "ans": "kópavogur"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi var u thant fyrrum aðalritari sameinuðu þjóðanna?",
    "ans": "búrma"
  },
  {
    "question": "hvaða ævintýra maður var leiðangursstjóri á flekanum kon-tiki?",
    "ans": "thor hayerdahl"
  },
  {
    "question": "hvaðan er lið íslandsmeistaranna í körfuknattleik karla?",
    "ans": "valur (2024)"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi réð kommúnistaleiðtoginn nicole ceasuescu ríkjum?",
    "ans": "rúmeníu"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarkona sendi frá sér plötuna talking about the weather árið 2013?",
    "ans": "lay low (2013)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg alaskaríkis?",
    "ans": "juneau"
  },
  {
    "question": "hvaða kauptún á norðurlandi er sögusvið kvikmyndarinnar roklands?",
    "ans": "sauðakrókur"
  },
  {
    "question": "hvaða nba lið flutti frá vancouver til memphis árið 2001?",
    "ans": "grizzlies"
  },
  {
    "question": "hver lék hinn brjálaða max rodatonvsky í þremur kvikmyndum?",
    "ans": "mel gibson (mad max)"
  },
  {
    "question": "hvaða norska borg stendur við ósa áarinnar nið?",
    "ans": "þrándheimur (niðarós)"
  },
  {
    "question": "hvert er lengsta fljót ítalíu?",
    "ans": "pó"
  },
  {
    "question": "hver er kapteinn pírata á alþingi?",
    "ans": "birgitta jónsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýr þáttur ætluðu ungu fólki á rúv?",
    "ans": "hæpið (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg súdan?",
    "ans": "khartoum"
  },
  {
    "question": "hvaða gyðju vildi þursinn þrymur fá  fyrir að skila mjölni samkvæmt þrymskviðu?",
    "ans": "freyju"
  },
  {
    "question": "hvað heitir flækingshundurinn sem þvælist stundum með lukku láka?",
    "ans": "rattati"
  },
  {
    "question": "hvaða breski háskóli er skammstafaður lse?",
    "ans": "london school of economics"
  },
  {
    "question": "hvaða eyja í ísafjarðardjúps er í mynni skötufjarðar og hestfjarðar?",
    "ans": "vigur"
  },
  {
    "question": "hvað getur górilla orðið þung: 100, 200 eða 300 kg?",
    "ans": "200 kg"
  },
  {
    "question": "í hvaða sýslu er suðurnesinn?",
    "ans": "gullbringu- og kjósasýslu"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóð er evrópumeistarar kvenna í handknattleik?",
    "ans": "noregur (2024)"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er borgin curitiba þar sem nokkrir íslendingar settust að á 19. öld?",
    "ans": "brasilía"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar er knattspyrnufélagið kaiser chiefs?",
    "ans": "suður-afríku"
  },
  {
    "question": "hver fékk nóbelsverðlaunin í bókmenntum árið 1990?",
    "ans": "octavio paz"
  },
  {
    "question": "hvaða töfraorð notaði ali baba til að opna helli ræningjanna?",
    "ans": "sesam opnist þú"
  },
  {
    "question": "hversu mörg stig gefur gula kúlan í snóker?",
    "ans": "2 stig"
  },
  {
    "question": "hvaða ráðherra fer með dómsmál í íslensku ríkisstjórninni?",
    "ans": "þorbjörg sigríður gunnlaugsdóttir (2024)"
  },
  {
    "question": "hvaða íslendingur gerði listaverk framan á waldorf astoria hotel í new york?",
    "ans": "nína sæmundsson"
  },
  {
    "question": "hversu mörg lið kepptu á hm í knattspyrnu síðast?",
    "ans": "32"
  },
  {
    "question": "hvaða jökull var áður fyrr nefndur arnarfellsjökull?",
    "ans": "hofsjökull"
  },
  {
    "question": "í hvaða keppnisgrein keppti ragna ingólfsdóttir á ólympíuleikunum?",
    "ans": "badminton"
  },
  {
    "question": "hvaða á í arnarfirði hefur sama nafn og vinsæll drykkur?",
    "ans": "mjólká"
  },
  {
    "question": "með hvaða hljómsveit leikur sinfóníuhljómsveit íslands á plötunni alpanon?",
    "ans": "hjaltalín"
  },
  {
    "question": "hvert er viðurnefni steinríks, fóstbróðurs ástríks gallvaska?",
    "ans": "alvaski"
  },
  {
    "question": "hvað var rússneska borgin novgorod kölluð á víkingaöld?",
    "ans": "hólmgarður"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er baraba milich roberst þekktust?",
    "ans": "barbie"
  },
  {
    "question": "hvernig kom háhyrningurinn keikó til landsins árið 1998?",
    "ans": "með flugvél"
  },
  {
    "question": "hvað heitir tónlistarhúsið í kópavogi?",
    "ans": "salurinn"
  },
  {
    "question": "hvaða leturgerð er alíslensk?",
    "ans": "höfðaletrið"
  },
  {
    "question": "hver var úti með ærnar í haga og þorði ekki heim?",
    "ans": "siggi"
  },
  {
    "question": "í hvaða kaupstað er listahátíðin á seiði haldin árlega?",
    "ans": "seyðisfirði"
  },
  {
    "question": "hver er forseti así?",
    "ans": "finnbjörn hermannsson"
  },
  {
    "question": "hver er ritstjóri menningarþáttarins djöflaeyjunnar?",
    "ans": "brynja þorgeirsdóttir (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða persóna úr þáttunum um dóru landkönnuð fékk sinn eigin þátt?",
    "ans": "diegó"
  },
  {
    "question": "hvert er millinafn ólafs stefánsson fyrrum handknattleiksmanns?",
    "ans": "indriði"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni þekkjum við kvikmyndapersónuna thomas a. anderson betur?",
    "ans": "neo"
  },
  {
    "question": "nafn hvaða írska stjórnmálaflokks heitir við sjálf á íslensku?",
    "ans": "sinn féinn"
  },
  {
    "question": "hvaða mánuður er núna samkvæmt fornu íslensku tímatali?",
    "ans": "haustmánuður (12. nóvember)"
  },
  {
    "question": "á hvaða sandi leituðu menn lengi að hollensku gullskip?",
    "ans": "skeiðarársandi"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr er tordýfill?",
    "ans": "skordýr"
  },
  {
    "question": "hvernig er kúlan á litinn sem gefur fjögur stig í snóker?",
    "ans": "brún"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóð gaf íslendingum styttuna af snorra sturlusyni sem stendur í reykholti?",
    "ans": "norðmenn"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþróttir keppir boston red sex?",
    "ans": "hafnarbolta"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg var hið íslenska bókmenntafélag stofnað?",
    "ans": "kaupmannahöfn"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er hafnarborgin basra?",
    "ans": "írak"
  },
  {
    "question": "við hvaða borg var ríkjasamband norðurlandaríkjanna, sem var stofnað í lok 14. aldar, kennt?",
    "ans": "kalmar"
  },
  {
    "question": "í hvaða bardaga sturlungaaldar féll kolbeinn tumason?",
    "ans": "víðinessbardaga"
  },
  {
    "question": "í hvaða bæ er galdrasafnið?",
    "ans": "hólmavík"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi voru hengigarðarnir sem taldir voru eitt af sjö undrum veraldar?",
    "ans": "babýlóníu"
  },
  {
    "question": "hvers son er erlendur í sögum arnaldar indriðasonar?",
    "ans": "sveinsson"
  },
  {
    "question": "hvaða verðlaunagrip veitir fifa besta knattspyrnumanni ársins?",
    "ans": "gullhnöttinn"
  },
  {
    "question": "geta fílar synt?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "hvað er flokkað með alþjóðlega isbn kerfinu?",
    "ans": "bækur"
  },
  {
    "question": "í hvaða virkjun starfaði sá sem er á leiðinni til búðardals þar sem bíður hans brúðarval?",
    "ans": "sigöldu"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr eru breiðtrýningar?",
    "ans": "krókódílar"
  },
  {
    "question": "hvaða land var áður kallað breska-hondúras?",
    "ans": "belize"
  },
  {
    "question": "úr hvaða vatni fellur sogið?",
    "ans": "þingvallavatni"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða listgrein er baróninn benjamin britten þekktastur?",
    "ans": "tónlist"
  },
  {
    "question": "hver fer með hlutverk karitas í samnefndu leikverki?",
    "ans": "brynhildur guðjónsdóttir (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða land er einnig kallað hellas?",
    "ans": "grikkland"
  },
  {
    "question": "hvað er þýski stjórnmálaflokkurinn cdu venjulega kallaður á íslensku?",
    "ans": "kristilegir demókratar"
  },
  {
    "question": "hvernig er talan 45 skrifuð með rómverskum tölum?",
    "ans": "xlv"
  },
  {
    "question": "hver var söngvari og forsprakki pönk-hljómsveitarinnar the clash?",
    "ans": "joe strumner"
  },
  {
    "question": "hvað er ein smálest mörg tonn?",
    "ans": "eitt"
  },
  {
    "question": "hver smitaði breska drenginn james phipps, vísvitandi, með kúabólu árið 1796?",
    "ans": "edward jenner"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenski kappi keppti í sundi við norskan konung?",
    "ans": "kjartan ólafsson"
  },
  {
    "question": "hvaða stamandi konung leikur colin firth í kvikmyndinni the king´s speech?",
    "ans": "georg vi"
  },
  {
    "question": "í hvaða fylki bandaríkjanna er borgin cincinatti?",
    "ans": "ohio"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærsta kauptúnið á ströndum?",
    "ans": "hólmavík"
  },
  {
    "question": "hvað líffæri framleiðir adrenalín?",
    "ans": "nýrnahetturnar"
  },
  {
    "question": "hver er hæsta talan sem getur komið upp í íslenska lottóinu?",
    "ans": "40"
  },
  {
    "question": "hver málaði þekkt expressjónist málverk sem nefnist ópið?",
    "ans": "edvard munch"
  },
  {
    "question": "í hvaða bæ er tónlistarhátíðin við djúpið árlega haldin?",
    "ans": "ísafjörð"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta eyjan á breiðafirði?",
    "ans": "brokey"
  },
  {
    "question": "hvaða tónskáld hefur unnið mikið með bandaríska leikstjóranum tim burton?",
    "ans": "danny elfman"
  },
  {
    "question": "hvaða titil hefur þjóðhöfðingi lúxemborgar?",
    "ans": "stórhertogi"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg japan?",
    "ans": "tókýó"
  },
  {
    "question": "hvert er ættarnafn systranna klhoé, courtney og kim?",
    "ans": "kardashian"
  },
  {
    "question": "hvor kemur fyrr til byggðar, samkvæmt hefð, bjúgnakrækir eða gáttaþefur?",
    "ans": "bjúgnakrækir"
  },
  {
    "question": "hvað eru mörg spil í fjórum spilastokkum?",
    "ans": "208"
  },
  {
    "question": "hversu mörg stjörnumerki í dýrahringnum eru kennd við sjávardýr?",
    "ans": "tvö (fiskar og krabbi)"
  },
  {
    "question": "í hvaða fjalli er skíðasvæði dalvíkinga?",
    "ans": "böggvinstaðafjalli"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hundur gaulverjans ástríks galvaska?",
    "ans": "krílríkur"
  },
  {
    "question": "hver riddara hringborðsins eru sagður hafa átt í ástarsambandi við drottningu artúrs konungs?",
    "ans": "sir lancelot"
  },
  {
    "question": "hvað á friðrik krónprins danmerkur mörg börn?",
    "ans": "fjögur"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrir hollywood myndinni 2 guns?",
    "ans": "baltasar kormákur (2013)"
  },
  {
    "question": "í hvaða bæ eru höfuðstöðvar fæðingaorlofssjóðs?",
    "ans": "sauðakrók"
  },
  {
    "question": "hvaða varðskip er við bryggju við sjóminjasafnið á grandanum?",
    "ans": "v/s óðinn"
  },
  {
    "question": "hvað heitir dalurinn þar sem tumi sat yfir ánum í texatanum við laginu eftir mozart?",
    "ans": "fagridalur"
  },
  {
    "question": "hver er kvæntur spænsku leikkonunni penelope cruz?",
    "ans": "javier bardem"
  },
  {
    "question": "hversu margir héraðsdómar eru á íslandi?",
    "ans": "átta"
  },
  {
    "question": "hvers konar brúður eru stundum nefndar maríonettur?",
    "ans": "strengjabrúður"
  },
  {
    "question": "hvað heitir leiðtogi þjóðfylkingarinnar í frakklandi?",
    "ans": "marine le pen"
  },
  {
    "question": "hvaða noregskonungur féll í sjóorustu við eyna svoldur samkvæmt heimskringlu?",
    "ans": "ólafur tryggvason"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr er toppklumpa?",
    "ans": "fugl"
  },
  {
    "question": "hvaða lag var notað í kynningarmyndbandinu inspired by iceland?",
    "ans": "jungle drum"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi fara smáþjóðaleikarnir næst fram?",
    "ans": "íslandi (2015)"
  },
  {
    "question": "á hvaða áratug síðustu aldar geisaði spænska borgarastríðinu?",
    "ans": "fjórða"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki tiheyrir eyjaklasinn frans josefs land?",
    "ans": "rússlandi"
  },
  {
    "question": "hvaða pláneta er að meðaltali 150 milljónir km frá sólu?",
    "ans": "jörðin"
  },
  {
    "question": "í hvaða sýslu er austasti oddi íslands?",
    "ans": "suður-múlasýslu"
  },
  {
    "question": "í hvaða hljómsveit spilaði ray manzarek á orgel og john densmore á trommur?",
    "ans": "doors"
  },
  {
    "question": "hver er varaformaður samfylkingarinnar?",
    "ans": "heiða björg hilmisdóttir"
  },
  {
    "question": "á hvaða eyju er borgin cagliari?",
    "ans": "sardiníu"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er shawn corey carter þekktastur?",
    "ans": "jay-z"
  },
  {
    "question": "í hvaða grein á yelana isinbayeva heimsmetið?",
    "ans": "stangastökki"
  },
  {
    "question": "við hvaða hljóðfæri eru íslensku auglýsingaverðlaunin kennd?",
    "ans": "lúður"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi eru dofrafjöll?",
    "ans": "noregi"
  },
  {
    "question": "hver er eina slétta prímtalan?",
    "ans": "2"
  },
  {
    "question": "hvaða útvarpsstöð er nefnd eftir lotubundinni sveiflu sem berst um efni eða lofttæmi?",
    "ans": "bylgjan"
  },
  {
    "question": "hvaða land á landamæri að ítalíu, króatíu, austurríki og ungverjalandi?",
    "ans": "slóvenía"
  },
  {
    "question": "hvernig er orðið kamar í þágufalli fleirtölu?",
    "ans": "kömrum"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni var tyrkinn mustafa kemal þekktastur?",
    "ans": "ataturk (faðir tyrkja)"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki var jónas hallgrímsson?",
    "ans": "sporðdreki"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er borgin þar sem kristófer kólumbus fæddist?",
    "ans": "ítalíu"
  },
  {
    "question": "hvað hét peyjin úr eyjunum var sem innundir hjá meyjunum?",
    "ans": "einsi kaldi (einar kaldi)"
  },
  {
    "question": "hvaða eykt var klukkan þrjú að nóttu í fornu tímatali?",
    "ans": "ótta"
  },
  {
    "question": "hvar í færeyjum átti bæði eivör pálsdóttir og þrándur í færeyingasögu heima?",
    "ans": "götu"
  },
  {
    "question": "hvar fannst steinþró páls biskups árið 1952?",
    "ans": "skálholti"
  },
  {
    "question": "hvað voru írafells-móri, þorgeirsboli og [hvammsskotta]?",
    "ans": "draugar"
  },
  {
    "question": "hvaða kvikmynd er handhafi kvikmyndaverðlauna norðurlandaráðs 2014?",
    "ans": "hross í oss (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða lið varð bikarmeistarar kvenna í körfubolta árið 2014?",
    "ans": "haukar (2014)"
  },
  {
    "question": "hver hlaut nóbelsverðlaun í bókmenntum árið 2014?",
    "ans": "partick modiano (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða tölustafur er fimm stutt í morsemáli?",
    "ans": "5"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra indlands?",
    "ans": "mudi"
  },
  {
    "question": "hvað er bleiki pardusinn í samnefndri kvikmynd í leikstjórn blake edwards?",
    "ans": "demantur"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi var hin svo kallaða fyrirmyndarbylting eða glorious revolution árið 1688?",
    "ans": "englandi"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hvaða persónu hafa bæði jack nicholson og heath ledger leikið í kvikmyndum?",
    "ans": "jókerinn"
  },
  {
    "question": "hvaða þáttastjórnandi og handritshöfundur var einn í hljómsveitinni ólympíu?",
    "ans": "sigurjón kjartansson"
  },
  {
    "question": "hver er umboðsmaður skuldara?",
    "ans": "ásta sigrún helgadóttir"
  },
  {
    "question": "í hvaða ríki heitir höfuðborgin conakry?",
    "ans": "gíneu"
  },
  {
    "question": "hver er ríkisendurskoðandi?",
    "ans": "skúli eggert þórðarson"
  },
  {
    "question": "hvaðan eru þeir bátar gerðir út sem hafa skammstöfunina gk?",
    "ans": "grindavík"
  },
  {
    "question": "hvað hét geimfarið sem júrí gagarín fór með út í geim?",
    "ans": "vostok 1"
  },
  {
    "question": "hverjum drekkti teitur ríki gunnlaugsson í brúará árið 1433?",
    "ans": "jóni gerrekssyni biskup"
  },
  {
    "question": "hvaða stjörnumerki er næst á undan bogamanni?",
    "ans": "sporðdreki"
  },
  {
    "question": "hvernig talan þrjú þúsund skrifuð með rómverskum tölustöfum?",
    "ans": "mmm"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr er gresjuskella?",
    "ans": "snákur"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð er geitavík, þar sem jóhannes kjarval ólst upp?",
    "ans": "borgarfjörð eystri"
  },
  {
    "question": "hvaða kanadíska lið leikur í nba deildinni?",
    "ans": "toronto raptors"
  },
  {
    "question": "annar köttur freyju hét högni, hvað hét hinn?",
    "ans": "þófnir"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta skáldsaga steinars braga?",
    "ans": "truflunin"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er steinþór hróar steinþórsson betur þekktur?",
    "ans": "steindi junior"
  },
  {
    "question": "hver er nýskipaður þjóðleikhússtjóri?",
    "ans": "magnús geir þórðarsson (2021)"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþrótt keppti sovétmaðurinn viktor kortsnoj sem kallaður var viktor grimmi?",
    "ans": "skák"
  },
  {
    "question": "hvaða vistheimili stofnaði sesselía sigmundsdóttir og stýrði til dauðadags?",
    "ans": "sólheimum í grímsnesi"
  },
  {
    "question": "á hvaða skaga var konungsríkið sparta?",
    "ans": "pelopsskaga"
  },
  {
    "question": "hvaða rokkstjarna er kallaður yfirmaðurinn eða the boss?",
    "ans": "bruce springsteen"
  },
  {
    "question": "við hvaða jökul er arnarfell hið mikla?",
    "ans": "hofsjökul"
  },
  {
    "question": "hvaða stórhertogadæmi hefur sigrað fimm  sinnum í söngvakeppni evrópska sjónvarpsstöðva?",
    "ans": "lúxemborg"
  },
  {
    "question": "hvað var nelson mandela gamall þegar hann lést?",
    "ans": "95 ára (2013 í fréttum)"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg var kvennafangelsið sem var kallað spunahúsið?",
    "ans": "kaupmannahöfn"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra noregs?",
    "ans": "erna solberg (2014)"
  },
  {
    "question": "við hvaða dal er víkin milli kambanesi og streitishorns kennd, ásamt samnefndu  þorpi?",
    "ans": "breiðdalsvík"
  },
  {
    "question": "hvernig er talan 45 skrifuð með rómverskum tölustöfum?",
    "ans": "xlv"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta skip landhelgisgæslu íslands?",
    "ans": "freyja"
  },
  {
    "question": "í hvaða heimsálfu er landsvæðið sem er kallað slesía á íslensku?",
    "ans": "evrópa"
  },
  {
    "question": "hvernig er orðið vatnsflaska í eignafalli, fleirtölu með greini?",
    "ans": "vatnsflaskanna"
  },
  {
    "question": "hvaða sýra sem er kennd við mjólkurafurð veldur táfýlu?",
    "ans": "smjörsýra"
  },
  {
    "question": "hvaða heiti á fornu ríki sem er milli fljótanna tígris og efrat þýddi halldór laxness sem millifljótalands?",
    "ans": "mesópótamía"
  },
  {
    "question": "hver var valinn leikstjóri ársins á síðustu eddu-hátíð?",
    "ans": "benedikt erlingsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki tilheyrir korsíka?",
    "ans": "frakklandi"
  },
  {
    "question": "hver var tengdafaðir kolbeins unga, gissurar þorvaldssonar og þorvaldar vatnsfirðings?",
    "ans": "snorri sturluson"
  },
  {
    "question": "hvaða dýr geta verið golsótt og botnótt?",
    "ans": "kindur"
  },
  {
    "question": "hvaða viðurnefni fékk stjórn alþýðuflokks,  framsóknarflokks og sjálfstæðisflokks árið 1947?",
    "ans": "stefanía"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri er leikið í verkinu 4 mínútur og 33 sekúndur eftir john cage?",
    "ans": "ekkert"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg er kon-tíki flekinn varðveittur?",
    "ans": "osló"
  },
  {
    "question": "hver er venjulega eini kóngurinn í spilastokk sem er ekki með yfirvaraskegg?",
    "ans": "hjartakóngurinn"
  },
  {
    "question": "hvaða dýr er í merki ítalska bílaframleiðandans lambourghinis?",
    "ans": "naut"
  },
  {
    "question": "hvaða tvö úthöf mætast við góðrarvonarhöfða?",
    "ans": "atlantshaf og indlandshaf"
  },
  {
    "question": "hvaða listgrein lagði tékkinn bedrich smetana einkum stund á?",
    "ans": "tónlist"
  },
  {
    "question": "hvaða landi er talið að gunnbjörn úlfsson hafi gefið því það hófværa nafn gunnbjarnarsker árið 900?",
    "ans": "grænlandi"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist síðasta vika lönguföstu?",
    "ans": "dymbilvika"
  },
  {
    "question": "hver er fjölmennasta borg tansanía?",
    "ans": "dar es salaam"
  },
  {
    "question": "hvað er deoxýríbósakjarnasýra oftast kölluð?",
    "ans": "dna"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er teiknimyndapersóna kal-el best þekktust?",
    "ans": "superman eða ofurmennið"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr er haustfeti?",
    "ans": "fiðrildi"
  },
  {
    "question": "í hvaða riti á að birta öll lög og tilkynningar stjórnvalda?",
    "ans": "stjórnartíðindum"
  },
  {
    "question": "á hvaða bókstaf enda nöfn 20 ríki bandaríkjanna?",
    "ans": "a"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forsætisráðherra nýja-sjálands?",
    "ans": "john key (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað hét eldri sonur snorra sturlusonar?",
    "ans": "órækja (og jón)"
  },
  {
    "question": "hvaða knattspyrnuleikvangur stendur við fulham road í lundunum?",
    "ans": "chelsea (stamford bridge)"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er sá sem fæðist á nýársdag?",
    "ans": "steingeit"
  },
  {
    "question": "hvað hafa fjórir kettir margar fætur samtals ef einn er einfættur",
    "ans": "13"
  },
  {
    "question": "hver er austasti dalur árnessýslu?",
    "ans": "þjórsárdalur"
  },
  {
    "question": "hvað eru 1,3 hestöfl mörg kílówött?",
    "ans": "eitt"
  },
  {
    "question": "hvaða fugl er stundum nefndur skrifari?",
    "ans": "óðinshani"
  },
  {
    "question": "hver er skattrannsóknarstjóri ríkisins?",
    "ans": "bryndís kristjánsdóttir"
  },
  {
    "question": "hversu margir voru ræningjarnir í sögunni um ali baba?",
    "ans": "40"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi var capablanca sem varð heimsmeistari í skák árið 1921?",
    "ans": "kúbu"
  },
  {
    "question": "hvaða hlaup á vegum ísí fer fram í kringum 19. júní ár hvert?",
    "ans": "kvennahlaupið"
  },
  {
    "question": "hvaða höfuðborg stendur á attíkuskaga?",
    "ans": "aþena"
  },
  {
    "question": "hvaða fjögra bókstafa skammstöfun er notuð til að lýsa athyglisbresti og ofvirkni?",
    "ans": "adhd"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenska sveitafélag er fremst í stafróinu?",
    "ans": "akranes"
  },
  {
    "question": "hvert var skáldanafn magnúsar stefánssonar frá kverkártungu á langanesi?",
    "ans": "örn arnarson"
  },
  {
    "question": "hvaða mælieining mælir stuð á tónlistarhátíðinni aldrei fór ég suður?",
    "ans": "travolta"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta skáldsaga einars kárason?",
    "ans": "skálmöld (2014)"
  },
  {
    "question": "í hvaða kvikmynd var lag emilíönu torrini gollum´s song notað?",
    "ans": "hringadrottinssögu 2 tveggja turna tal (lord of the rings two towers)"
  },
  {
    "question": "hvaða eyju í skjálfandafljóti eru tvær íslenskar sýslur nefndar eftir?",
    "ans": "þingey"
  },
  {
    "question": "nafn hvaða vinsæla meðlætis á pylsum er hluti af heiti á hættulegu eiturgasi?",
    "ans": "sinnep"
  },
  {
    "question": "hver er hljómsveitastjóri sinfóníuhljómsveitar íslands?",
    "ans": "ivan volkoh (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða fyrrverandi forsætisráðherra skrifar reglulega af kögunarhóli í fréttablaðinu?",
    "ans": "þorsteinn pálsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hvar í líkamanum er að finna bein sem nefnast öln og sveif?",
    "ans": "handleggnum"
  },
  {
    "question": "hversu mörg stjörnumerki í dýrahringnum eru hvorki kennd við dýr né menn?",
    "ans": "eitt vogin"
  },
  {
    "question": "hvaða nefnd sameinuðu þjóðanna stýrir dr. rajendra pachauri?",
    "ans": "nefnd um loftslagsbreytingar (2013)"
  },
  {
    "question": "hvað er sjúkdómurinn endometriosis kallaður á íslensku?",
    "ans": "legslímuflakk"
  },
  {
    "question": "hvað eru mörg b í nafni hljómsveitarinnar fræbbblarnir?",
    "ans": "þrjú"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsta bókin í millennium þríleik stiegs larsson?",
    "ans": "karlar sem hata konur"
  },
  {
    "question": "hver þjálfar kvennalandsliðið í handknattleik?",
    "ans": "arnar pétursson (2021)"
  },
  {
    "question": "á hvaða öld fæddist franski málarinn pierre renoir?",
    "ans": "19. öld"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir rómverski tölustafurinn d?",
    "ans": "500"
  },
  {
    "question": "um hvaða prins gerði hal foster vinsælar myndasögubækur?",
    "ans": "prins valiant"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta skáldsaga steinunnar sigurðardóttur?",
    "ans": "gæðakonur (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað voru augun á minnsta hundinum stór í ævintýri h.c. andersen, eldfærin?",
    "ans": "jafn stór og undirskálar (hundurinn í miðjunni var með augu á stærð við súpuskálar)"
  },
  {
    "question": "hvaða algenga íslenska karlmannsnafn er samheiti orðsins plógur?",
    "ans": "páll"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi eru borgirnar bodrum og marmaris?",
    "ans": "tyrklandi"
  },
  {
    "question": "í hvaða sýslu er sveitafélagið árborg?",
    "ans": "árnessýslu"
  },
  {
    "question": "hver var forseti bandaríkjanna næstur á undan ronald reagan?",
    "ans": "jimmy carter"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur skammstöfunin h.u.b.?",
    "ans": "hér um bil"
  },
  {
    "question": "botnið lukku láka titilinn: meðal dóna og róna í ...",
    "ans": "... arizona"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk situr lilja rafney magnúsdóttir á alþingi íslendinga?",
    "ans": "vinstri græna (vg) (2013)"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er sá sem er fæddur 1. maí?",
    "ans": "nautinu"
  },
  {
    "question": "hvað heitir rektor háskólans á bifröst?",
    "ans": "margrét jónsdóttir njarðvík (2021)"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er tunglskins-sónetan?",
    "ans": "ludwing van beethoven"
  },
  {
    "question": "hvað heitir söngvari sveitarinnar valdimars?",
    "ans": "valdimar guðmundsson"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir hið leiðbeinandi hugtak forte í tónfræði?",
    "ans": "sterkt"
  },
  {
    "question": "hverjum er bandaríska leikkona jennifer garner gift?",
    "ans": "ben affleck"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki tilheyrir balí?",
    "ans": "indónesíu"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð stendur raufarhöfn?",
    "ans": "þistilfjörð"
  },
  {
    "question": "hvaða jólasveinn kemur næstur á undan kertasníki?",
    "ans": "kjötkrókur"
  },
  {
    "question": "í hvaða fjalli er skíðasvæðið á dalvík?",
    "ans": "böggvisstaðafjalli"
  },
  {
    "question": "í hvaða íslendingasögu gegnir kári sólmunarson mikilvægu hlutverki?",
    "ans": "njálu"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er sá sem er fæddur 28. febrúar?",
    "ans": "fiskur"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk situr jón gunnarsson á alþingi íslendinga?",
    "ans": "sjálfstæðisflokk"
  },
  {
    "question": "hver er næst lengsta brú landsins?",
    "ans": "borgarfjarðarbrú"
  },
  {
    "question": "hvaða embætti gengdu m.a. kurt waldheim, boutros boutros ghali og u thant?",
    "ans": "aðalritarar (framkvæmdastjórar) sameinuðu þjóðanna"
  },
  {
    "question": "í hvaða sýslu er egilsstaðir?",
    "ans": "norður-múlasýslu"
  },
  {
    "question": "hvað gerir sá sem brýnnir músum?",
    "ans": "grætur"
  },
  {
    "question": "hver er bæjarstjóri á akureyri?",
    "ans": "eiríkur björgvinsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenski knattspyrnumaður leikur með rússneska liðinu ural?",
    "ans": "sölvi geir ottesen (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða rússneski byltingaleiðtogi hét upphaflega lev bronstein?",
    "ans": "trotsky"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir rómverski tölustafurinn cm?",
    "ans": "900"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er ávöxturinn súraldin þekktastur um víða veröld?",
    "ans": "lime"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur bókarinnar frankenstein?",
    "ans": "mary shelley"
  },
  {
    "question": "hver var faðir hallgerðar langbrókar?",
    "ans": "höskuldur dala-kollsson"
  },
  {
    "question": "botnið þessa laglínu: kaupakonan hans …",
    "ans": ".… gísla í gröf"
  },
  {
    "question": "hvers lenskur er raftækjaframleiðandinn samsung?",
    "ans": "suður kóreyskur"
  },
  {
    "question": "hver er lægsta opnunar sögnin í bridds?",
    "ans": "eitt lauf"
  },
  {
    "question": "hvert var skírnarnafn leikkonunnar marylin monroe?",
    "ans": "norma jean (baker)"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er óperan tannhauser?",
    "ans": "richard wagner"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir hið leiðbeinandi hugtak píano í tónfræði?",
    "ans": "veikt"
  },
  {
    "question": "tungl hvaða reikistjörnu heita eftir persónum úr verkum shakespeare & alexander pope?",
    "ans": "úranus"
  },
  {
    "question": "hvaða landi tilheyrir eldfjallaeyjan santorini?",
    "ans": "grikklandi"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi var málarinn vincent van gogh?",
    "ans": "hollandi"
  },
  {
    "question": "hvers lenskur er raftækjaframleiðandinn philipps?",
    "ans": "hollenskur"
  },
  {
    "question": "hvað hét lagið sem vinir sjonna sungu í evróvisjón um árið?",
    "ans": "aftur heim (coming home)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg georgíuríkis?",
    "ans": "atlanta (í bandaríkjunum)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hæsta fjall afríku?",
    "ans": "kilimanjaro"
  },
  {
    "question": "hvað heitir gjaldmiðill ástralíu?",
    "ans": "ástralskur dollar"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur skammstöfunin þ.á.m.?",
    "ans": "þar á meðal"
  },
  {
    "question": "yfir hvaða heiði er ekið úr strandasýslu og yfir í ísafjarðardjúp?",
    "ans": "steingrímsfjarðarheiði"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur aðventu?",
    "ans": "gunnar gunnarsson"
  },
  {
    "question": "ávöxturinn tröllaldin er betur þekktur sem hvað?",
    "ans": "greipaldin"
  },
  {
    "question": "í hvaða fylki bandaríkjanna er stanford háskóli?",
    "ans": "kaliforníu"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða tölu stendur rómverski tölustafurinn m?",
    "ans": "þúsund"
  },
  {
    "question": "hvaða kryddblanda inniheldur broddkúmen, koríander, kardimommur, svartan pipar, negul, lárviðarlauf og anís?",
    "ans": "garam masala"
  },
  {
    "question": "hvaða afríkuríki varð til með sameiningu zansibar og tankanaika árið 1964?",
    "ans": "tansanía"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður gerði lagið johnny b. goode vinsælt árið 1958?",
    "ans": "chuck berry"
  },
  {
    "question": "botnið málsháttinn: ber er hver að baki nema …",
    "ans": "sér bróður eigi"
  },
  {
    "question": "hver var forsprakki hljómsveitarinnar tin machine?",
    "ans": "david bowie"
  },
  {
    "question": "hvað heitir framkvæmdastjóri alþjóðagjaldeyris sjóðsins?",
    "ans": "christine lagarde (2014)"
  },
  {
    "question": "hversu margir tónlistarmenn eru í septett?",
    "ans": "sjö"
  },
  {
    "question": "í hvaða bók er sagt frá hinum hugsjúka raskolníkoff?",
    "ans": "glæpur og refsing"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra finnlands?",
    "ans": "alexander stubb (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða landi tilheyra cayman-eyjar?",
    "ans": "bretlandi"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta endurminningabók sigurðar pálssonar?",
    "ans": "táningabók (2014)"
  },
  {
    "question": "hver er lengsta brú íslands?",
    "ans": "skeiðarárbrú"
  },
  {
    "question": "botnið titil þessarar íslensku skáldsögu: tómas jónsson …",
    "ans": "… metsölubók"
  },
  {
    "question": "hvað heitir föðurbróðir ljónsungans simba í lion king?",
    "ans": "skari (scar)"
  },
  {
    "question": "hvaða byggðarkjarni stendur á vesturbakka lagarfljóts?",
    "ans": "fellabær"
  },
  {
    "question": "hvað heitir ljóðið sem hefst svo: þótt þú langförull legðir sérhvert land undir fót?",
    "ans": "íslendingadagsræða"
  },
  {
    "question": "um hvaða hóp manna fjalla sögurnar í heimskringlu?",
    "ans": "noregskonunga"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg new york ríkis?",
    "ans": "albany"
  },
  {
    "question": "hvað heitir gjaldmiðill rússlands?",
    "ans": "rúbla"
  },
  {
    "question": "undir hvaða heiti er ávöxturinn glóaldin betur þekktur?",
    "ans": "appelsína"
  },
  {
    "question": "í hvaða fylki bandaríkjanna er columbia háskóli?",
    "ans": "new york ríki"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir rómverski tölustafurinn xxx?",
    "ans": "30"
  },
  {
    "question": "hver var fyrstur íslendinga atvinnumaður í knattspyrnu erlendis?",
    "ans": "albert guðmundsson"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur efnatáknið ca í lotukerfinu?",
    "ans": "kalsíum, kalín"
  },
  {
    "question": "hver er formaður handknattleikssambands íslands?",
    "ans": "guðmundur ólafsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hver er bæjarstjóri norðurþings?",
    "ans": "bergur elías ágústsson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir utanríkisráðherra þýskalands?",
    "ans": "frank-walter steinmeier (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða stofnun er með upplýsingasímann 1777?",
    "ans": "vegagerðinn"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er terrance gene bollea þekktastur?",
    "ans": "hulk hogan"
  },
  {
    "question": "í hvaða eyðimörk í perú er að finna  risa vaxinn listaverk sem sjást aðeins út lofti?",
    "ans": "nazca (svo nefnd nazca-strik)"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi leikur eggert gunnþórjónsson knattspyrnu?",
    "ans": "portúgal (belenenses) (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forseti hæstaréttar?",
    "ans": "markús sigurbjörnsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur bókarinnar high fidelity?",
    "ans": "nick hornby"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er mínútu valsinn?",
    "ans": "frederik chopin"
  },
  {
    "question": "með hvaða hljómsveit syngur lagahöfundurinn jónas sigurðsson?",
    "ans": "ritvélum framtíðarinnar"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir rómverski tölustafurinn c?",
    "ans": "100"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg suður-súdans?",
    "ans": "juba"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir hið leiðbeinandi hugtak largo í tónfræði?",
    "ans": "hægt"
  },
  {
    "question": "hver er starfstitill rakel þorbergsdóttir á rúv?",
    "ans": "fréttastjóri"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg er hollenska þingið staðsett?",
    "ans": "haag"
  },
  {
    "question": "hvert er algengsta heiti ávaxtarins eiraldin?",
    "ans": "apríkósu"
  },
  {
    "question": "hvers lenskur er bílaframleiðandinn hyundai?",
    "ans": "s-kóreyskur"
  },
  {
    "question": "botnið þessa plötu frá tvíhöfða: sleikir …",
    "ans": "… hamstur"
  },
  {
    "question": "hvað heitir aðalpersóna bókanna makalaus og lýtalaus?",
    "ans": "lilja (sigurðardóttir)"
  },
  {
    "question": "hvað eru stig lýsingaorða mörg?",
    "ans": "þrjú"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir mezzoforte í tónfræði?",
    "ans": "meðal sterkt (milli sterkt)"
  },
  {
    "question": "eftir hvaða tónskáld er tónlistin úr pétri gaut?",
    "ans": "edvard grieg"
  },
  {
    "question": "hvaða landi tilheyrir páskaeyja?",
    "ans": "chile"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir latneska orðið veto?",
    "ans": "neitun"
  },
  {
    "question": "hver söng eurovisjón lag íslendinga lagið árið 2009?",
    "ans": "jóhanna guðrún jónsdóttir"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri byggðarstofnunnar?",
    "ans": "aðalsteinn þorsteinsson"
  },
  {
    "question": "hvaða fjallvegur er á milli borgarfjarðar og hrútafjarðar?",
    "ans": "holtavörðuheiði"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna lygi, sem kom út árið 2013?",
    "ans": "yrsa sigurðardóttir"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð stendur kópasker?",
    "ans": "öxarfjörð"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir ræðarar í áhöfn teinærings?",
    "ans": "10"
  },
  {
    "question": "við hvaða apategund er blóðflokkunarkerfi mannsins kennt?",
    "ans": "rhesus"
  },
  {
    "question": "við hvaða vatn standa sumarbúðirnar vatnaskógur?",
    "ans": "eyrarvatn"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sendir frá sér plötuna northern comfort?",
    "ans": "tilbury (2013)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir sjómaðurinn sem er besti vinur tinna?",
    "ans": "kolbeinn kafteinn"
  },
  {
    "question": "í hvaða bæ er fangelsið litla hraun?",
    "ans": "eyrarbakka"
  },
  {
    "question": "hvað eru margar stjörnur í karlsvagninum?",
    "ans": "sjö"
  },
  {
    "question": "hvaða þorp er á milli ólafsvíkur og hellissands?",
    "ans": "rif"
  },
  {
    "question": "hversu oft vann sébastien loeb heimsmeistaratitilinn í rallakstri?",
    "ans": "níu sinnum"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur bókarinnar i hate dolphins?",
    "ans": "hugleikur dagsson (2013)"
  },
  {
    "question": "hvað merkir indverska orðið tandoori?",
    "ans": "ofn"
  },
  {
    "question": "eftir hvaða tónskáld er tónverkið um pláneturnar?",
    "ans": "gustav holst"
  },
  {
    "question": "hver hefur sungið með sveitunum mx-21, das kapital og gcd?",
    "ans": "bubbi morthens"
  },
  {
    "question": "hvaða landi tilheyra azoreyjar?",
    "ans": "portúgal"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð er kauptúnið drangsnes?",
    "ans": "steingrímsfjörð"
  },
  {
    "question": "botnið titil þessarar tékknesku skáldsögu: góði dátinn …",
    "ans": "… svejk"
  },
  {
    "question": "hvert er hæsta fjall vestfjarða?",
    "ans": "kaldbakur"
  },
  {
    "question": "hvaða brú hefur mestan gólfflöt allra íslenskra brúa?",
    "ans": "borgarfjarðarbrúin"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki eru rígel og betelgás?",
    "ans": "oríon"
  },
  {
    "question": "hvaða kauptún er á milli hafnar í hornafirði og breiðdalsvíkur?",
    "ans": "djúpivogur"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi fannst svo kallaður rosetta-steinn árið 1799?",
    "ans": "egyptalandi"
  },
  {
    "question": "hvar hefndi þorsteinn drómundur grettis ásmundssonar?",
    "ans": "miklagarði (istanbúl)"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur leikritsins beðið eftir godot?",
    "ans": "samuel beckett"
  },
  {
    "question": "nefnið þekkt orð yfir ávöxtinn sólaldin?",
    "ans": "papaya"
  },
  {
    "question": "í hvaða evrópsku borg er humboldt háskóli?",
    "ans": "berlín"
  },
  {
    "question": "hversu margir eru vöðvarnir sem hreyfa augað?",
    "ans": "sex"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða tölu stendur rómverski tölustafurinn v?",
    "ans": "fimm"
  },
  {
    "question": "með hvernig skipum byrjuðu íslendingar fyrst að veiða árið 1982?",
    "ans": "frystitogurum (ekki nóg að segja togurum)"
  },
  {
    "question": "hvaða stóra verslunarmiðstöð var opnuð í reykjavík árið 1987?",
    "ans": "kringlan"
  },
  {
    "question": "hvert er fullt nafn guðrúnar frá lundi?",
    "ans": "árnadóttir"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er tónverkið vetrarferðin?",
    "ans": "franz schubert"
  },
  {
    "question": "við hvaða stórborg stendur hinn fjölfarni flugvöllur schipol?",
    "ans": "amsterdam"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta borg gotlands í eystrasalti?",
    "ans": "visby"
  },
  {
    "question": "hver leikur selmu jezkova í kvikmyndinni mykradansarinn eða dancer in the dark?",
    "ans": "björk (guðmunsdóttir)"
  },
  {
    "question": "hvaða fljót verður til við samruna vestari og austari jökulsá?",
    "ans": "héraðsvötn"
  },
  {
    "question": "hver er óperustjóri íslensku óperunnar?",
    "ans": "stefán baldursson (2014) steinunn ragnarsdóttir (2021)"
  },
  {
    "question": "hvert er símanúmerið hjá vælubílnum hjá pollapönki?",
    "ans": "113"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg mongalíu?",
    "ans": "ulaan bator"
  },
  {
    "question": "hver er framkvæmdastjóri evrópusambandsins?",
    "ans": "ursula von der leyen"
  },
  {
    "question": "hvar bjó egill skallagrímssonar síðustu ár ævi sinnar?",
    "ans": "mosfelli"
  },
  {
    "question": "hver á að hafa mælt eftir mikin sigur „vinni ég annan slíkan sigur er úti um mig”?",
    "ans": "phýrros"
  },
  {
    "question": "í hvaða bók er sagt frá lífinu í nangjiala?",
    "ans": "bróðir minn ljónshjarta"
  },
  {
    "question": "hvert er lengsta fljót heims?",
    "ans": "níl"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi eru forintur gjaldmiðilinn?",
    "ans": "ungverjalandi"
  },
  {
    "question": "í gegnum hvaða fjall liggja múlagöng?",
    "ans": "ólafsfjarðarmúla"
  },
  {
    "question": "hversu margir eru lendarliðir hryggsins?",
    "ans": "5"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir rómverski tölustafurinn xx?",
    "ans": "20"
  },
  {
    "question": "hvaða rokkhljómsveit sendi frá sér plötuna nevermind árið 1991?",
    "ans": "nirvana"
  },
  {
    "question": "hvaða fræga rokkhljómsveita hét í höfuðið á framleiðanda loftskipa?",
    "ans": "led zeppelin"
  },
  {
    "question": "botnið málsháttinn: ekki er sopið kálið þó …",
    "ans": "… í ausuna sé komið"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forsætisráðherra ástralíu?",
    "ans": "tony abbot (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða útdauði fugl er í skjaldamerki mauritíus?",
    "ans": "dódófugl (dúdúfuglinn)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir finnska hljómsveitin sem átti vinningslagið í euróvisjón árið 2006?",
    "ans": "lordi"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg kosovo?",
    "ans": "pristina"
  },
  {
    "question": "botnið nafn þessarar íslensku hljómsveitar: b.g. og …",
    "ans": "… ingibjörg"
  },
  {
    "question": "hvað heitir vísindamaðurinn heyrnalausi í tinnabókunum?",
    "ans": "prófessor vilhjálmur vandráður"
  },
  {
    "question": "hvaða kauptún er á milli stöðvarfjarðar og reyðarfjarðar?",
    "ans": "fáskrúðsfjörður"
  },
  {
    "question": "hver á heimsmetið í maraþonhlaupi karla?",
    "ans": "dennis kimetto (frá kenýa – 2 klst, 2 mín & 57 sekúndur) (2014)"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hvað heitir hundur íslensku forseta hjónanna?",
    "ans": "sámur"
  },
  {
    "question": "hver er einu eftirlifandi dýrin af ættbálki ranadýra?",
    "ans": "fílar"
  },
  {
    "question": "hvaða ráðherra er samstarfsráðherra norðurlandanna?",
    "ans": "eygló harðardóttir (2014)"
  },
  {
    "question": "í hvaða sýslu er búðardalur?",
    "ans": "dalasýslu"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði stuðmannamyndunum með allt á hreinu og í takt við tímann?",
    "ans": "ágúst guðmundsson"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað fá rithöfundar rauðu hrafnsfjöðurina?",
    "ans": "bestu kynlífslýsinguna í bókum (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir íslandsmeistari kvenna í skák?",
    "ans": "lenka ptácníková (2014) (þriðja árið í röð)"
  },
  {
    "question": "hver sigraði kölska með kveðskap á þúfnabjargi á snæfellsnesi samkvæmt þjóðsögunni?",
    "ans": "kolbeinn jöklaskáld (grímsson)"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er kvæðið gunnarshólmi?",
    "ans": "jónas hallgrímsson"
  },
  {
    "question": "hvað hét steinn steinarr réttu nafni?",
    "ans": "aðalsteinn kristmundsson"
  },
  {
    "question": "hvert er stærsta stöðuvatn heims?",
    "ans": "kaspíuhafið"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir gjaldmiðillinn sjegéll?",
    "ans": "ísrael"
  },
  {
    "question": "til hvaða líffæris telst það sem á latnesku heitir pons?",
    "ans": "mænunni (heilabrú)"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða tölu stendur rómverski tölustafurinn xv?",
    "ans": "15"
  },
  {
    "question": "hvaða bandaríkjaforseti var áður leikari í hollywood?",
    "ans": "ronald reagan"
  },
  {
    "question": "hver var borgarstjóri í reykjavík næst á undan davíð oddssyni?",
    "ans": "egill skúli ingibergsson"
  },
  {
    "question": "hvaða ár fóru fyrstu nútíma ólympíuleikarnir fram?",
    "ans": "1896"
  },
  {
    "question": "hver gegnir embætti vegamálastjóra?",
    "ans": "bergþóra þorkellsdóttir (2022)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir alsystir parísar hilton að fornafni?",
    "ans": "nicky"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur bókarinnar fear and loathing in las vegas?",
    "ans": "hunter s. thompson"
  },
  {
    "question": "hvað eru james bond myndirnar margar í hinum opinbera myndaflokki?",
    "ans": "25"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþróttagrein átti daley thompson heimsmet um árabil?",
    "ans": "tugþraut"
  },
  {
    "question": "hver er framkvæmdastjóri samtaka afurðastöðva í mjólkuriðnaði?",
    "ans": "guðni ágústsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða ítalsk ættaða hugtak í tónfræði lýsir því að leika skuli bundið?",
    "ans": "legato"
  },
  {
    "question": "hvaða útvarpsmaður á rás tvö syngur einnig með baggalúti?",
    "ans": "guðmundur pálsson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg laos?",
    "ans": "vientiane"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra írlands?",
    "ans": "leo varadkar (2022)"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur sögunnar blóð hraustra manna?",
    "ans": "óttar norðfjörð (2013)"
  },
  {
    "question": "hvaða keisaraætt manchumanna fór með völd í kína 1644-1911?",
    "ans": "qing ættin"
  },
  {
    "question": "hver er forstöðumaður árnastofnunar?",
    "ans": "guðrún nordal (2022)"
  },
  {
    "question": "hvaða leikkona er móðir leikkvennanna jolie og natasöshu richardson?",
    "ans": "vanessa redgrave"
  },
  {
    "question": "hvaða innhaf tengist adenflóa um sundið babel-el-mandeb?",
    "ans": "rauðahaf"
  },
  {
    "question": "hvaða orð er bæði alvarlegur glæpur og skáldlegt heiti á hafinu?",
    "ans": "rán"
  },
  {
    "question": "hvað er gulleit steingerð trjákvoða fornra barrtrjáa kölluð?",
    "ans": "raf"
  },
  {
    "question": "hver er sjötti síðasti stafurinn í íslenska stafrófinu?",
    "ans": "x"
  },
  {
    "question": "hvaða hús við tjarnargötu stóð áður við sólbakka í önundarfirði?",
    "ans": "ráðherrabústaðurinn"
  },
  {
    "question": "hvaða ráðherra íslensku ríkisstjórnarinnar hefur nýlega sagt af sér?",
    "ans": "hanna birna kristjánsson (2014)"
  },
  {
    "question": "á hvaða plánetu sólkerfis okkar eru flest eldfjöll?",
    "ans": "venus"
  },
  {
    "question": "hvað heitir tréð sem laufin vaxa á; sem er í fána kanada?",
    "ans": "hlynur"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg er knattspyrnuliði djurgarden?",
    "ans": "stokkhólmi"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur efnatáknið li í lotukerfinu?",
    "ans": "liþíum (lítin)"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur skáldsagnanna gæludýrin og sendiherrann?",
    "ans": "bragi ólafsson"
  },
  {
    "question": "hver samdi tónlistina við ballettinn svanavatnið?",
    "ans": "pitjr tjækovskí"
  },
  {
    "question": "hver er framkvæmdastjóri samtaka atvinnulífsins?",
    "ans": "sigríður margrét (2021)"
  },
  {
    "question": "hvað hét þjóðhátíðarlag vestmannaeyja síðast?",
    "ans": "eyjanótt (2022)"
  },
  {
    "question": "hvaða fjörður gengur inn af trékyllisvík?",
    "ans": "norðurfjörður"
  },
  {
    "question": "hver er stofnandi og aðaleigandi facebook?",
    "ans": "mark zuckerberg"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi var málarinn salvador dali?",
    "ans": "spáni"
  },
  {
    "question": "í hversu marga sólarhringa ringdi í aðdraganda syndaflóðsins?",
    "ans": "40"
  },
  {
    "question": "botnið titil þessarar skáldsögu: ég heiti ísbjörg og ég er …",
    "ans": "… ljón"
  },
  {
    "question": "hver er leikhússtjóri leikfélags reykjavíkur í borgarleikhúsinu?",
    "ans": "brynhildur guðjónsdóttir (2022)"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi við miðjarðarhaf er hafnarborgin tarragona?",
    "ans": "spánn"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur simpsons þáttanna?",
    "ans": "matt groening"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki eru fjósakonurnar?",
    "ans": "oríon"
  },
  {
    "question": "úr hverju er þjóðardrykkur japana, sake framleiddur?",
    "ans": "hrísgrjónum"
  },
  {
    "question": "í hvaða fjalli er skíðasvæði akureyringa?",
    "ans": "hlíðarfjalli"
  },
  {
    "question": "hvaða fjall er 8848 m hátt?",
    "ans": "everest"
  },
  {
    "question": "ávöxturinn loðber er betur þekktur sem?",
    "ans": "kíví"
  },
  {
    "question": "hvaða maður á að standa á reitnum einar 1 í upphafi skákar?",
    "ans": "hvíti kóngurinn"
  },
  {
    "question": "hver var páfi næstur á undan jóhannes páli páfa öðrum?",
    "ans": "jóhannes páll páfi fyrsti"
  },
  {
    "question": "hvað heitir bæjarstjórinn í reykjanesbæ?",
    "ans": "kjartan kjartansson (2021)"
  },
  {
    "question": "hvaða göltur er soðinn á hverjum degi í valhöll og étinn af einherjum?",
    "ans": "sæhrímnir"
  },
  {
    "question": "hver er formaður fjárlaganefndar alþingis?",
    "ans": "stefán vagn stefánsson"
  },
  {
    "question": "eftir hvaða tónskáld er óperan brúðkaup fígarós?",
    "ans": "w.a. mozart"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur efnatáknið na í lotukerfinu?",
    "ans": "natríum (natrín]"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er ódysseifsskviða?",
    "ans": "hómer"
  },
  {
    "question": "hvaða íslendingasaga fjallar um þorgeir hávarsson og þormóð bersason?",
    "ans": "fóstbræðrasaga"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi er farsímafyrirtækið nokia?",
    "ans": "finnlandi"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur smásagnasafnsins koparakur?",
    "ans": "gyrðir elíasson (2014)"
  },
  {
    "question": "botnið þessa laglínu: lóa litla á …",
    "ans": "… brú"
  },
  {
    "question": "úr hvaða jökli rennur áinn blanda?",
    "ans": "hofsjökli"
  },
  {
    "question": "hvað heita leynilögreglumenninir í tinna bókunum?",
    "ans": "skafti og skapti"
  },
  {
    "question": "hvaða kauptún er á milli bíldudals og flateyrar?",
    "ans": "þingeyri"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur gylfaginningar og skáldskaparmála?",
    "ans": "snorri sturluson"
  },
  {
    "question": "frá hvaða átökum er sagt í illíonskviðu?",
    "ans": "trójustríðinu"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg colorado ríkis?",
    "ans": "denver"
  },
  {
    "question": "í hvaða fylki bandaríkjanna er princeton háskóli?",
    "ans": "new jersey"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir rómverski tölustafurinn xl?",
    "ans": "40"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni sódóma reykjavík?",
    "ans": "óskar jónasson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir önnur breiðskífa jóns jónssonar?",
    "ans": "heim (2014)"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er donald tusk forsætisráðherra?",
    "ans": "póllandi (2022)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir níundi tunglmánuður múslima; einnig nefndur föstumánuður?",
    "ans": "ramadan"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sendi frá sér plöturnar aftermath, some girls og steel wheels?",
    "ans": "rolling stones"
  },
  {
    "question": "hvert fór andri á flandur 2014?",
    "ans": "færeyja (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir bankastjóri landsbanka íslands?",
    "ans": "lilja björk einarsdóttir"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða listgrein er pólverjinn krzysztof penderecki þekktastur fyrir?",
    "ans": "tónlist  [f. 1933]"
  },
  {
    "question": "á hvaða bæ á hvalfjarðarströnd bjó hallgrímur pétursson sálmaskáld?",
    "ans": "saurbæ"
  },
  {
    "question": "hvaða borg völdu lesendur ferðabókanna lonely planet bestu ferðamannaborgina árið 2012?",
    "ans": "reykjavík"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði áramótaskaupinu árið 2022?",
    "ans": "fannar sveinsson og benedikt (2023) pera productions, pegasus-"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra danmerkur?",
    "ans": "mette frederiksen"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg er knattspyrnuliðið fenerbache?",
    "ans": "istanbúl"
  },
  {
    "question": "hver er umboðsmaður barna?",
    "ans": "salvör nordal"
  },
  {
    "question": "hvers konar listgrein er sarabande?",
    "ans": "dans"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er óperan aida?",
    "ans": "g. verdi"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta skáldsaga stefáns mána?",
    "ans": "dauðinn einn var vitni (2024)"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg kemur bandaríska hafnarboltaliðið sem kallar sig yankees?",
    "ans": "new york"
  },
  {
    "question": "hver er innsti fjörðurinn í ísafjarðardjúpi?",
    "ans": "ísafjörður"
  },
  {
    "question": "hvaða dulnefni notaði hollendingurinn gertrud zelle þegar hún lagði stund á njósnir í fyrri heimsstyrjöld?",
    "ans": "mata hari"
  },
  {
    "question": "í hvaða íslensku kvikmynd lék spænska leikkonan victoria abril?",
    "ans": "101 reykjavík"
  },
  {
    "question": "hvað heitir bankastjóri seðlabanka íslands?",
    "ans": "ásgeir jónsson (2023)"
  },
  {
    "question": "hvað er natríum klóríð kallað í daglegu tali?",
    "ans": "salt (borðsalt, matarsalt)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir aðalsöguhetjan í hobbitanum eftir tolkien?",
    "ans": "bilbó baggi"
  },
  {
    "question": "hvaða jólasveinn kemur fyrst til byggða?",
    "ans": "stekkjastaur"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur skammstöfunin m.t.t.?",
    "ans": "með titilli til"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfundur ljóðabókana hálfir skósólar og spaks manns spjarir?",
    "ans": "þórbergur þórðarson"
  },
  {
    "question": "hvað eru margar hliðar á sjöhyrningi?",
    "ans": "sjö"
  },
  {
    "question": "eftir hvaða tónskáld er tónverkið árstíðirnar?",
    "ans": "antonio vivaldi"
  },
  {
    "question": "hvaða landi tilheyra álandseyjar?",
    "ans": "finnlandi"
  },
  {
    "question": "hvaða pláneta fer umhverfis sólina á 88 dögum?",
    "ans": "merkúr"
  },
  {
    "question": "frá hvaða bandaríska fylki er stjórnmálakonan sarah palin?",
    "ans": "alaska"
  },
  {
    "question": "með hvaða félagsliði leikur landsliðsmaðurinn birkir már sævarsson?",
    "ans": "val"
  },
  {
    "question": "hvað eru margar únsur í pundi?",
    "ans": "16"
  },
  {
    "question": "tíu leiðir til að hætta að drepa fólk heitir íslensk skáldsaga og hvað meira?",
    "ans": "og byrja að vaska upp"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta vatnsfallsvirkjun landsins?",
    "ans": "kárahnjúkavirkjun"
  },
  {
    "question": "í hvaða firði á íslandi námu þorbjörn súr og synir hans land?",
    "ans": "dýrafirði"
  },
  {
    "question": "í hvaða fjalli er skíðasvæðið við sauðakrók?",
    "ans": "tindastóll"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna um long john silver og gulleyjuna?",
    "ans": "robert louis stevenson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir erkióvinur ofurmennisins súpermans sem hefur m.a. verið leikinn af gene hackman og jessee eisenstein?",
    "ans": "lex luthor"
  },
  {
    "question": "hvað heitir gjaldmiðilinn í suður-afríku?",
    "ans": "rand"
  },
  {
    "question": "hvernig er kirkjan á seyðisfirði á litinn?",
    "ans": "blá"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta skáldsaga yrsu sigurðardóttur?",
    "ans": "gættu þinna handa (2022)"
  },
  {
    "question": "hvaða fjallvegur er á milli arnarfjarðar og dýrafjarðar?",
    "ans": "hrafnseyrarheiði"
  },
  {
    "question": "hvaða páfi heimsótti ísland árið 1989?",
    "ans": "jóhannes páll ii"
  },
  {
    "question": "hvaða eldvirkni á íslandi var með hléum á árunu 1975-1984?",
    "ans": "kröflueldar"
  },
  {
    "question": "hvaða efnafræðingur fékk friðarverðlaun nóbels árið 1962?",
    "ans": "linus pauling"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi rekur bandaríski álrisinn alcoa álver?",
    "ans": "reyðarfirði (fjarðaál)"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði ljóðabókina ljóð námu menn og ljóð vega salt?",
    "ans": "sigurður pálsson"
  },
  {
    "question": "hvar fór norðurlandamótið í fimleikum  fram árið 2014?",
    "ans": "ísland (2014)"
  },
  {
    "question": "hvernig er köttur ernest blofeld, erkióvinar james bond, á litinn?",
    "ans": "hvítur"
  },
  {
    "question": "hvað heitir alsystir kim og courtney kardashian?",
    "ans": "khloé"
  },
  {
    "question": "með hvaða knattspyrnuliði leikur landsliðsmaðurinn rúrik gíslason?",
    "ans": "engu"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi voru síðustu vetrarólympíuleikar haldnir?",
    "ans": "suður kóreu"
  },
  {
    "question": "botnið málsháttinn: þjóð veit þá …",
    "ans": "… þrír vita"
  },
  {
    "question": "hvað heitir umboðsmaður alþingis?",
    "ans": "skúli magnússon"
  },
  {
    "question": "veiðar á hvaða fisktegund hrundu við ísland árið 1967?",
    "ans": "síld"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forsætisráðherra ítalíu?",
    "ans": "giorgia meloni (2022)"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er shawn corey carter betur þekktur?",
    "ans": "jay –z"
  },
  {
    "question": "hvaða þorp stendur við norðanverðan steingrímsfjörð?",
    "ans": "drangsnes"
  },
  {
    "question": "hver er síðasti stafurinn í gríska stafrófinu?",
    "ans": "omega"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr er grænkemba?",
    "ans": "eðla"
  },
  {
    "question": "hver er næst stærsta plánetan í sólkerfinu okkar?",
    "ans": "satúrnus"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir e í formúlunni e = mc2 ?",
    "ans": "orka"
  },
  {
    "question": "botnið titil þessarar frægu skáldsögu eftir hemingway: gamli maðurinn og…",
    "ans": "… hafið"
  },
  {
    "question": "hver er forseti tékklands?",
    "ans": "petr fiala (2023)"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur skáldsögunnar öræfi?",
    "ans": "ófeigur sigurðsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hvert er listamannsnafn sigurjóns birgir sigurðsson?",
    "ans": "sjón"
  },
  {
    "question": "hvað hét vinningslag noregs í evróvisjón árið 2009?",
    "ans": "fairytale"
  },
  {
    "question": "hvers lenskur er raftækjaframleiðandinn toshiba?",
    "ans": "japanskur"
  },
  {
    "question": "hvað hét eiginkona franklins roosevelts bandaríkjaforseta að fornafni?",
    "ans": "eleanor"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar var myndlistamaðurinn rembrandt?",
    "ans": "hollenskur"
  },
  {
    "question": "í hvaða fylki bandaríkjanna er borgin seattle?",
    "ans": "washington"
  },
  {
    "question": "hvaða útflutningsvöru eiga svo nefnd opec ríki sameiginleg?",
    "ans": "olíu"
  },
  {
    "question": "í hvaða hrauni er hinn langi surtshellir?",
    "ans": "hallmundarhrauni"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er borgirnar poznan og radlow að finna?",
    "ans": "póllandi"
  },
  {
    "question": "hvað hafa margar konur hlotið bókmenntaverðlaun nóbels?",
    "ans": "15 (selma lagerlöf fyrst)"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er sá sem er fæddur 3. október?",
    "ans": "voginni"
  },
  {
    "question": "í hvaða þjóðgarði er svartifoss og herðubreiðarlindir?",
    "ans": "vatnajökulsþjóðgarði"
  },
  {
    "question": "hvaða leikari hefur sent frá sér bókina gula spjaldið í gautaborg?",
    "ans": "gunnar helgason (2014)"
  },
  {
    "question": "hver lék á bassann í ríó tríóinu?",
    "ans": "helgi pétursson"
  },
  {
    "question": "með hvaða hlutverk fer dýri kristjánsson í þjóðleikhúsinu?",
    "ans": "íþróttaálfurinn (2014)"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk situr willum þór þórsson á alþingi?",
    "ans": "framsóknarflokknum (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða fljót rennur í gegnum höfuðborg tékklands?",
    "ans": "moldá"
  },
  {
    "question": "með hvaða hljómsveit sló sid vicious í gegn á 8. áratugnum?",
    "ans": "sex pistols"
  },
  {
    "question": "um hvaða klett í atlantshafinu hafa bretar og íslendingar deilt um undanfarna áratugi?",
    "ans": "rockall"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr er pungmeisa?",
    "ans": "fugl"
  },
  {
    "question": "hvaða sögufræga borg í mið-austurlöndum er kölluð jórsalir í íslenskum fornritum?",
    "ans": "jerúsalem"
  },
  {
    "question": "hver er forseti ísraels?",
    "ans": "herzog"
  },
  {
    "question": "botnið málsháttin: oft er flagð undir …",
    "ans": "… fögru skinni"
  },
  {
    "question": "hvaða sjúkdómi veldur herpes veira nr. 3?",
    "ans": "hlaupabólu"
  },
  {
    "question": "í hvaða fjalli er skíðasvæðið á ólafsfirði?",
    "ans": "tindaöxl"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþróttagrein keppti monica seles á árum áður?",
    "ans": "tennis (júgóslavnesk/bandarísk)"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði rómverjabréfið í nýja-testamentinu?",
    "ans": "páll postuli"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg kaliforníuríkis?",
    "ans": "sacramento"
  },
  {
    "question": "hvað heitir gjaldmiðillinn í brasilíu?",
    "ans": "ríal"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg er sorbonne háskóli?",
    "ans": "parís"
  },
  {
    "question": "hver var nr. 2 sem steig á tunglið?",
    "ans": "buzz aldrin  (edwin eugene aldrin)"
  },
  {
    "question": "hvaða stjörnumerki kemur næst á eftir steingeit?",
    "ans": "vatnsberi"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti íslendingurinn sem vann sér inn keppnisrétt á pga-mótaröðinni?",
    "ans": "ólafur björn loftsson"
  },
  {
    "question": "hver er formaður rithöfundasambands íslands?",
    "ans": "karl ágúst úlfsson"
  },
  {
    "question": "hvaða fljót  á landamærum  ítalíu, tengist orðum sesars: teningunum er kastað?",
    "ans": "rúbíkon"
  },
  {
    "question": "hvaða mánaðardag er þorláksmessa að vetri?",
    "ans": "23. desember"
  },
  {
    "question": "hver er minnsta sýsla á íslandi?",
    "ans": "gullbringu- og kjósasýsla"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forsætisráðherra svíþjóðar?",
    "ans": "ulf kristenson"
  },
  {
    "question": "með hvaða knattspyrnuliði leikur landsliðsmaðurinn  jóhann berg guðmundsson?",
    "ans": "burnley (2014)"
  },
  {
    "question": "hver var síðasti forseti tékkóslóvakíu?",
    "ans": "vaclac havel"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur útkalls-bókaflokksins?",
    "ans": "óttar sveinsson"
  },
  {
    "question": "í hvaða sýslu er bláskógabyggð?",
    "ans": "árnessýslu"
  },
  {
    "question": "hvaða bær er í næsta nágrenni við fangelsið á kvíabryggju?",
    "ans": "grundafjörður"
  },
  {
    "question": "hvað heitir listamaðurinn erró réttu nafni?",
    "ans": "guðmundur guðmundsson"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg texas-ríkis?",
    "ans": "austin"
  },
  {
    "question": "hvað heitir gjaldmiðillinn í serbíu?",
    "ans": "dínar"
  },
  {
    "question": "hvaða langhlaup er háð á sama degi og menningarnótt fer fram í reykjavík?",
    "ans": "reykjavíkur-maraþonið"
  },
  {
    "question": "í hvaða hljómsveit voru flestir meðlimir new order upphaflega?",
    "ans": "joy division"
  },
  {
    "question": "hver réð drauma guðrúnar ósvífursdóttur?",
    "ans": "gestur oddleifsson"
  },
  {
    "question": "hver er sendiherra íslands í bandaríkjunum?",
    "ans": "bergdís ellertsdóttir (2021)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fréttablað ríkisskattstjóra?",
    "ans": "tíund"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg ástralíu?",
    "ans": "canberra"
  },
  {
    "question": "hver lék nóa albínóa í samnefndri kvikmynd?",
    "ans": "tómas lemarquis"
  },
  {
    "question": "hver ekur eins og ljón með aðra hönd á stýri?",
    "ans": "bjössi á mjólkurbílnum"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi var golda meir forsætisráðherra?",
    "ans": "ísrael"
  },
  {
    "question": "eftir hvaða tónskáld er óperan ástardrykkurinn?",
    "ans": "g. donizetti"
  },
  {
    "question": "hvað hét hótelið sem brann á þingvöllum árið 2009?",
    "ans": "valhöll"
  },
  {
    "question": "hver segir frá ævi sinni í bókinni: veröld sem var?",
    "ans": "stefan zweig"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta eyja heims?",
    "ans": "grænland"
  },
  {
    "question": "hversu margar eru heilataugarnar?",
    "ans": "12"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni málmhaus sem var frumsýnd 2013?",
    "ans": "ragnar bragason"
  },
  {
    "question": "hver var utanríkisráðherra í ríkisstjórn jóhönnu sigurðardóttur?",
    "ans": "össur skarphéðinsson"
  },
  {
    "question": "við hvaða dal er alþýðulistamaðurinn samúel jónsson oftast kenndur?",
    "ans": "selárdal"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gerði plötuna london calling?",
    "ans": "clash"
  },
  {
    "question": "hvað heitir sögupersónan sem klæðist búningi járnmannsins eða iron man?",
    "ans": "tony stark"
  },
  {
    "question": "hvert er algengasta nafnið á jurtinni sem er einnig kölluð lokasjóður eða skrapagras?",
    "ans": "peningagras"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er sá sem er fæddur á nýarsdag?",
    "ans": "steingeit"
  },
  {
    "question": "botnið lukku láka titilinn: allt í sóma í …",
    "ans": "… oklahoma"
  },
  {
    "question": "hver spilaði á trommur í sykurmolunum?",
    "ans": "sigtryggur baldursson"
  },
  {
    "question": "í hvaða flóa eru hrappsey, oddbjarnarsker, svefneyjar og skáleyjar?",
    "ans": "breiðafirði"
  },
  {
    "question": "hvort er sómalía í austur eða vestur afríku?",
    "ans": "austur"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða lið ekur fernando alonso í formúlu eitt?",
    "ans": "aston martin (2024)"
  },
  {
    "question": "gegnum hvaða skarð er ekið úr langadal í skagafirði og yfir í húnavatnssýslu?",
    "ans": "vatnsskarð"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg er knattspyrnuliðið galatasaray?",
    "ans": "istanbúl"
  },
  {
    "question": "hver gerði plöturnar aladdin sane og diamond dogs á 8. áratugnum?",
    "ans": "david bowie"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg eyjunnar sardiníu?",
    "ans": "caligari"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki tilheyra sporadeseyjar og siklatiseyjar?",
    "ans": "grikklandi"
  },
  {
    "question": "hver er utanríkisráðherra frakklands?",
    "ans": "jean-noël barrot"
  },
  {
    "question": "hvaða leikverk var valið besta frumsamda leikrit ársins á síðustu grímuhátíð?",
    "ans": "jesú litli (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað merkir titilinn faraó?",
    "ans": "húsið stóra"
  },
  {
    "question": "hvert var rétt nafns skáldsins káinn?",
    "ans": "kristján níels júlíus jónsson"
  },
  {
    "question": "með hvaða liði hóf ásgeir sigurvinsson atvinnumennsku í knattspyrnu?",
    "ans": "standard liege"
  },
  {
    "question": "hver er forseti chile?",
    "ans": "pinera"
  },
  {
    "question": "hver er krónprins noregs?",
    "ans": "hákon"
  },
  {
    "question": "hvaða knattspyrnulið þjálfar ingó veðurguð?",
    "ans": "hamar í hveragerði (heitir réttu nafni ingólfur þórarinsson)"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur skáldsögunnar fólkið í kjallaranum?",
    "ans": "auður jónsdóttir"
  },
  {
    "question": "í hvaða sýslu er fljótshverfi?",
    "ans": "vestur-skaftafellsýslu"
  },
  {
    "question": "hvort ríkið er stærra gambía eða sambía?",
    "ans": "sambía"
  },
  {
    "question": "í hvaða firði eru örnefnin ríp og hegranes?",
    "ans": "skagafirði"
  },
  {
    "question": "hver er bæjarstjóri í vestmannaeyjum?",
    "ans": "elliði vignisson (2014)"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er leikritið sölumaður deyr?",
    "ans": "arthur miller"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborgin í arkansas?",
    "ans": "little rock"
  },
  {
    "question": "hvað heitir gjaldmiðilinn í íran, yemen og saudi-arabíu?",
    "ans": "ríal"
  },
  {
    "question": "í hvaða fylki bandaríkjanna er yale háskólinn?",
    "ans": "connecticut"
  },
  {
    "question": "ávextir sem eru kallaðir tröllepli á islensku eru betur þekktir sem hvað?",
    "ans": "melónur"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg er óperuhúsið la scala að finna?",
    "ans": "mílanó"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir rómverski tölustafurinn xlv?",
    "ans": "45"
  },
  {
    "question": "hver var fjórði forseti íslands?",
    "ans": "vigdís finnbogadóttir"
  },
  {
    "question": "við hvaða dag voru átök ísraela og egypta árið 1973 kennd?",
    "ans": "yom kippur (friðþægingardagurinn)"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg seychell-eyja?",
    "ans": "victoria"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþrótt á einar karl hjartarsson íslandsmetið 2.24 m?",
    "ans": "hástökki"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi verða næstu vetrarólympíuleikar?",
    "ans": "ítalíu"
  },
  {
    "question": "við hvaða  dýr er konungurinn jigme wangchuck kenndur?",
    "ans": "dreka (hann er yngsti konungur í heimi og er konungur bhútan)"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hvert er frægasta verk dantes aligieri?",
    "ans": "guðdómlegi gleðileikurinn (la comedia davina)"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg gerist leikverkið rómeo og júlía að mestu leyti?",
    "ans": "veróna"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forsætisráðherra grikklands?",
    "ans": "mitsotakis"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hversu marga hnúða hefur kameldýr á bakinu?",
    "ans": "tvö"
  },
  {
    "question": "hversu margir þjóðfánar heims eru einlitir?",
    "ans": "enginn [lýbía ekki lengur einlitur]"
  },
  {
    "question": "hver leikur aðalhlutverkið í kvikmyndinni jagten eftir thomas vinterberg?",
    "ans": "mad mikkelsen (2013)"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er leikritið kirsjuberjagarðurinn?",
    "ans": "anton chekov"
  },
  {
    "question": "hvaða land er umlukið af senegal?",
    "ans": "gambía"
  },
  {
    "question": "hver er formaður sambands íslenskra sveitafélaga?",
    "ans": "halldór halldórsson"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir rómverski tölustafurinn lxvi?",
    "ans": "66"
  },
  {
    "question": "í hvaða bók er sagt frá uppvexti lillu heggu?",
    "ans": "sálminum um blómið"
  },
  {
    "question": "klukkan hvað eru hádegisfréttir  rúv í útvarpinu?",
    "ans": "12:20"
  },
  {
    "question": "hvaða stóra eyja er beint fyrir norðan sardiníu?",
    "ans": "korsíka"
  },
  {
    "question": "hver spilaði á trommur í hljómsveitinni quarashi?",
    "ans": "sölvi blöndal"
  },
  {
    "question": "í hvaða firði eru bæirnir kaupangur og hrafnagil?",
    "ans": "eyjafirði"
  },
  {
    "question": "hvaða kauptún er á milli selfoss og hvolsvallar?",
    "ans": "hella"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er höfuðborgin yaonde?",
    "ans": "kamerún"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt er túnfífillinn?",
    "ans": "körfublómaætt"
  },
  {
    "question": "hvað er blaðastærðin  297 sinnum 420 mm jafnan kölluð?",
    "ans": "a3"
  },
  {
    "question": "hvaða bær úr þekktri skáldsögu er lauslega byggður á sænautaseli á jökuldalsheiði?",
    "ans": "sumarhús (vetrarhús)"
  },
  {
    "question": "á hvaða eyju vilja margir tamílar stofna sjálfstætt ríki?",
    "ans": "sri lanka"
  },
  {
    "question": "yfir hvaða evrópska höfuðborg gnæfir hin 137 m háa stefánsdómkirkja?",
    "ans": "vín"
  },
  {
    "question": "hvaða stjörnumerki nær yfir miðjan ágúst og fram í september?",
    "ans": "meyjan"
  },
  {
    "question": "við hvaða stóra íslenska stöðuvatn er fjallið vindbelgur?",
    "ans": "mývatn"
  },
  {
    "question": "hver kónganna í spilastokknum er jafnan sýndur eineygður?",
    "ans": "tígulkóngurinn"
  },
  {
    "question": "hver er þjóðhöfðingi spánar?",
    "ans": "filippus vi (2014)"
  },
  {
    "question": "hve mörg eru tungumálin sem finna má á rossetta-steininum?",
    "ans": "þrjú (híeróglýfur, forn-egypska og forngríska)"
  },
  {
    "question": "hvert er skírnarnafn lögreglumannsins breska morse?",
    "ans": "endeavour"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er stefani joanne angelina germanotta betur þekkt?",
    "ans": "lady gaga"
  },
  {
    "question": "hver er krónprins danmerkur?",
    "ans": "friðrik"
  },
  {
    "question": "hvað heitir villi naglbítur fullu nafni?",
    "ans": "vilhelm anton jónsson"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er port moresby höfuðborg?",
    "ans": "papúa nýju gíneu"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg er stærsta bókasýning heims haldin á hverju hausti?",
    "ans": "frankfurt"
  },
  {
    "question": "botnið titilinn á þessari íslensku ferðasögu: reisubók jóns …",
    "ans": "… indíafara"
  },
  {
    "question": "hvaða nes skilur að skálfanda og öxarfjörð?",
    "ans": "tjörnes"
  },
  {
    "question": "í hvaða sveitafélagi eru héðinsfjarðargöng?",
    "ans": "fjallabyggð"
  },
  {
    "question": "hver er formaður norsku nóbelsnefndarinnar?",
    "ans": "berit reiss-andersen"
  },
  {
    "question": "í hvaða bók segir frá ástum heathcliff og catherine?",
    "ans": "wuthering heights (fýkur yfir hæðir)"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta eyja afríku?",
    "ans": "madagascar"
  },
  {
    "question": "hvað heitir gjaldmiðill japans?",
    "ans": "jen"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta sýsla íslands að flatarmáli?",
    "ans": "suður-þingeyjarsýsla"
  },
  {
    "question": "hvað voru margar eiginkonur hinriks viii líflátnar?",
    "ans": "tvær"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er christina kirchner forseti?",
    "ans": "argentínu (2014)"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrir hollywood-myndunum um millennium þríleik stiegs larson?",
    "ans": "david fincher"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþróttagrein keppti martina navratilova hér á árum áður?",
    "ans": "tennis"
  },
  {
    "question": "hvað eru mörg tímabelti í kína?",
    "ans": "eitt"
  },
  {
    "question": "platan rumours er með hvaða hljómsveit?",
    "ans": "fleetwood mac"
  },
  {
    "question": "hver lék ófeig í samnefndir kvikmynd árið 2013?",
    "ans": "þórhallur sigurðsson (laddi)"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi vex jurtin skollkambi?",
    "ans": "borgarirði, við deildartunguhver"
  },
  {
    "question": "hver lék föður sjóræningjaskipstjórans jack sparrow?",
    "ans": "keith richards"
  },
  {
    "question": "hver hefur skrifað sakamálasögur um lögfræðingin þóru?",
    "ans": "yrsa sigurðardóttir"
  },
  {
    "question": "hvaða fiskur, sem er kenndur við þekktan skipstjóra, er í aðalhlutverki í disney mynd frá 2003?",
    "ans": "nemo (finding nemo)"
  },
  {
    "question": "í hvaða bæ er fjórðungssjúkrahúsið á austurlandi?",
    "ans": "neskaupstað"
  },
  {
    "question": "á hvaða öld settust evrópumenn í fyrsta sinn í norður-ameríku?",
    "ans": "17. öld (1607 jamestown stofnað)"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir orðið karate?",
    "ans": "opin hönd"
  },
  {
    "question": "hver skapaði james bond?",
    "ans": "ian fleming"
  },
  {
    "question": "hvaða fastastjarna er nálægust sólu?",
    "ans": "proxima kenatauri"
  },
  {
    "question": "59 hvað eru margar drottningar í býflugnabúi?",
    "ans": "ein"
  },
  {
    "question": "hvers konar taflmaður er á reitnum einar einn í upphafi skákar?",
    "ans": "kóngurinn (hvítur)"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð stendur suðureyri?",
    "ans": "súgandafjörð"
  },
  {
    "question": "hver gegnir embætti bæjarstjóra í stykkishólmi?",
    "ans": "sturla böðvarsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða hljóðfæri er django reinhart þekktastur fyrir að hafa leikið á?",
    "ans": "gítar"
  },
  {
    "question": "hver er utanríkisráðherra bretlands?",
    "ans": "david lammy (2024)"
  },
  {
    "question": "hvert var viðurnefni höfðingjans halls þorsteinssonar goðorðsmanns á 10. öld?",
    "ans": "síðu-hallur"
  },
  {
    "question": "hver skapaði teiknimyndahetjuna hulk ásamt jack kirby?",
    "ans": "stan lee"
  },
  {
    "question": "í herbúðum hvaða félagssliðs er landsliðsmaðurinn kolbeinn sigþórsson?",
    "ans": "galatasaray á láni frá nantes (2016)"
  },
  {
    "question": "úr hvaða kjördæmi kemur steingrímur j. sigfússon þingmaður vinstri-grænna?",
    "ans": "norðaustur kjördæmi (2014)"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg er heimavöllur knattspyrnuliðsins örgryte?",
    "ans": "götaborg"
  },
  {
    "question": "hversu margir stafir eru í símanúmerunum sem voru tekin í gagnið árið 1995?",
    "ans": "sjö"
  },
  {
    "question": "hvaða forseti kína heimsótti ísland árið 2002?",
    "ans": "jiang zemin"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk situr sigurður ingi jóhannsson á alþingi íslendinga?",
    "ans": "framsóknarflokk"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt voru rómversku keisararnir vespasíanus, títus og dómitíanus?",
    "ans": "flavönsku"
  },
  {
    "question": "hvaða stjörnumerki kemur næst á eftir tvíburunum?",
    "ans": "krabbi"
  },
  {
    "question": "hvað hét fóstri hallgerðar langbrókar?",
    "ans": "þjóstólfur"
  },
  {
    "question": "hver lék aðalhlutverkið í kvikmyndinni drive?",
    "ans": "ryan gosling"
  },
  {
    "question": "sýringsflauta er gerð úr samsíða flautum, en hvað er þessi flauta jafnan kölluð á íslensku?",
    "ans": "pan-flauta"
  },
  {
    "question": "hver þjálfar kvennalið val í handbolta?",
    "ans": "stefán arnarsson (2014)"
  },
  {
    "question": "í hvaða grein keppti hvít-rússneska íþróttakonan olga korbut?",
    "ans": "fimleikum"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir höfuðborgin doha?",
    "ans": "katar"
  },
  {
    "question": "hvaða blaði stýrir eiríkur jónsson?",
    "ans": "séð og heyrt (2014)"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er borgin ravenna?",
    "ans": "ítalíu"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra belgíu?",
    "ans": "charles michel (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða íþrótt stundaði hinn margverðlauni ingmar steinmark?",
    "ans": "skíðaíþróttir"
  },
  {
    "question": "hvaða rit skiptist upp í 114 súrur?",
    "ans": "kóraninn"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg fór evróvisjón fram þegar íslendingar tóku fyrst þátt?",
    "ans": "bergen (björgvin)"
  },
  {
    "question": "hvar er verkið garður jarðneskra lystisemda varðveitt?",
    "ans": "pradosafninu (í madrid)"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði bókaflokkinn dalalíf?",
    "ans": "guðrún (jónsdóttir) frá lundi"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fyrsta plata reggí sveitarinnar ojba rasta?",
    "ans": "ojba rasta"
  },
  {
    "question": "hvar var mary robinson forseti?",
    "ans": "írlandi"
  },
  {
    "question": "hvaða skagi skilur að kópasker og raufarhöfn?",
    "ans": "melrakkaslétta"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþróttagrein keppti bandaríkjamaðurinn john mcenroe?",
    "ans": "tennis"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist smástirnabeltið sem er handan neptúnusar í sólkerfi okkar?",
    "ans": "kuiperbeltið"
  },
  {
    "question": "hvað er eðlilegt sýrustig í blóði manns, námundað að næstu heilu tölu?",
    "ans": "7"
  },
  {
    "question": "hver er formaður þingflokks framsóknarflokksins?",
    "ans": "sigrún magnúsdóttir (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða illmenni teiknimyndanna og kvikmyndanna hét upphaflega jack napier?",
    "ans": "jókerinn"
  },
  {
    "question": "hversu margar sekúndur eru í einni klukkustund?",
    "ans": "3600"
  },
  {
    "question": "hvað hét eiginkona jóns sigurðssonar forseta?",
    "ans": "ingibjörg einarsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvaða þingmaður samfylkingarinnar var einu sinni ritstjóri dv?",
    "ans": "össur skarphéðinsson"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er katmandu höfuðborg?",
    "ans": "nepal"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hundurinn hans tinna?",
    "ans": "tobbi"
  },
  {
    "question": "í hvaða skógi höfðu hrói höttur og menn hans bækistöð?",
    "ans": "skírisskógi (sherwood forest)"
  },
  {
    "question": "hvað hét kvikmynd benedikt erlingssonar sem var frumsýnd árið 2013?",
    "ans": "hross í oss (2013)"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er hinn merkilegi kruger þjóðgarður?",
    "ans": "s-afríku (kenndur við kruger síðasta forseta transvaal búalýðveldisins)"
  },
  {
    "question": "hvaða listgrein helgar sigríður ella magnúsdóttir krafta sína?",
    "ans": "tónlist (söng)"
  },
  {
    "question": "á hvaða áratug 20. aldar geisaði spænska borgarastríðið?",
    "ans": "4. áratugnum"
  },
  {
    "question": "hvaða sýki er einnig oft kölluð kleptomania?",
    "ans": "stelsýki"
  },
  {
    "question": "hvað heitir trommuleikarinn í stuðmönnum?",
    "ans": "ásgeir óskarsson"
  },
  {
    "question": "hvaða land á landamæri að úkraínu, moldavíu, ungverjalandi, serbíu og búlgaríu?",
    "ans": "rúmenía"
  },
  {
    "question": "hvað heitir eiginmaður rúnu esradóttur?",
    "ans": "mugison"
  },
  {
    "question": "í hvaða evrópsku höfuðborg er syntagma - torg?",
    "ans": "aþenu"
  },
  {
    "question": "hvaða nafn fullkomnar þrenninguna með jasper og jónatan?",
    "ans": "kasper"
  },
  {
    "question": "á slóvenía landamæri að slóvakíu?",
    "ans": "nei"
  },
  {
    "question": "hvaða litur er jafnan talinn tengjast ógæfu reynisstaðabræðra?",
    "ans": "grænn"
  },
  {
    "question": "hvaða alpagrein má lýsa sem blöndu af bruni og stórsvigi?",
    "ans": "risasvig"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er póstnúmerið 870?",
    "ans": "vík"
  },
  {
    "question": "hversu margar stjörnur er í fána ástralíu?",
    "ans": "sex"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenska kvikmynd var framlag íslands til kvikmyndaverðlauna norðurlandaráðs?",
    "ans": "oss í hross (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað er ermalaus yfirhöfn úr ferköntuð, oft vatnsheldu stykki og hettu oftast kölluð?",
    "ans": "ponsó"
  },
  {
    "question": "hvaða maður og í hvaða lit á að standa á reitnum davíð 8 í upphafi skákar?",
    "ans": "svarta drottning"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðstaður dönsku eyjunnar borgundarhólms í eystrasalti?",
    "ans": "rönne"
  },
  {
    "question": "hvert er listamannsnafn hins aðlaða stórsöngvara harry rogers webb?",
    "ans": "sir cliff richard"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir liðsmenn í íslenska ólympíuliðinu í skák?",
    "ans": "fimm"
  },
  {
    "question": "eftir hvaða tónskáld, sem lést árið 1904, er nýja heims sinfónían?",
    "ans": "anton dvorak"
  },
  {
    "question": "hvað heitir eigandi hins sísvanga teiknimyndakattar grettis?",
    "ans": "jón"
  },
  {
    "question": "hver er þjóðhöfðingi ástralíu?",
    "ans": "svar elísabet ii (englandsdrottning) (2013)"
  },
  {
    "question": "af hvaða ættbálki var indíanahöfðingin frægi sitjandi tarfur?",
    "ans": "síux (síu) (sioux)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir útgáfufélagið sem gefur út morgunblaðið?",
    "ans": "árvakur"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist hraunið í garðabæ sem mikill styr hefur staðið um undanfarið?",
    "ans": "gálgahraun (í fréttum)"
  },
  {
    "question": "hvaða fræ eru aðal uppistaðan í  tahini?",
    "ans": "sesamfræ"
  },
  {
    "question": "hvað heitir heimsmethafinn í 100 m hlaupi karla?",
    "ans": "usian bolt"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri lék hinn pólks-bandaríski arthur rubenstein betur en flestir?",
    "ans": "píanó"
  },
  {
    "question": "við hvaða eyju var gríski heimspekingurinn og stærfræðingurinn pýþagóras kenndur?",
    "ans": "samos"
  },
  {
    "question": "hvert er hæsta fjall sólkerfisins?",
    "ans": "olympus mons (mars-fjall)"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur efnatáknið mg í lotukerfinu?",
    "ans": "magnesíum (magníum)"
  },
  {
    "question": "hvaða leikari er faðir benedikts erlingssonar?",
    "ans": "erlingur gíslason"
  },
  {
    "question": "hvaða ár kynnti dmitri mendeleev lotukerfi sitt í efnafræði, var það árið 1669, 1769 eða 1869?",
    "ans": "1869"
  },
  {
    "question": "hver samdi tónlistina við þýsku kvikmyndina dýragarðsbörnin?",
    "ans": "david bowie"
  },
  {
    "question": "hvaða stofnun veitir árlega sakharov-verðlaunin fyrir mannréttindabaráttu?",
    "ans": "evrópuþingið (síðan 1988)"
  },
  {
    "question": "til hvaða eyju fór artúr konungur eftir að hann féll?",
    "ans": "avalon"
  },
  {
    "question": "klukkan hvað hefjast kvöldfréttir rúv í útvarpinu?",
    "ans": "sex"
  },
  {
    "question": "á hvaða hátíð voru tina fey og amy poehler kynnar árið 2014?",
    "ans": "golden globe (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir franska orðasambandið c´est la vie?",
    "ans": "svona er lífið (þetta er lífið)"
  },
  {
    "question": "hefur verið keppt í reipitogi á ólympíuleikunum?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "hver er fjármálaráðherra bretlands?",
    "ans": "rishi sunak"
  },
  {
    "question": "botnið málsháttin: nær er skinnið en…",
    "ans": "… skyrtan"
  },
  {
    "question": "i hvaða landi fæddist leikarinn max von sydow?",
    "ans": "svíþjóð"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna makt myrkranna sem fjallar um greifann drakúla?",
    "ans": "bram stoker"
  },
  {
    "question": "í hvaða dal er bærinn laugar þar sem guðrún ósvífursdóttir bjó?",
    "ans": "sælingsdal"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri útlendingastofnunar?",
    "ans": "kristín völundardóttir (2014)"
  },
  {
    "question": "hver er hæsta sögnin í bridds?",
    "ans": "sjö grönd"
  },
  {
    "question": "hver er skrifstofustjóri alþingis?",
    "ans": "ragna árnadóttir"
  },
  {
    "question": "í hvaða sýslu er bærinn húsavík?",
    "ans": "s-þingeyjarsýslu"
  },
  {
    "question": "hvað heitir ljónið í narníubókunum c.s. lewis?",
    "ans": "aslan"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg er norska knattspyrnuliðið start?",
    "ans": "kristiansstad"
  },
  {
    "question": "í hvaða íslendingasögu er sagt frá köppunum víga-styrr og birni breiðdælingakappa?",
    "ans": "eyrbyggju"
  },
  {
    "question": "hvert er annað orð yfir grjúpán?",
    "ans": "bjúga"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta stjarnan í stóra-birni?",
    "ans": "siríus"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta skáldsaga þorgríms þráinssonar?",
    "ans": "verum ástfangin af lífinu (2021)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir bjartur í sumarhúsum fullu nafni?",
    "ans": "guðbjartur jónsson"
  },
  {
    "question": "hver er núverandi heimsmeistari í skák?",
    "ans": "magnus carlsen (2014) (eða anand)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir þjóðsöngur kanada?",
    "ans": "o kanada"
  },
  {
    "question": "hvaða bandaríkjaforseti hét sama nafni og fræg ryksugutegund?",
    "ans": "herbert hoover"
  },
  {
    "question": "hvaða viðskiptabandalag var stofnað í evrópu árið 1960?",
    "ans": "efta"
  },
  {
    "question": "inn í hvaða land réðust sovétríkinn árið 1979?",
    "ans": "afghanistan"
  },
  {
    "question": "hvernig er talan 71 skrifaður með rómverskum tölustöfum?",
    "ans": "lxxi"
  },
  {
    "question": "ef talið er frá þeirri stærstu, númer hvað í stærðarröð plánetnanna er jörðin?",
    "ans": "5"
  },
  {
    "question": "hvort er súdan í austur eða vestur afríku?",
    "ans": "austur"
  },
  {
    "question": "hvað þarf marga þingmenn til að mynda meirihluta á  alþingi?",
    "ans": "32"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra króatíu?",
    "ans": "andrej plenkovic"
  },
  {
    "question": "nafn hvaða borðspils merkir, “ég leik”?",
    "ans": "lúdó"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er tónverkið bólero?",
    "ans": "maurice ravel"
  },
  {
    "question": "hvert er föðurnafn andra sem er alltaf á flandri?",
    "ans": "andri freyr viðarsson"
  },
  {
    "question": "hver er forseti evrópuþingsins?",
    "ans": "roberta metsola"
  },
  {
    "question": "hver deildi embætti borgarstjóra í reykjavík í tæpt ár með geir hallgrímssyni?",
    "ans": "auður auðuns"
  },
  {
    "question": "hvaða dýr er stundum kallaður djangi, blóðdrekkingur eða dratthali?",
    "ans": "refur"
  },
  {
    "question": "hvers mörg a eru í nafni núverandi bandaríkjaforseta?",
    "ans": "0"
  },
  {
    "question": "hvaða fæðuflokkur hefur einnig verið kallaður eggjahvítuefni?",
    "ans": "prótein"
  },
  {
    "question": "liggur serbía að sjó?",
    "ans": "nei"
  },
  {
    "question": "hver tók fyrstu varðveittu ljósmyndina?",
    "ans": "joseph niépce (1825)"
  },
  {
    "question": "hvað var aðal hofgyðjan í hofi appollons í delfí kölluð?",
    "ans": "pýþea"
  },
  {
    "question": "í hvaða evrópulandi er borgin tampere?",
    "ans": "finnlandi"
  },
  {
    "question": "í hvaða jökulá er eyja þingey, sem þingeyjarsýslur heita eftir?",
    "ans": "skjálfanda"
  },
  {
    "question": "hvaða knattleik fann w.g. morgan upp?",
    "ans": "blak"
  },
  {
    "question": "hvaða land í suður-ameríku nær lengst til austurs?",
    "ans": "brasilía"
  },
  {
    "question": "hver gat staðist allt nema freistingar?",
    "ans": "oscar wilde"
  },
  {
    "question": "hvaða gjaldmiðill var notaður í grikklandi til 2002?",
    "ans": "drakma"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðstaðurinn á eyjunni zansibar?",
    "ans": "stonetown"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsögu halldórs laxness lýkur á orðunum: og fegurðin mun ríkja ein?",
    "ans": "heimsljós"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr eru fagurserkur og rauðserkur?",
    "ans": "fiskar"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi var svo kölluð sepoya-uppreisn gerð á 19. öld?",
    "ans": "indlandi"
  },
  {
    "question": "botnið þessa laglínu: þýtur í laufi …",
    "ans": "… bálið brennur"
  },
  {
    "question": "hvaða leikkona hófleik ferilinn í hlutverki hinnar fimm ára gömlu gerty í kvikmyndinni e.t.?",
    "ans": "drew barrymore"
  },
  {
    "question": "hvaða fyrrum gettu betur dómari hefur skrifað skáldsöguna glæsir?",
    "ans": "ármann jakobsson"
  },
  {
    "question": "hvað hét hundur hetjunnar gunnars á hlíðarenda?",
    "ans": "sámur"
  },
  {
    "question": "hvaða eyja er sú stærsta í hópi hinna bresku jómfrúareyja?",
    "ans": "tortóla"
  },
  {
    "question": "með hvaða hljómsveit spilar greta salomé stefánsdóttir?",
    "ans": "sinfóníuhljómsveit íslands"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti leikarinn í hollywood sem gerði samning upp á milljón bandaríkjadali?",
    "ans": "charlie chaplin"
  },
  {
    "question": "hverjir fluttu tónlistina í kvikmyndinni frú robinson eða graduate?",
    "ans": "simon og garfunkel"
  },
  {
    "question": "hver gerði myndina rokk í reykjavík?",
    "ans": "friðrik þór friðriksson"
  },
  {
    "question": "hvers konar keppnisíþrótt er pasodoble?",
    "ans": "dans"
  },
  {
    "question": "við hvaða jökull stendur arnarfell hið mikla?",
    "ans": "hofsjökul"
  },
  {
    "question": "hversu mörg ríki bandaríkjanna heita nafni sem byrja á south eða suður?",
    "ans": "tvö (south carolina  & south dakota)"
  },
  {
    "question": "hvaða franski rithöfundur skrifaði doðranta um æringjanna gargantua og pantagruel?",
    "ans": "francois rebelais (1494-1553)"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir swahiílska máltækið hakuna matata?",
    "ans": "engar áhyggjur"
  },
  {
    "question": "eftir hvaða tónskáld eru brandenborgarkonsertarnir?",
    "ans": "j.s. bach"
  },
  {
    "question": "hvaða gjaldmiðill var notaður á írlandi til ársins 2002?",
    "ans": "(írskt) pund"
  },
  {
    "question": "hver er formaður samtaka atvinnulífsins?",
    "ans": "björgólfur jóhannsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hvernig ferðast sá sem fer um á postulhestum?",
    "ans": "fótgangandi"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er sverðþokan?",
    "ans": "óríon"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hin geðþekka söngkona lay low réttu nafni?",
    "ans": "lovísa elísabet sigrúnardóttir"
  },
  {
    "question": "hvað er lógaritminn af einum?",
    "ans": "0"
  },
  {
    "question": "hvaða land var áður kallað suður-ródesía?",
    "ans": "zimbabwe"
  },
  {
    "question": "í hvaða dal er hinn merki endurgerði þjóðveldisbær stöng?",
    "ans": "þjórsárdal"
  },
  {
    "question": "hvert var rétt ættarnafn jósefs stalíns?",
    "ans": "djugasvili"
  },
  {
    "question": "í hvaða bæjarfélagi verður landsmót umfí haldið árið 2015?",
    "ans": "blöndósi (2015)"
  },
  {
    "question": "hvar hefur sýslumaður vestur- og austur- barðarstrandarsýslu aðsetur?",
    "ans": "patreksfirði"
  },
  {
    "question": "hvað hét flugvélin sem varpaði kjarnorkusprengjunni á nagasaki?",
    "ans": "bock’s car"
  },
  {
    "question": "hvaða listamannsnafn tók anna mae bullock upp?",
    "ans": "tina turner"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði sögurnar um skytturnar þrjár?",
    "ans": "alexandre dumas"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg brasilíu?",
    "ans": "brasilía"
  },
  {
    "question": "er til andartegund sem kallast buslendur?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "í nafni hvaða mánaðar eru flestir bókstafir?",
    "ans": "september"
  },
  {
    "question": "hvað hét þrællinn sem fyrstur manna bjó á húsavík?",
    "ans": "náttfari"
  },
  {
    "question": "hvern bítlanna töldu allmargir slúðurberar að hefði látist um miðja 7. áratuginn?",
    "ans": "paul mccartney"
  },
  {
    "question": "í hvaða hafi er vanuatu?",
    "ans": "kyrrahafi"
  },
  {
    "question": "hvaða fiskur er stundum nefndur steinbítsbróðir?",
    "ans": "hlýri"
  },
  {
    "question": "hvað er kósínus af núll?",
    "ans": "einn"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóð er evrópumeistari í körfuknattleik kvenna?",
    "ans": "serbía"
  },
  {
    "question": "hvernig var dalurinn í laginu sem tríóið todmobile söng frægt lag um?",
    "ans": "tígullaga (lagið heitir í tígullaga dal)"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar var risinn golíat?",
    "ans": "fílistei"
  },
  {
    "question": "hversu marga fætur hafa sex heilbrigðir hestar og fimm einfættir knapar samtals?",
    "ans": "29"
  },
  {
    "question": "hvaða ár tóku 12 ríki esb upp evruna?",
    "ans": "2002 (1. janúar)"
  },
  {
    "question": "hver stýrir jafnréttisstofu?",
    "ans": "katrín ríkharðsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvert þessara landa er stærst að flatarmáli: spánn, frakkland, svíþjóð eða mexíkó?",
    "ans": "mexíkó"
  },
  {
    "question": "í hvaða indversku borg er hið sögufræga og glæsilega grafhýsi tas majhal?",
    "ans": "akra"
  },
  {
    "question": "hversu margar ljóðlínur eru í hefðbundinni sonnetu?",
    "ans": "14"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk situr ragnheiður ríkharðsdóttir á alþingi íslendinga?",
    "ans": "sjálfstæðisflokknum (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir arabíska orðatiltækið insha´allah [in sjalla]?",
    "ans": "ef guð lofar"
  },
  {
    "question": "hvaða kryddjurt er uppistaðan í hefðbundnu grænu pestói?",
    "ans": "basil"
  },
  {
    "question": "hvaða eyjaklasa tilheyra eyjurnar fuerta ventura, gomera og tenerife?",
    "ans": "kanaríeyjum"
  },
  {
    "question": "hvaða listgrein helgaði þjóðverjinn karl-heinz stockhauser krafta sína?",
    "ans": "tónlist"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra frakklands?",
    "ans": "jean castex"
  },
  {
    "question": "hver er aðstoðarmaður lars lagerbeck þjálfara karla landsliðsins í knattspyrnu?",
    "ans": "heimir hallgrímsson"
  },
  {
    "question": "í hvaða líkamshluta kennir sá óþæginda sem kvartar undan tinnitus?",
    "ans": "eyra"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþrótt hefur sigrún brá sverrisdóttir sett nokkur íslandsmet?",
    "ans": "sundi"
  },
  {
    "question": "hvað er e í veldinu af i jafnt og sinnum pí?",
    "ans": "-1"
  },
  {
    "question": "botnið titil þessarar skáldsögu: mín káta …",
    "ans": "… angist"
  },
  {
    "question": "hversu margir lappar eru í hægra lunga?",
    "ans": "þrír"
  },
  {
    "question": "í hvaða ríki var pýrros konungur sem hugtakið pýrrosarsigur er kennd við?",
    "ans": "epirus"
  },
  {
    "question": "greinar hvaða trés eru í fána sameinuðu fánanna?",
    "ans": "olívutré"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hvaða fjörður er á milli álftafjarðar og berufjarðar?",
    "ans": "hamarsfjörður"
  },
  {
    "question": "hver er innanríkisráðherra?",
    "ans": "ólöf nordal (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða nafn íslensk kvikmyndaleikstjóra fullkomnar líka þrennuna með kasper og melkíor?",
    "ans": "baltasar"
  },
  {
    "question": "hvaða orð var valið fallegasta orð í íslensku máli nýlega?",
    "ans": "ljósmóðir (geirvarta ljótast)"
  },
  {
    "question": "hversu margar eru kúlurnar í lottó?",
    "ans": "40 (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýr forseti rúmeníu?",
    "ans": "klaus iohannis (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er handhafi nba titilsins í körfuknattleik?",
    "ans": "milwaukee bucks (2021)"
  },
  {
    "question": "hvaða fyrrum ráðherra skrifaði bókina hallgerður - örlagasaga hetju í skugga fordæmingar?",
    "ans": "guðni ágústsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað fær hver þátttakandi mörg spil á hendi í byrjun í baccarat?",
    "ans": "tvö"
  },
  {
    "question": "hvert þessara landa er stærst að flatarmáli: japan, þýskaland, ítalía eða grikkland?",
    "ans": "japan"
  },
  {
    "question": "hvaða stöðuvatn, sem virðist vera kennt við prímata, er næst við laugarvatn?",
    "ans": "apavatn"
  },
  {
    "question": "hversu margir sérhljóðar eru í nafni forseta íslands?",
    "ans": "10"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur bókanna um einar áskel?",
    "ans": "gunilla bergstrom"
  },
  {
    "question": "hvað heitir sundið sem tengir kyrrahaf og san fransisco flóa?",
    "ans": "golden gate"
  },
  {
    "question": "hvor er austar ytri eða innri njarðvík?",
    "ans": "ytri"
  },
  {
    "question": "í hvaða bók er saga buendía fjölskyldunnar rakinn?",
    "ans": "hundrað ára einsemd"
  },
  {
    "question": "í hvaða mötuneyti starfar anna lísa wiium douieb?",
    "ans": "mötuneyti rúv (er í hraðfréttum) (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað er annað íslenskt orð yfir brekán?",
    "ans": "teppi"
  },
  {
    "question": "hvert er íslenskt heiti fljótsins sem tékkar kalla labe en þjóðverjar elbe?",
    "ans": "saxelfur"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist sú tegund bíómynda sem roy rogers lék einkum í?",
    "ans": "vestrar"
  },
  {
    "question": "hver hlaut síðast bókmenntaverðlaun tómasar guðmundssonar?",
    "ans": "ragnheiður lárusdóttir"
  },
  {
    "question": "við hvaða evrópuland er brúnrottan kennd við á latínu?",
    "ans": "noreg"
  },
  {
    "question": "eftir hvaða tékkneska tónskáld er tónverkið  moldá?",
    "ans": "bederich smetana"
  },
  {
    "question": "hvaða landi tilheyrir krímsskagi við svartahaf?",
    "ans": "úkraínu"
  },
  {
    "question": "hvað heitir skipstjórinn geðstirði sem eltist við moby dick í samnefndri sögu?",
    "ans": "ahab"
  },
  {
    "question": "hvaða embætti gegnir austurríkismaðurinn johannes hahn hjá evrópusambandinu?",
    "ans": "stækkunarstjóri (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað má ekki gefa ketti í laginu sem fjallar um það sem er bannað?",
    "ans": "drullumall"
  },
  {
    "question": "hver er utanríkisráðherra frakklands?",
    "ans": "laurent fabius"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var haugsnesbardagi háður?",
    "ans": "1246"
  },
  {
    "question": "hvar er eina munkaklaustrið á íslandi, sem enn starfar?",
    "ans": "reyðarfirði (kollaleirum)"
  },
  {
    "question": "í hvaða barnabók er sagt frá reglu rauða drekans?",
    "ans": "benjamín dúfu"
  },
  {
    "question": "hvaða ostategund er búinn til úr mjólk ítalskra vatnauxa?",
    "ans": "mozzarella"
  },
  {
    "question": "hvað heitir tvíburasystir læðunnar heimsþekktu hello kitty?",
    "ans": "mimi"
  },
  {
    "question": "hver er minnsta lífveran sem eitt af stóru íslensku stöðuvötnunum er kennt við?",
    "ans": "mý"
  },
  {
    "question": "hver er heimsmeistari ökumanna í formúlu eitt?",
    "ans": "lewis hamilton (2014)"
  },
  {
    "question": "hvernig er léttmjólkin á litinn?",
    "ans": "hvít"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþróttagrein keppti albert mónakó fursti á ólympíuleikum?",
    "ans": "bobsleðakeppni"
  },
  {
    "question": "hvaða íslensku leiklistaverðlaun hætti félag leikdómenda að gefa árið 1973?",
    "ans": "silfurlampann"
  },
  {
    "question": "hvert er eina evrópuríkið sem enn leyfir dauðarefsingar?",
    "ans": "hvíta-rússland"
  },
  {
    "question": "á hvaða öld stofnuðu spánverjar borgina los angeles?",
    "ans": "18. öld (1781)"
  },
  {
    "question": "í hvaða líffæri mannslíkamans er svo kallað vatnsrás silviusar að finna?",
    "ans": "heilanum"
  },
  {
    "question": "hvaða ítalska tónskáld samdi kúreka óperuna stúlkan og gyllta vestið?",
    "ans": "g. pucchini"
  },
  {
    "question": "hvað eru þrír í fjórða veldi?",
    "ans": "81"
  },
  {
    "question": "hvað heitir mannréttindafrömuðurinn sem er forseti þýskalands?",
    "ans": "frank walter steinmeier (2021)"
  },
  {
    "question": "hvaða vítamín ylli eitrun og líklega dauða ef við borðuðum væna sneið af ísbjarnarlifur?",
    "ans": "a"
  },
  {
    "question": "hver er bæjarstjóri ísafjarðarkaupstaðar?",
    "ans": "birgir gunnarsson"
  },
  {
    "question": "hvað var kvennaframboðið almennt kallað sem bauð fyrst fram til alþingis árið 1983?",
    "ans": "kvennalistinn"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er að finna rústir hinnar sögufræguborgar tróju?",
    "ans": "tyrklandi"
  },
  {
    "question": "hvers konar farartæki eru topper topaz, optimist og laser?",
    "ans": "bátar"
  },
  {
    "question": "í heiti hvaða almanak mánaðar eru fæstir bókstafir?",
    "ans": "maí"
  },
  {
    "question": "heiti hvaða sníkjudýrs er notað um frumvarp á alþingi sem breytir mörgum lögum í einu?",
    "ans": "bandormur"
  },
  {
    "question": "hver er í fyrsta sæti á lista forbes yfir ríkustu menn heims?",
    "ans": "bill gates (2014) (næstur er warren buffet og svo carlos slim)"
  },
  {
    "question": "af hverju tvístraði guð tungumálum manna, samkvæmt gamla testamentinu?",
    "ans": "vegna babelsturnsins, þ.e. mennirnir ætluðu að byggja turn til himna sem guð líkaði illa"
  },
  {
    "question": "á hvaða eyju á ísafjarðardjúpinu fóru  svo nefnd baskavíg fram árið 1615?",
    "ans": "æðey"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði bókina þrír snéru aftur, sem kom út fyrir jólin 2014?",
    "ans": "guðbergur bergsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hver lék kabarettsöngkonuna lolu-lolu í kvikmyndinni bláa englinum frá 1930?",
    "ans": "marlene dietrich"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði söguna af nonna og manna?",
    "ans": "nonni (eða jón sveinsson)"
  },
  {
    "question": "hvað hét franski liðsforinginn sem var kærður fyrir njósnir á seinnihluta 19. aldar?",
    "ans": "alfred dreyfus"
  },
  {
    "question": "hvað er japönsk pappírsbrotlist kölluð?",
    "ans": "origami"
  },
  {
    "question": "hvert ríkja bandaríkjanna var sjálfstætt ríki á árunum 1836 til 1845?",
    "ans": "texas"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri lék gunnar kvaran?",
    "ans": "selló"
  },
  {
    "question": "hver er yngsti handhafi friðarverðlauna nóbels frá upphafi?",
    "ans": "malala yousafzai (2014)"
  },
  {
    "question": "hver málaði tímamótaverkið þingvelli eða hestur á þingvöllum um aldamótin 1900?",
    "ans": "þórarinn þorláksson"
  },
  {
    "question": "hver stofnaði fyrsta búnaðarskóla á íslandi árið 1880 í ólafsdal í dalasýslu?",
    "ans": "torfi bjarnason"
  },
  {
    "question": "á hvaða tungumáli skrifaði rithöfundurinn franz kafka?",
    "ans": "þýsku"
  },
  {
    "question": "hver vann einliðaleik karla á síðasta wimbledon móti?",
    "ans": "novak djokovic (2021)"
  },
  {
    "question": "umsátri um hvaða borg létti jóhanna af örk árið 1429?",
    "ans": "orleans (og hlaut nafngiftina mærinn frá orleans)"
  },
  {
    "question": "hver þýddi birting eftir voltaire yfir á íslensku?",
    "ans": "halldór laxness"
  },
  {
    "question": "hver synti fyrstur íslendinga yfir ermasundið?",
    "ans": "benedikt hjartarson (2008)"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra hollands?",
    "ans": "mark rutte (2014)"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er embættisbústaðir forseta íslands?",
    "ans": "bessastöðum á álftanesi"
  },
  {
    "question": "hver er frægasta eyjan á table-flóa vestur af höfðaborg í suður-afríku?",
    "ans": "robben-eyja (þar sem mandela dvaldi í fangelsi í 27 ár)"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur bókarinnar 50 dekkri skuggar?",
    "ans": "e.l. james"
  },
  {
    "question": "hver hlaut bafta verðlaun fyrir tónlistina í sjónvarpsþáttunum broadchurch?",
    "ans": "ólafur arnalds"
  },
  {
    "question": "hvaðan er dansinn flamengó uppruninn?",
    "ans": "spáni (nánar til tekið andalúsíu)"
  },
  {
    "question": "hvert er áhorfendamet á laugardalsvellinum, námunað að næsta heila þúsundi?",
    "ans": "20. 000 (20.204) (á leik íslands og ítalíu 2004)"
  },
  {
    "question": "hver er framkvæmdastjóri eða aðalritari sameinuðu þjóðanna?",
    "ans": "guterez"
  },
  {
    "question": "hvað merkir hollenska orðið gracht?",
    "ans": "síki"
  },
  {
    "question": "hvers konar höfuðföt voru vinsæl í leikritum sem kennd voru við commedia dell´arte?",
    "ans": "grímur"
  },
  {
    "question": "um hvaða stormasama samband fjallar kvikmyndin what´s love got to do with it?",
    "ans": "ike og tinu turner"
  },
  {
    "question": "í hvaða trúarbrögðum eru reglur kenndar við frans af assisi og ágústínus af hippó?",
    "ans": "kaþólsku kirkjunni (stærstu munka- og nunnureglur í kaþólsku kirkjunni)"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist landsvæðið á landamærum ísrael, sýrlands og líbanons sem ísraelar hernámu í sex daga stríðinu?",
    "ans": "gólanhæðir"
  },
  {
    "question": "hvaða frægi foss er í utanverðum bárðardal í þingeyjarsýslu?",
    "ans": "goðafoss"
  },
  {
    "question": "í hvaða hafi eru bahamaeyjar?",
    "ans": "atlantshafi"
  },
  {
    "question": "hvað heitir ríkisarfinn í noregi?",
    "ans": "hákon"
  },
  {
    "question": "hvað nefndust hverfi gyðinga í evrópu á miðöldum?",
    "ans": "gettó"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg í bandaríkjunum kemur mls liðið sem kallar sig united?",
    "ans": "washington d.c.&atlanta"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóð tók fyrst myndir af þeirri hlið tungsl er vísar frá jörðu?",
    "ans": "sovétmenn"
  },
  {
    "question": "hver er elsti íslenski sálmurinn í sálmabókinni?",
    "ans": "heyr, himna smiður (eftir kolbein tumason)"
  },
  {
    "question": "hvaða listmálari fæddist að efri-ey í meðallandi 15. október 1885?",
    "ans": "jóhannes s. kjarval"
  },
  {
    "question": "hverjum var jafnan drekkt í drekkingarhyl?",
    "ans": "sekum konum"
  },
  {
    "question": "frá hvaða kaupstað á íslandi komu meðlimir hljóma?",
    "ans": "keflavík (nú reykjanesbæ)"
  },
  {
    "question": "hver vestmannaeyja er syðst?",
    "ans": "surtsey"
  },
  {
    "question": "hvaða morð er fjallað um í bókinni svartfugl eftir gunnar gunnarson?",
    "ans": "morðin á sjöundá"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg er grátmúrinn?",
    "ans": "jerúsalem"
  },
  {
    "question": "hvað hét brennu-njáll fullu nafni?",
    "ans": "njáll þorgeirsson"
  },
  {
    "question": "hvaða rómverski öldungur endaði allar ræður sínar á að lokum legg ég til að karþagó verði lögð í eyði?",
    "ans": "kató gamli"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri lék djassistinn glenn miller?",
    "ans": "básúnu"
  },
  {
    "question": "hvernig átti að opna lásinn á hjólinu í myndinni með allt á hreinu?",
    "ans": "inn, út, inn, inn, út."
  },
  {
    "question": "hvaða leikverk var valið besta sýning ársins á síðustu grímuhátíð?",
    "ans": "jesú litli (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða ár heimsóttu nixon og pompidou ísland?",
    "ans": "1973"
  },
  {
    "question": "hverjir sungu um desmond og molly jones?",
    "ans": "bítlarnir"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg er knattspyrnuliðið ajax?",
    "ans": "amsterdam"
  },
  {
    "question": "hvaða mánuð og ár voru sovétríkin lögð niður?",
    "ans": "desember 1991"
  },
  {
    "question": "hversu margar umræður þarf á alþingi áður en lagafrumvörp eru samþykkt?",
    "ans": "þrjár"
  },
  {
    "question": "í hvaða bók halldórs laxness kemur bjartur í sumarhúsum fyrir?",
    "ans": "sjálfstætt fólk"
  },
  {
    "question": "hvernig er belti byrjenda í júdó á litinn?",
    "ans": "hvítt"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni hefur efnatáknið zn í lotukerfinu?",
    "ans": "sink"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar var tónskáldið josef haydn?",
    "ans": "austurrískur"
  },
  {
    "question": "hvaða 3776 metra háa óvirka eldfjall gnæfir yfir honshu-eyjum?",
    "ans": "fujiyama"
  },
  {
    "question": "hver er forseti eistlands?",
    "ans": "toomas ilves (2014)"
  },
  {
    "question": "með hvaða hljómsveit syngur katrína mogesen?",
    "ans": "mammút"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærsta stöðuvatn heims?",
    "ans": "kaspíahaf"
  },
  {
    "question": "eftir hvaða leikskáld er brúðuheimilið?",
    "ans": "henrik ibsen"
  },
  {
    "question": "hvaða ár lést elvis presley, 1967, 1977 eða 1987?",
    "ans": "1977"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi evrópu var gjaldmiðillinn markka, áður en evran var tekinn upp?",
    "ans": "finnlandi"
  },
  {
    "question": "hvaða fyrrverandi kvikmyndastjarna var móðir alberts prins og karólínu prinsessu?",
    "ans": "grace kelly"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta bók guðbergs bergssonar?",
    "ans": "þrír sneru aftur (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir diddú fullu nafni?",
    "ans": "sigrún hjálmtýsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvert er opinbert tungumál á madagascar?",
    "ans": "franska"
  },
  {
    "question": "hvaða lag var valið óskalag þjóðarinnar í samnefndum þáttum á rúv?",
    "ans": "þannig týnist tíminn (2014)"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi kemur formúlu eitt ökuþórinn felipe massa?",
    "ans": "brasilíu (2013)"
  },
  {
    "question": "hve mörg kerti eru á menorah-kertastjaka gyðinga?",
    "ans": "níu"
  },
  {
    "question": "hvað heitir elsta crawley-systirinn í bresku þáttaröðinni downton abbey?",
    "ans": "mary"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi fundust gaukstaða- og ásubergs-skipin?",
    "ans": "noregi"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta virkjunin í þjórsá?",
    "ans": "búðarhálsvirkjun (2014)"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur teiknimyndasögunnar lóaboratoríum?",
    "ans": "lóa hlín hjálmtýrsdóttir (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða maður mun fyrstur hafa ræktað kúmen á íslandi, á 17. öld?",
    "ans": "vísi-gísli magnússon"
  },
  {
    "question": "hvar er gullforði bandaríkjanna geymdur?",
    "ans": "fort knox (kentucky)"
  },
  {
    "question": "hvar í reykjavík eru skrifstofur forseta íslands?",
    "ans": "sóleyjargötu 1"
  },
  {
    "question": "hver hannaði höfuðborg brasilíu, brasilíu?",
    "ans": "oscar niemayer"
  },
  {
    "question": "í hvaða dagskrá lið á rúv koma þau sigurlín margrét sigurðardóttir og trausti jóhannesson við sögu?",
    "ans": "táknmálsfréttir"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður var stundum nefndur king of swing?",
    "ans": "benny goodman"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur ljóðabókarinnar möttull konungur og caterpillar?",
    "ans": "þorsteinn frá hamri"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er pistla höfundurinn birgir örn guðjónsson betur þekktur?",
    "ans": "biggi lögga (2014 í fréttum)"
  },
  {
    "question": "við hvaða götu stóð ólafur sverrir þorvaldsson, eða óli blaðasali, og seldi dagblaðið?",
    "ans": "austurstræti"
  },
  {
    "question": "hvað er edward cullen gamall í fyrstu twilight bókinni?",
    "ans": "104 ára"
  },
  {
    "question": "hvað merkir dolcissimo í tónfræði?",
    "ans": "ofurblíðlega"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fjölmennasta borg sri lanka?",
    "ans": "colombo"
  },
  {
    "question": "hver saumaði fánan sem gekk undir nafninu hvítbláinn?",
    "ans": "þorbjörg sveinsdóttir (tobba, systir benedikts sveinssonar)"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur bókarinnar ástarmeistarinn?",
    "ans": "oddný eir ævarsdóttir (2014)"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er bjössaróló?",
    "ans": "borgarnes"
  },
  {
    "question": "nefnið annað af tveimur afrískum löndum sem eru með íslandi í riðli í heimsmeistarakeppninni í handbolta?",
    "ans": "egyptaland eða alsír"
  },
  {
    "question": "hver lék njósarann o´brien í kvikmyndinni nítjánhundruð áttatíu og fjögur?",
    "ans": "richard burton"
  },
  {
    "question": "hvaða fyrrum körfuknattleiksmaður er mikill vinur n-kóreyska einræðisherrans kim jong-un?",
    "ans": "dennis rodman (2013)"
  },
  {
    "question": "hvor var yngri: mozart eða beethoven?",
    "ans": "beethoven (f. 1770) (mozart 1756)"
  },
  {
    "question": "hvaða frægi spænski listmálari málaði guernicu?",
    "ans": "pablo picasso"
  },
  {
    "question": "hvaða náttúrugrip keyptu íslendingar fyrir 9000 sterlingspund árið 1971?",
    "ans": "geirfugl"
  },
  {
    "question": "hvað heitir skrifstofustjóri alþingis?",
    "ans": "ragna árnadóttir (2021)"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri mjólkursamsölunnar?",
    "ans": "ari edwal (2021)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir ný plata skálmaldar?",
    "ans": "með vættum (2014)"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsta og eina skáldsaga emily bronte?",
    "ans": "wuthering heights (fýkur yfir hæðir)"
  },
  {
    "question": "hvaða stöðuvatn á íslandi myndaðist í kjölfar eldsumbrota á nítjándu öld?",
    "ans": "öskjuvatn"
  },
  {
    "question": "hvernig var moby dick á litinn?",
    "ans": "hvítur"
  },
  {
    "question": "hvað eru mörg ljósár frá sólunni að næstu fastastjörnu?",
    "ans": "fjögur"
  },
  {
    "question": "hvaða körfuboltalið leikur heimaleiki sína í röstinni?",
    "ans": "grindavík"
  },
  {
    "question": "á hvaða hátíð voru tina fey og amy poehler kynnar árið 2014?",
    "ans": "golden globe (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast héruðin í sviss?",
    "ans": "kantónur"
  },
  {
    "question": "hvað tók gildi á íslandi 26. maí 1968?",
    "ans": "hægri umferð"
  },
  {
    "question": "hver er nyrsti kaupstaður á íslandi?",
    "ans": "bolungarvík"
  },
  {
    "question": "hvaða tónskáld var kallað valsakóngurinn?",
    "ans": "jóhann strauss yngri"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni bad taste?",
    "ans": "peter jackson"
  },
  {
    "question": "með hvaða liði leikur körfuknattleiksmaðurinn hörður axel vilhjálmsson?",
    "ans": "mitteldeutscher (2014)"
  },
  {
    "question": "í hvaða lit gátu men fengið ford t-bifreiðar, samkvæmt henry ford?",
    "ans": "svartan (hann sagði að fólk gæti ráðið litnum, svo lengi sem hann væri svartur)"
  },
  {
    "question": "í hvaða fylki bandaríkjanna er geimferðastöð john f. kennedy?",
    "ans": "florida"
  },
  {
    "question": "hvaða skáld prýðir nýjan 10.000 kr. seðil?",
    "ans": "jónas hallgrímsson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir væntanleg kvikmynd um ofurnjósnarann james bond?",
    "ans": "spectre (2014)"
  },
  {
    "question": "lauf hvaða trjáa eru aðalfæða kóalabjarna?",
    "ans": "gúmmítrjáa"
  },
  {
    "question": "hvaða steinn gegndi lykilhlutverki við ráðningu híeróglýfurs?",
    "ans": "rósettusteinninn"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenska handknattleikslið komst í úrslit evrópubikarkeppninnar árið 1980?",
    "ans": "valur"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg bæjaralands?",
    "ans": "münchen"
  },
  {
    "question": "hvert var rithöfundanafn magnúsar stefánssonar?",
    "ans": "örn arnarson"
  },
  {
    "question": "hvaða fyrrum dómari í gettu betur hefur skrifað bókina sveitin í sálinni?",
    "ans": "eggert þór bernharðsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hver er frægasta orusta ársins 1815?",
    "ans": "waterloo"
  },
  {
    "question": "hvað kallaði naddoður ísland?",
    "ans": "snæland"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er nyrsti oddi afríku?",
    "ans": "túnis"
  },
  {
    "question": "hvaða gríska goðsagnavera gaf mönnunum eldinn?",
    "ans": "prómeþeifur"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt er svíakonungur?",
    "ans": "bernadotte"
  },
  {
    "question": "á hvaða fjalli er talið að örkin hans nóa hafi strandað?",
    "ans": "ararat"
  },
  {
    "question": "hvað heitir karlkyns rjúpa?",
    "ans": "karri"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsta plata bubba morthens?",
    "ans": "ísbjarnablús"
  },
  {
    "question": "hvaða samningur var undirritað 28. júní 1919 i speglasal versalahallar?",
    "ans": "versalasamningurinn"
  },
  {
    "question": "hvaða her hefur einkunnarorðin “blóð og eldur”?",
    "ans": "hjálpræðisherinn"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfundur twilight bókanna?",
    "ans": "stephanie meyer"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er heimsmeistari kvenna í handbolta?",
    "ans": "noregur (2015)"
  },
  {
    "question": "hver er forseti ísrael?",
    "ans": "isaac herzog"
  },
  {
    "question": "í hvaða kvikmynd kemur lagið allt varð hljótt fyrir?",
    "ans": "the hunger games"
  },
  {
    "question": "hvað þráir pjátri viðarhöggvari mest af öllu?",
    "ans": "hjarta"
  },
  {
    "question": "hver er karlkyns umsjónarmaður útsvars?",
    "ans": "sigmar guðmundsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hver hlaut bókmenntaverðlaun evrópusambandsins 2014?",
    "ans": "oddný eir ævarsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvaða ítalski landkönnuður er grafinn á eyjunni hispanjólu?",
    "ans": "kólumbus"
  },
  {
    "question": "hver er frægasti söngleikur richard o´brien?",
    "ans": "the rocky horror show?"
  },
  {
    "question": "í hvaða fylki bandaríkjanna var ronald reagan ríkisstjóri?",
    "ans": "kaliforníu"
  },
  {
    "question": "hvað varð dæmdur fjörbaugsmaður að dvelja marga vetur ytra?",
    "ans": "3"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenska flétta nefnist á fræðimálinu cetraria islandica?",
    "ans": "fjallgrös"
  },
  {
    "question": "hvað eru margar stjörnur í belti óríons?",
    "ans": "þrjár"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsta bókin í twilight-bókaflokknum í íslenskri þýðingu?",
    "ans": "ljósaskipti"
  },
  {
    "question": "botnið orðatiltækið: að fleygja barninu út með …",
    "ans": "… baðvatninu"
  },
  {
    "question": "hvað sætistölu hefur frumefni sem hefur 5 rafeindir?",
    "ans": "5 (bór)"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist syðsti endi heimaeyjar?",
    "ans": "stórhöfði"
  },
  {
    "question": "hvernig er 300 skrifað í rómverskum tölum?",
    "ans": "ccc"
  },
  {
    "question": "hvar á tungunni skynjar maður helst sætt bragð?",
    "ans": "tungubroddi"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg kólumbíu?",
    "ans": "bógóta"
  },
  {
    "question": "hvaða risi í grískum goðsögnum ber himinhvelfinguna á herðum sér?",
    "ans": "atlas"
  },
  {
    "question": "hver teiknaði sjúkrahúsið á ísafirði?",
    "ans": "guðjón samúelsson"
  },
  {
    "question": "hvers son er rithöfundurinn stefán máni?",
    "ans": "sigþórsson"
  },
  {
    "question": "hver er þjóðskjalavörður?",
    "ans": "hrefna róbertsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvað heitir kvikmynd chaplins frá 1940 þar sem hann deilir á hitler?",
    "ans": "einræðisherrann (the great dictator)"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er póstnúmerið 730?",
    "ans": "reyðarfjörður"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærsta stöðuvatn evrópu?",
    "ans": "ladoga-vatn"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri leikur valgeir guðjónsson?",
    "ans": "gítar"
  },
  {
    "question": "hvað framleiðir verksmiðjan becromal við eyjafjörð?",
    "ans": "álþynnur"
  },
  {
    "question": "hvaða heimsfræga kona hét upphaflega agnes gonxha bojaxhu?",
    "ans": "móðir teresa"
  },
  {
    "question": "hvaða fuglar eru sagðir úa?",
    "ans": "æðarfuglar"
  },
  {
    "question": "í hvaða á skírði jóhannes skírari jesú krist?",
    "ans": "jórdan"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt fugla er steindepill?",
    "ans": "þrastaætt"
  },
  {
    "question": "hvaða gjaldmiðill var í finnlandi áður en evran var tekinn upp?",
    "ans": "mark (finnskt mark)"
  },
  {
    "question": "hver fann upp kvikmyndatökuvélina?",
    "ans": "thomas alva edison"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsta konan sem kjörin var á alþingi?",
    "ans": "ingibjörg h. bjarnason"
  },
  {
    "question": "hvaða sænski glæpasagnahöfundur skrifar um aniku bentson?",
    "ans": "lisa marklund"
  },
  {
    "question": "hvað heitir gjaldmiðilinn tyrklands?",
    "ans": "líra"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fjölmennasta borg brasilíu?",
    "ans": "sao paulo"
  },
  {
    "question": "hvað heitir önnur bókin í þríleiknum um hungurleikanna?",
    "ans": "catching fire"
  },
  {
    "question": "hver samdi lagið þannig týnist tíminn?",
    "ans": "bjartmar guðlaugsson"
  },
  {
    "question": "hversu margar sekúndur eru í einni klukkustund?",
    "ans": "3600"
  },
  {
    "question": "hver er samstarfsráðherra norðurlandanna í ríkisstjórn íslands?",
    "ans": "guðmundur ingi guðbrandsson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg kosovo?",
    "ans": "pristina"
  },
  {
    "question": "hvaða persónu leikur hugh bonneville í sjónvarpsþáttaröðinni downton abbey?",
    "ans": "robert crawley, jarl af grantham"
  },
  {
    "question": "hvaða skáld og rithöfundur lék á bassa með sykurmolunum?",
    "ans": "bragi ólafsson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir þátturinn sem er sérstaklega ætlaður ungu fólki á rúv?",
    "ans": "hæpið (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða fugl nefnist á latinu pluvialis apricaria?",
    "ans": "heiðlóa"
  },
  {
    "question": "hvað heitir skemmtigarðurinn sem bandaríska sveitasöngkonan dolly parton rekur í tennessee",
    "ans": "dollywood"
  },
  {
    "question": "hvernig er skyrtan sem lukku láki klæðist öllu jöfnum á litinn?",
    "ans": "gul"
  },
  {
    "question": "hvaða kona bauð sig fram til forseta gegn vigdísi finnbogadóttur árið 1988?",
    "ans": "sigrún þorsteinsdóttir"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt er hrafnaklukka?",
    "ans": "krossblómaætt"
  },
  {
    "question": "í hvaða heimsálfu lifa breiðnefir villtir?",
    "ans": "eyjaálfu"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk situr jóhann páll jóhannsson á þingi?",
    "ans": "framsóknarflokknum"
  },
  {
    "question": "hvernær var tónlistarhúsið harpan vígð?",
    "ans": "2011"
  },
  {
    "question": "hvað heitir aðalsöguhetjan í hobbitanum eftir tolkiens?",
    "ans": "bilbó baggins"
  },
  {
    "question": "hvaða sögupersóna halldórs laxness sagðist ekki trúa á neitt og allra síst orð?",
    "ans": "bjartur í sumarhúsum (guðbjartur jónsson)"
  },
  {
    "question": "hvað hét stríðsfákur napóleons í orustunni við waterloo?",
    "ans": "marengo"
  },
  {
    "question": "hvað heitir bjartasta stjarnan í stjörnumerkinu stórahundi?",
    "ans": "siríus"
  },
  {
    "question": "hvaða ár hófu bandaríkjamenn þátttöku í fyrri heimsstyrjöldinni?",
    "ans": "1917"
  },
  {
    "question": "hvernig er 90 skrifað með rómverskum tölustöfum?",
    "ans": "xc"
  },
  {
    "question": "hvaða fugl verpir stærsta eggi í heimi?",
    "ans": "strútur"
  },
  {
    "question": "hvaða biblíupersóna eignaðist son með ambáttinni hagar og átti konuna söru?",
    "ans": "abraham"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hæsta fjall norður-ameríku?",
    "ans": "mt. mckinlay (denali)"
  },
  {
    "question": "hvaða egypski faraói tók upp eingyðingstrú?",
    "ans": "akhenaton"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta hafnarborgin á kolaskaga?",
    "ans": "murmansk"
  },
  {
    "question": "hver var sakaður um að myrða böðullinn sigurð snorrason árið 1683?",
    "ans": "jón hreggviðsson"
  },
  {
    "question": "hvaða keisari var krýndur á jóladag árið 800?",
    "ans": "karlamagnús"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast göngin milli siglufjarðar og ólafsfjarðar?",
    "ans": "héðinsfjarðargöng"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg var medici ættin við völd á endurreisnartímanum?",
    "ans": "flórens"
  },
  {
    "question": "hverjir voru húgenottar?",
    "ans": "franskir mótmælendur"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði bókina um veginn?",
    "ans": "lao-tze"
  },
  {
    "question": "hvaða lið hefur oftast hampað meistaratitlinum í knattspyrnu í þýskalandi?",
    "ans": "bayern munchen"
  },
  {
    "question": "hver setti fyrstur fram kenninguna um þrískiptingu ríkisvaldsins?",
    "ans": "montesquie"
  },
  {
    "question": "hver leiddi sameinginu ítala á 19. öld?",
    "ans": "garibaldi"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði bókina frelsið?",
    "ans": "john stuart mill"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti íslenski atvinnumaðurinn í knattspyrnu?",
    "ans": "albert guðmundsson"
  },
  {
    "question": "hvaða mexíkóska frelsishetja hét réttu nafni dorotea arango?",
    "ans": "pancho villa"
  },
  {
    "question": "hver er keisari japans?",
    "ans": "naruhito"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg á indlandi starfaði móðir teresa?",
    "ans": "kalkútta (kolkata)"
  },
  {
    "question": "hvað hét forseti chile sem steypt var af stóli í byltingu árið 1973?",
    "ans": "salvatore allande"
  },
  {
    "question": "undir áhrifum frá hvaða þýska skáldi var jónas hallgrímsson?",
    "ans": "heinrich heine"
  },
  {
    "question": "hvers lenskur var kvikmyndaleikstjórinn stanley kubrick?",
    "ans": "bandarískur"
  },
  {
    "question": "hvaða ár kom surtsey upp úr sænum?",
    "ans": "1963"
  },
  {
    "question": "hver lék abraham lincoln í mynd steven spielbergs?",
    "ans": "danny day lewis (2013)"
  },
  {
    "question": "hvað hét hestur alexanders mikla?",
    "ans": "búkífalos"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er ordos hásléttan?",
    "ans": "kína"
  },
  {
    "question": "hvað hétu bræðurnir sem sungu og spiluðu með creedence clearwater revival?",
    "ans": "fogherty"
  },
  {
    "question": "botnið málsháttinn: „betra er autt rúm …",
    "ans": "… en illa skipað”"
  },
  {
    "question": "hver var forseti bandaríkjanna á eftir harry s truman?",
    "ans": "dwight eisenhower"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var berlínarmúrinn reistur?",
    "ans": "1961"
  },
  {
    "question": "hvaða ár fengu íslendingar stjórnarskránna?",
    "ans": "1874"
  },
  {
    "question": "hvað heitir indverjinn sem rekur kjörbúð í springfield bæ þar sem simpson fjölskyldan býr?",
    "ans": "apu (nahasapeemapetilon)"
  },
  {
    "question": "hver orti: sovét-ísland óskalandið, hvenær kemur þú?",
    "ans": "jóhannes úr kötlum"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fimm ára brúðkaupsafmæli?",
    "ans": "trébrúðkaup"
  },
  {
    "question": "hvert er póstnúmerið í neskaupstað?",
    "ans": "740"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir skammstöfunin así?",
    "ans": "alþýðusamband íslands"
  },
  {
    "question": "hvaða netslóð hefur morgunblaðið?",
    "ans": "mbl.is"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni er nr. sex í lotukerfinu?",
    "ans": "kolefni"
  },
  {
    "question": "hvert er lengsta fljót evrópu?",
    "ans": "volga"
  },
  {
    "question": "hvers konar berg er það sem hylur um 75% af yfirborði jarðar?",
    "ans": "setberg"
  },
  {
    "question": "hvaða litir eru í þjóðfána færeyja?",
    "ans": "rauður, blár og hvítur"
  },
  {
    "question": "hvað nefndust verslunarhallir rómverja til forna?",
    "ans": "basilikur"
  },
  {
    "question": "af hverjum er talið að heimsálfan ameríka dragi nafn sitt?",
    "ans": "americo vestpucci"
  },
  {
    "question": "hvað er ingólfsfjall á máli jarðfræðinnar?",
    "ans": "móbergsstapi"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði sögurnar karitas án titils og óreiða á striga?",
    "ans": "kristín marja baldursdóttir (í fréttum 2014)"
  },
  {
    "question": "með hvaða liði leikur markahrókurinn alfreð finnbogason?",
    "ans": "augsburg"
  },
  {
    "question": "hvað hét sá danakonungur sem síðast réð yfir íslandi?",
    "ans": "kristján x"
  },
  {
    "question": "hvaða breska hljómsveit gaf út plötuna invisible band?",
    "ans": "travis"
  },
  {
    "question": "hver hraut eins og sögunarverksmiðja í brasilíu í lagi megasar?",
    "ans": "jónas hallgrímsson"
  },
  {
    "question": "hvar var stærsta lax í íslandssögunni landað á land árið 1960?",
    "ans": "grímsey"
  },
  {
    "question": "hvað hét söngvarakeppnin sem stuðmenn settu á fót árið 1987?",
    "ans": "látúnsbarkinn (bjarni arason)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir aðstoðarmaður erlends í bókum arnaldar indriðasonar?",
    "ans": "sigurður óli"
  },
  {
    "question": "hvaða hafa margir knattspyrnumenn skorað 19 mörk í efstu deild karla á einu tímabili?",
    "ans": "fjórir (pétur pétursson, guðmundur torfason, þórður guðjónsson og tryggvi guðmundsson)"
  },
  {
    "question": "hver skapaði persónurnar hatt og fatt?",
    "ans": "ólafur haukur símonarson"
  },
  {
    "question": "í hvaða kvikmynd fredricos fellinis segir frá persónunni paparazzi?",
    "ans": "la dolce vita (ljúfa líf)"
  },
  {
    "question": "hvaða eyja er í mynni fjarðanna skötu- og hestfjarðar á vestfjörðum?",
    "ans": "vigur"
  },
  {
    "question": "til hvers voru lausnarsteinar notaðir áður fyrr?",
    "ans": "létta konum barnsburðin"
  },
  {
    "question": "hver gerði helgrímur af loðvíki xvi og marie antoinette?",
    "ans": "maria tussaud"
  },
  {
    "question": "í hvaða barnasögubókum kemur persónan morrinn fyrir?",
    "ans": "múmínálfunum"
  },
  {
    "question": "hvaða fræga hús í bandaríkjunum hannaði james hoban?",
    "ans": "hvíta húsið"
  },
  {
    "question": "á hvaða blaði störfuðu blaðamennirnir bob woodward og carl bernstein?",
    "ans": "washington post (sbr. watergate hneykslið)"
  },
  {
    "question": "hvað voru meðlimir hljómsveitinnar the doors margir?",
    "ans": "fjórir"
  },
  {
    "question": "hver var síðasti keisarinn af kína?",
    "ans": "pu yi (steypt af stóli 1912)"
  },
  {
    "question": "um hverja var mælt „öxin og jörðin geymi þá best”?",
    "ans": "jón arason og syni  (sr. jón bjarnason (ráðsmaður að skálholti) mælti þessi orð)"
  },
  {
    "question": "hvar stofnaði þórólfur mostraskeggi þing á snæfellsnesi?",
    "ans": "þórsnesi (þar sem stykkishólmur stendur)"
  },
  {
    "question": "hvaða pláneta er fjærst sólu í sólkerfi okkar?",
    "ans": "neptúnus"
  },
  {
    "question": "hvaða líffæri er stundum kallað adamsepli?",
    "ans": "barkakýli"
  },
  {
    "question": "hver fann upp dínamítið?",
    "ans": "alfed nobel"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsta stóra plata utangarðsmanna?",
    "ans": "geislavirkir"
  },
  {
    "question": "hvert er opinbert og algengasta tungumálið í afganistan?",
    "ans": "pashto"
  },
  {
    "question": "búa mörgæsir í afríku?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "hvort kom einstein á undan með takmörkuðu eða almennu afstæðiskenninguna?",
    "ans": "takmörkuðu (1905/1915)"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er báturinn kútter sigurfari varðveittur?",
    "ans": "akranesi"
  },
  {
    "question": "hvert er elsta húsið á akureyri?",
    "ans": "laxdalshús"
  },
  {
    "question": "í hvaða evrópsku borg má finna síkið grachten?",
    "ans": "amsterdam"
  },
  {
    "question": "hvert er stærsta almennings bókasafnið á norðurlandi?",
    "ans": "amtbókasafnið á akureyri"
  },
  {
    "question": "í hvaða tveimur löndum evrópu er emmanual macron",
    "ans": "frakkland og andorra (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað er kapellán?",
    "ans": "aðstoðarprestur"
  },
  {
    "question": "hvernig hraun er apalhraun?",
    "ans": "basalt"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður hefur gefið út plöturnar eulogy for evolution og for now i am winter?",
    "ans": "ólafur arnalds"
  },
  {
    "question": "hvað heitir eftirlætisbjór homers simpson?",
    "ans": "duff"
  },
  {
    "question": "hvaða enska uppfinningamanni er eignuð uppfinning stækkunarglersins?",
    "ans": "roger bacon"
  },
  {
    "question": "hvað er bagall?",
    "ans": "biskupstafur"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti forseti bandalags íslenskra listamanna?",
    "ans": "gunnar gunnarsson"
  },
  {
    "question": "hvað eru margar rendur í fána bandaríkjanna?",
    "ans": "13"
  },
  {
    "question": "hvar hefur barnaverndarstofnun sameinuðu þjóðanna, unicef, aðsetur?",
    "ans": "new york"
  },
  {
    "question": "úr hverju er ál unnið?",
    "ans": "báxít"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður hefur gert plöturnar alladin sane, heroes og diamond dogs?",
    "ans": "david bowie"
  },
  {
    "question": "hvað heita bestu vinir línu langsokks?",
    "ans": "tommi og anna."
  },
  {
    "question": "hver er si-einingin fyrir geislavirkni?",
    "ans": "bekerel"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast umræður sem fylgja stefnuræðu forsætisráðherra hvert ár?",
    "ans": "eldhúsdagsumræður"
  },
  {
    "question": "hvað eru great star of africa og second star of africa?",
    "ans": "dementar (búið til úr stærsta demanti sem fundist hefur: cullinan)"
  },
  {
    "question": "hvert var fyrsta dagblaðið sem var gefið út á íslandi?",
    "ans": "dagskrá (einar benediktsson gaf það út 1897)"
  },
  {
    "question": "hversu marga arma hefur davíðstjarnan?",
    "ans": "sex"
  },
  {
    "question": "hver ritaði heimspekiritið orðræða um aðferð?",
    "ans": "rene descartes"
  },
  {
    "question": "með hvaða liði spilar eiður smári guðjohnsen um þessar mundir?",
    "ans": "engu (2016)"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta eyjan við grænland?",
    "ans": "diskó"
  },
  {
    "question": "hvar hefur evrópudómstóll aðsetur sitt?",
    "ans": "lúxemborg"
  },
  {
    "question": "hvar lifði dúdúfuglinn síðast?",
    "ans": "máritíus"
  },
  {
    "question": "hvað eru gámar, gekkóar, kembur, skinkur og frýnur?",
    "ans": "eðlur"
  },
  {
    "question": "hvaða indverska poppdíva hefur sent frá sér jólasmellinn christmas bluff?",
    "ans": "leoncie"
  },
  {
    "question": "hvað hét eyjan á miðjarðarhafi sem napóleon var sendur í útlegð árið 1814?",
    "ans": "elba"
  },
  {
    "question": "hvaða land er ríkjandi heimsmeistari karla í handbolta?",
    "ans": "danir"
  },
  {
    "question": "hvar var fyrsta fríkirkjan á íslandi reist?",
    "ans": "eskifirði"
  },
  {
    "question": "eru frumefnin í lotukerfinu fleiri en 100?",
    "ans": "já, (114 (opinberlega) (118 óopinberlega) (2013))"
  },
  {
    "question": "til hvaða ættbálks indjána tilheyrði geronímó?",
    "ans": "svar apaja (appache)"
  },
  {
    "question": "um hvaða heiði er ekið þegar farið er úr arnafirði yfir í dýrafjörð?",
    "ans": "hrafnseyrarheiði"
  },
  {
    "question": "hver var systir þjálfa í norrænni goðafræði?",
    "ans": "röskva"
  },
  {
    "question": "hver var forsöngvari hljómsveitarinnar egó?",
    "ans": "bubbi morthens"
  },
  {
    "question": "hvaða fyrrum munkur giftist fyrverandi nunnunni katrínu von bora árið 1525?",
    "ans": "martin lúther"
  },
  {
    "question": "hver var konungur þebu í trójustríðinu?",
    "ans": "ódysseifur"
  },
  {
    "question": "hvað hét sonur abrahams og söru í biblíunni?",
    "ans": "ísak"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk situr vigdís hauksdóttir á alþingi?",
    "ans": "framsóknarflokkinn"
  },
  {
    "question": "hvaða tala er táknuð með c í rómverskum tölustöfum?",
    "ans": "100"
  },
  {
    "question": "hver lék han solo í „gömlu“ stjörnustríðsmyndunum?",
    "ans": "harrison ford"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna sem segir frá lillu heggu og sóbegga afa?",
    "ans": "þórbergur þórðarson"
  },
  {
    "question": "botnið laglínuna “ gulir eru straumar þínir...”?",
    "ans": "“... hland mitt í skálinni”. (megas)"
  },
  {
    "question": "hvað nefndust langdregin átök englendinga og frakka sem stóðu yfir á árunum 1337 til 1453?",
    "ans": "hundrað ára stríðið"
  },
  {
    "question": "í hvernig samkvæmi var jesús staddur þegar hann breytti vatni í vín?",
    "ans": "svar í brúðkaupi (kana)"
  },
  {
    "question": "hvað hétu þrælar ingólfs arnarsonar?",
    "ans": "karli og vífill"
  },
  {
    "question": "hver var fyrirmyndin að arne arnæus í skáldsögu halldórs laxness?",
    "ans": "árni magnússon"
  },
  {
    "question": "hver fann fyrstur sjóleiðina til indlands?",
    "ans": "vasco da gama"
  },
  {
    "question": "í hvaða hljómsveit voru þeir stúart sutchcliffe og pete best í skamman tíma?",
    "ans": "bítlunum/the beatles"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stjórnsýsluhöfuðborg suður-afríku?",
    "ans": "pretoria"
  },
  {
    "question": "hver er ritstjóri smartlands?",
    "ans": "marta maría winkel jónasdóttir"
  },
  {
    "question": "hvaða biskup starfrækti fyrstu prentsmiðjuna á íslandi?",
    "ans": "jón arason"
  },
  {
    "question": "úr hverju er japanski drykkurinn „sake” gerður?",
    "ans": "hrísgrjónum"
  },
  {
    "question": "hvaða gríski heimspekingur stofnaði skólan akademíu í aþenu?",
    "ans": "platón"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg kemur nfl liðið sem kallar sig cowboys?",
    "ans": "dallas"
  },
  {
    "question": "hvað er annexía?",
    "ans": "útkirkja, kirkja án sóknarprests"
  },
  {
    "question": "hvaða ár komust menn á topp mount everest fyrst?",
    "ans": "1953"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er póstáritunin 500?",
    "ans": "staður (í hrútafirði)"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gerði plöturnar a day at the races og night at the opera?",
    "ans": "queen (nöfnin eru bíómyndir með marx bræðrum)"
  },
  {
    "question": "hver þýddi paradísamissi eftir milton á íslensku?",
    "ans": "jón þorláksson (tímarit þýðenda heitir eftir honum)"
  },
  {
    "question": "hver er formaður öryrkjabandalagsins?",
    "ans": "þuríður harpa siguðardóttir"
  },
  {
    "question": "í hvaða sýslu er fossinn dynjandi?",
    "ans": "vestur-ísafjarðarsýslu"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni er kennt við stofnanda nóbelsverðlaunanna?",
    "ans": "nóbelium"
  },
  {
    "question": "hvað hét eina ópera ludwigs van beethovens?",
    "ans": "fídelío"
  },
  {
    "question": "í hvaða bæjarfélagi bauð næst besti flokkurinn fram til bæjarstjórakosninga?",
    "ans": "kópavogi"
  },
  {
    "question": "hvar á höfuðborgarsvæðinu var klaustur starfrækt fram til siðaskipta?",
    "ans": "viðey (svo var/er klaustur í garðabæ nú)"
  },
  {
    "question": "hvaða kunna enska skáld lést í gríska borgarstríðinu?",
    "ans": "gordon byron lávarður"
  },
  {
    "question": "hver samdi tónlistina við flest verk bertold brechts?",
    "ans": "kurt weil"
  },
  {
    "question": "hver skapaði pétur pan?",
    "ans": "j.m. barrie"
  },
  {
    "question": "hvaða merka bandaríska ljóðskáld studdi málstað fasista í seinni heimstyrjöldinni?",
    "ans": "ezra pound"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir inn á í byrjun venjulegs knattspyrnuleiks?",
    "ans": "23 (með dómaranum)"
  },
  {
    "question": "hver samdi ljóðið passíusálmur nr. 51?",
    "ans": "steinn steinarr"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri spilaði gary brooker í procol harum?",
    "ans": "orgel (hammond)"
  },
  {
    "question": "á hvaða skáldsögu alexandre dumar yngri byggði verdi óperu sína la travita?",
    "ans": "svar; kamelíufrúin"
  },
  {
    "question": "hvern myrti leiðólfur kappi í skógarhverfi?",
    "ans": "una danska"
  },
  {
    "question": "á hvaða öld brunnu handrit árna magnússonar í kaupmannahöfn?",
    "ans": "18. öld (1728)"
  },
  {
    "question": "hver var ættfaðir stulunga?",
    "ans": "hvamm-sturla þórðarson"
  },
  {
    "question": "um hvaða tvo frægu blaðamenn fjallar kvikmyndinn all the presidents men?",
    "ans": "woodward og bernstein (r. redford sem woodward og d. hoffman sem bernstein)"
  },
  {
    "question": "hvar var biskupstóll í færeyjum á miðöldum?",
    "ans": "kirkjubæ"
  },
  {
    "question": "hver var dæmdur til að greiða 420 kýrverð fyrir afskorin putta hafliða mássonar?",
    "ans": "þorgils oddsson"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi dó skáldið stephan g. stephansson?",
    "ans": "kanada"
  },
  {
    "question": "hvaða ár gáfu bítlarnir út plötuna sergeant peppers lonely hearts club band?",
    "ans": "1967"
  },
  {
    "question": "frá hvaða stað rekur briem ættinn uppruna sinn?",
    "ans": "brjánslæk"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri lék djass-tónlistarmaðurinn dave brubeck?",
    "ans": "píanó"
  },
  {
    "question": "hver var uppáhaldsópera maríu callas?",
    "ans": "norma (e. bellini)"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi kemur camenbert osturinn?",
    "ans": "frakklandi [normandí]"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni hárið?",
    "ans": "milos forman (rokk söngleikurinn)"
  },
  {
    "question": "hver söng inn á fyrstu hljómplötuna í heiminum?",
    "ans": "enrico caruso (aríu úr paliacci eftir leoncavello)"
  },
  {
    "question": "hver var millinafn charlie chaplin?",
    "ans": "spencer"
  },
  {
    "question": "hvort eru hrúðukarlar plöntur eða dýr?",
    "ans": "dýr"
  },
  {
    "question": "hvaða bandaríska stórborg brann árið 1871?",
    "ans": "chicago"
  },
  {
    "question": "hvert er latneskt heiti konungsbókar eddukvæða?",
    "ans": "codex regius"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er comovatn?",
    "ans": "ítalíu"
  },
  {
    "question": "hvað fór cook skipstjóri margar ferðir til kyrrahafsins?",
    "ans": "þrjár"
  },
  {
    "question": "hver er algengasta sögnin í bridds?",
    "ans": "pass"
  },
  {
    "question": "hvar er tungumálið korníska töluð?",
    "ans": "englandi"
  },
  {
    "question": "hvar má finna höfuð grettis sterka grafið?",
    "ans": "grettisþúfu (bjargi miðfirði)"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist búmerang á góðri íslensku?",
    "ans": "bjúgverpill"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsta íslenska konan til að ljúka doktorsprófi?",
    "ans": "björg c. þorláksson (danmörku)"
  },
  {
    "question": "hvar var biskupsstóll á grænlandi á miðöldum?",
    "ans": "görðum"
  },
  {
    "question": "hver er formaður bændasamtaka íslands?",
    "ans": "trausti hjálmarsson"
  },
  {
    "question": "hvaðan er tónlistin bossanóva uppruninn?",
    "ans": "brasilíu"
  },
  {
    "question": "hvaðan er bourbonvískið upprunnið?",
    "ans": "ameríku (n-ameríku)"
  },
  {
    "question": "hvaða fjörður sem gengur inn úr breiðafirði er eins og stígvél í laginu?",
    "ans": "hvammsfjörður"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er tungumálið bretónska töluð?",
    "ans": "frakklandi"
  },
  {
    "question": "hver orti táp fjör og frískir menn?",
    "ans": "grímur thomsen"
  },
  {
    "question": "hvaða byggðasafn er að finna undir eyjafjöllum?",
    "ans": "skógasafn"
  },
  {
    "question": "hvaða biskup tók upp núverandi heiti daganna á 12. öld?",
    "ans": "jón ögmundsson (fyrsti hólabiskupinn)"
  },
  {
    "question": "hvort kauptúnið á íslandi er vestar blöndós eða hvammstangi?",
    "ans": "hvammstangi"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsta hljómplata led zeppelin?",
    "ans": "led zeppelin"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk situr ásmundur friðriksson á þingi?",
    "ans": "sjálfstæðisflokkinn  (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni dregur nafn sitt af mögulega eldra heiti íslands?",
    "ans": "thúleíum"
  },
  {
    "question": "í hvaða sýslu er goðafoss?",
    "ans": "s-þingeyjarsýslu"
  },
  {
    "question": "hversu margir mánuðir eru í einni öld?",
    "ans": "1200"
  },
  {
    "question": "úr hvaða óperu puccinis er aríettan nessun dorma?",
    "ans": "turadot"
  },
  {
    "question": "hvaða bílaframleiðandi framleiðir bíla sem heita panda?",
    "ans": "fiat"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast minnstu blóðkornin?",
    "ans": "blóðflögur"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi fór fram risastökkið mikla, sem endaði með miklu mannfalli á sjötta áratugnum?",
    "ans": "kína"
  },
  {
    "question": "hver stóð að útgáfu á tímaritinu ármann á alþingi?",
    "ans": "baldvin einarsson"
  },
  {
    "question": "hvaða refsitól var aflagt á íslandi, árið 1809?",
    "ans": "gapastokkurinn"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er gardavatnið?",
    "ans": "ítalíu"
  },
  {
    "question": "hvaða fjall er í merki garðabæjar?",
    "ans": "búrfell"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg malawi?",
    "ans": "lilongwe"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg í póllandi var samstaða stofnuð?",
    "ans": "gdansk (danzig á þýsku)"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti bandaríkjamaðurinn til að fara út í geiminn?",
    "ans": "john glenn"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir þyngdarflokkar í glímu?",
    "ans": "þrír"
  },
  {
    "question": "hver hjó á gordíonshnútinn?",
    "ans": "alexander mikli"
  },
  {
    "question": "hvaðan er gouda [gáda]-osturinn uppruninn?",
    "ans": "hollandi"
  },
  {
    "question": "hvað kýs uppljóstrarinn bradley manning að vera kallaður?",
    "ans": "chelsea manning"
  },
  {
    "question": "hver leikur lögreglumanninn jack reacher í samnefndri kvikmynd?",
    "ans": "tom cruise"
  },
  {
    "question": "um hvaða merka enska skáld, samdi grímur thomsen doktorsritgerð sína?",
    "ans": "byron lávarð"
  },
  {
    "question": "hvaða ár komst napóleon bónaparte til valda í frakklandi, 1789, 1799 eða 1809?",
    "ans": "1799"
  },
  {
    "question": "hvaða íþrótt stunda þau kári gunnarsson og tinna helgadóttir?",
    "ans": "badminton"
  },
  {
    "question": "hvaða evrópsku ríki fóru í stríð árið 1870?",
    "ans": "þjóðverjar og frakkar"
  },
  {
    "question": "í fána hvaða lands má finna mynd af vélbyssu?",
    "ans": "mósambík"
  },
  {
    "question": "hver var lengst allra skóggangsmaður á íslandi á miðöldum?",
    "ans": "grettir sterki ásmundsson"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir æðsta menntastofnunin fróðskaparsetur?",
    "ans": "færeyjum"
  },
  {
    "question": "hvort er strásykur tví- eða þrísykra?",
    "ans": "tví"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað seldi esau frumburðarréttinn jakobi bróður sínum?",
    "ans": "brauð og baunadisk"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsta stóra plata stuðmanna?",
    "ans": "sumar á sýrlandi"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði ritið bellum gallicum eða gallastríðið?",
    "ans": "júlíus sesar"
  },
  {
    "question": "hvaða gjaldmiðill var notaður á spáni til ársins 2002?",
    "ans": "peseti"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni er notað þegar járn er galvaníserað?",
    "ans": "zink"
  },
  {
    "question": "hvað er gambítur?",
    "ans": "peðfórn í skák"
  },
  {
    "question": "hvað er hringhenda, oddhenda og sléttubönd?",
    "ans": "bragarhættir"
  },
  {
    "question": "hvor er stærri afríski eða indverski fílinn?",
    "ans": "afríski"
  },
  {
    "question": "hvaða jurt nefnist cetraria islandica á íslensku?",
    "ans": "fjallagrös"
  },
  {
    "question": "hver er nærst stærsta eyja danmörku?",
    "ans": "fjón"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gerði plötuna rumours árið 1977?",
    "ans": "fleetwood mac"
  },
  {
    "question": "hver er íslandsmeistari karla í skák?",
    "ans": "hjörvar steinn grétarson"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi er fondú upprunið?",
    "ans": "sviss"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi er dansinn foxtrott upprunnin?",
    "ans": "bandaríkjunum"
  },
  {
    "question": "hvor bærinn er norðar siglufjörður eða ísafjörður?",
    "ans": "siglufjörður"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi fór fransisco franco lengi með völd?",
    "ans": "spáni"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var loðvík xvi tekinn af lífi?",
    "ans": "1793"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir höfuðborgin beirút?",
    "ans": "líbanon"
  },
  {
    "question": "floti hvaða ríkis beið ósigur fyrir spánverjum í orustunni við lepanto?",
    "ans": "tyrkir"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði bækurnar 79 á stöðinni og land og synir?",
    "ans": "indriði g. þorsteinsson"
  },
  {
    "question": "hver stóð að endurgerð lundúnaborgar á 17. öld?",
    "ans": "christopher wren"
  },
  {
    "question": "hvert var viðurnefni sonar papa doc, fyrrum einræðisherra á haiti?",
    "ans": "baby doc"
  },
  {
    "question": "á hvaða öld var suður-ameríska frelsishetjan símon bólivar fæddur?",
    "ans": "18. öld"
  },
  {
    "question": "hvað hét misheppnuð tilraun öfga hægri manna til að ná völdum í þýskalandi árið 1923?",
    "ans": "bjórkjallarauppreisnin"
  },
  {
    "question": "hvaða ár beið flotinn ósigrandi ósigur fyrir enska flotanum?",
    "ans": "1588"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er óperan brúðkaup fígarós?",
    "ans": "w.a. mozart"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta bók yrsu sigurðardóttur?",
    "ans": "dna (2014)"
  },
  {
    "question": "af hvaða fylkingu dýra eru sæfíflar, marglyttur og kórallar?",
    "ans": "holdýra"
  },
  {
    "question": "í hvaða orustu féll bandaríski hershöfðingin george custer?",
    "ans": "little big horn (ánna)"
  },
  {
    "question": "hverjum vildi skaði dóttir þjassa giftast?",
    "ans": "baldri (en fékk njörð)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborgin í gambíu?",
    "ans": "banjul"
  },
  {
    "question": "hvað hefur árið 1980 verið kallað í íslenskri kvikmyndasögu?",
    "ans": "íslenska kvikmyndavorið"
  },
  {
    "question": "hvaða fugl, er sá eini á íslandi sem gerir sér flothreiður?",
    "ans": "flórgoði"
  },
  {
    "question": "hvaða söngkona söng með hljómsveitinni grafík?",
    "ans": "andrea gylfadóttir"
  },
  {
    "question": "hvers var gilgamesh, í samnefndu akkedísku ljóði að leita?",
    "ans": "eilífu lífi (ódauðleika)"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða glæp voru rosenberg hjónin dæmd?",
    "ans": "njósnir"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti blökkumaðurinn til að hljóta óskarsverðlaun fyrir leik í aðalhlutverki?",
    "ans": "sidney poitier"
  },
  {
    "question": "hver var eina skáldsaga emily bronte?",
    "ans": "fýkur yfir hæðir  (wuthering heights)"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg er títusarboginn?",
    "ans": "róm"
  },
  {
    "question": "hver gat staðist allt nema freistinguna?",
    "ans": "oscar wilde"
  },
  {
    "question": "hvar er ólymposfjall?",
    "ans": "grikklandi"
  },
  {
    "question": "af hverju dregur frumefnið tellúr nafn sitt?",
    "ans": "jörðinni"
  },
  {
    "question": "hver mælti: hamast þú nú, skallagrímur, að syni þínum?",
    "ans": "svar; þorgerður brák"
  },
  {
    "question": "á hverju lifa skíðishvalir?",
    "ans": "svifi"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er sá sem á afmæli á aðfangadag?",
    "ans": "steingeit"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði ljóðabókina álftirnar kvaka?",
    "ans": "jóhannes úr kötlum"
  },
  {
    "question": "hvað gerðist eiríkur af pommern eftir að hann lét af embætti konungs kalmarsambandsins?",
    "ans": "gerðist sjóræningi"
  },
  {
    "question": "hvaða forseti bandaríkjanna var myrtur af anarkista?",
    "ans": "william mckinley"
  },
  {
    "question": "hver samdi bókina innrásinn frá mars?",
    "ans": "h.g. wells"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er leikritið þrjár systur?",
    "ans": "anton tjekhov"
  },
  {
    "question": "hver gerði kvikmyndina ferðin til tunglsins árið 1902?",
    "ans": "georges melies."
  },
  {
    "question": "hver var forsætisráðherra bretlands á undan david cameron?",
    "ans": "gordon brown"
  },
  {
    "question": "hver er rektor háskóla íslands?",
    "ans": "jón atli benediktsson (2021)"
  },
  {
    "question": "hvaða söngkona söng með hljómsveitinni trúbrot?",
    "ans": "shady owens"
  },
  {
    "question": "hvað kallaði eiríkur rauði bæinn sem hann byggði á grænlandi?",
    "ans": "bröttuhlíð"
  },
  {
    "question": "hver samdi tónlistina við ballettinn svanavatnið?",
    "ans": "tsjakovsky"
  },
  {
    "question": "hver varð heimsmeistari í skák þegar bobbie fisher neitaði að verja titil sinn, árið 1975?",
    "ans": "anatoli karpov"
  },
  {
    "question": "hvert er rétt nafn frans i páfa?",
    "ans": "jorge mario bergoglio (2014)"
  },
  {
    "question": "hver átti hundinn tótó?",
    "ans": "dóretea"
  },
  {
    "question": "hver er heimsmethafi í 100m spretthlaupi karla?",
    "ans": "usain bolt"
  },
  {
    "question": "hver söng um hina svikulu lóu litlu á brú?",
    "ans": "haukur morthens"
  },
  {
    "question": "hvers lenskur var maðurinn sem suður og norður rhodesia voru nefnd eftir?",
    "ans": "enskur/breskur"
  },
  {
    "question": "hver orti: „vísindin efla alla dáð”?",
    "ans": "jónas hallgrímsson"
  },
  {
    "question": "yfir hvaða fljót hélt sesar þegar hann mælti: teningunum er kastað?",
    "ans": "rúbikon"
  },
  {
    "question": "hvað er sögupersónan pinocchio nefndur á íslensku?",
    "ans": "gosi"
  },
  {
    "question": "hver drap risann golíat?",
    "ans": "davíð"
  },
  {
    "question": "í hvaða ríki fór konungurinn hamúrabí með völd?",
    "ans": "babýlóníu (setti elstu varðveittu lög)"
  },
  {
    "question": "af hvaða konungsætt var hinrik viii englandskonungur?",
    "ans": "tudor"
  },
  {
    "question": "nafn hvaða íslensku hljómsveitar þýðir að leika skuli meðalsterkt í tónfræði?",
    "ans": "mezzoforte"
  },
  {
    "question": "hver boðaði svo um að öll sveinbörn skyldu myrt í betlehem?",
    "ans": "heródes mikli"
  },
  {
    "question": "hver var móðir rithöfundarins mary shelley?",
    "ans": "mary wollstenecraft"
  },
  {
    "question": "hvað heitir platan sem ásgeir trausti sendi frá sér árið 2011?",
    "ans": "dýrð í dauðaþögn"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi kemur golfarinn ernie els?",
    "ans": "suður-afríku"
  },
  {
    "question": "hvaða jökull var áður fyrr nefndur knappafellsjökull?",
    "ans": "öræfajökull"
  },
  {
    "question": "hver ásanna í norrænni goðafræði var guð réttlætis og samningarleiðarinnar?",
    "ans": "forseti"
  },
  {
    "question": "hvaða fornaldarsögupersóna var sögð hafa gengið inn í snæfellsjökul?",
    "ans": "bárður snæfellsás"
  },
  {
    "question": "hvar er sagt að sæmundur fróði sé grafinn?",
    "ans": "odda á rangárvöllum"
  },
  {
    "question": "hvað hét kona williams shakespearse?",
    "ans": "anna hathaway"
  },
  {
    "question": "hvaða gríski læknir er oft sagður vera faðir læknisfræðinnar?",
    "ans": "hippókrates"
  },
  {
    "question": "hvað hét persakonungurinn sem sigraði í orustunni við laugaskarð?",
    "ans": "xerxes"
  },
  {
    "question": "hvern átti antonio salieri að hafa myrt samkvæmt goðsögninni?",
    "ans": "mozart"
  },
  {
    "question": "hver er ríkissáttasemjari?",
    "ans": "aðalsteinn leifsson (2021)"
  },
  {
    "question": "hver var fyrri kona kára sólmundarsonar, sem segir frá í njálu?",
    "ans": "helga njálsdóttir [þorgeirsson] [seinni eiginkonan var hildigunnur starkaðardóttir]"
  },
  {
    "question": "hvaða stofnun í ísrael hefur rannsakað helförina og þá sem henni stjórnuðu?",
    "ans": "stofnun simon wiesenthal"
  },
  {
    "question": "hvaða viðurnefni fékk uppljóstrari þeirra woodwards og bernsteins í watergate málinu?",
    "ans": "deep throat"
  },
  {
    "question": "frá hvaða bæ í eyjafirði eiga rafnarfjölskyldan uppruna sinn að rekja?",
    "ans": "hrafnagil"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenska hljómsveit gerði brúðkaupsvísur leirulækjar fúsa ódauðlegar?",
    "ans": "hinn íslenzki þursaflokkur"
  },
  {
    "question": "í hvaða þekkta verki heimsbókmenntanna kemur persónan kúníkúnd fyrir?",
    "ans": "birting (e. voltaire)"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt fugla er hrossagaukur?",
    "ans": "snípuætt"
  },
  {
    "question": "hvar á landinu hafa samfelldar veðurathuganir farið fram lengst?",
    "ans": "stykkishólmi"
  },
  {
    "question": "hvað sátu margir forsætisráðherrar í viðreisnarstjórninni?",
    "ans": "þrir"
  },
  {
    "question": "hvað hét aðstoðarmaður sherlocks holmes?",
    "ans": "dr. watson"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóð tapaði úrslitaleikjum á hm í knattspyrnu 1974 og 1978?",
    "ans": "hollendingar"
  },
  {
    "question": "á hvaða öld var þingeyrarklaustur, elsta klaustur landsins stofnað?",
    "ans": "12. öld (1133)"
  },
  {
    "question": "tilheyra langherhanseyjur evrópu?",
    "ans": "nei!, brisinu"
  },
  {
    "question": "hvað kallaðist mannvirkið þar sem ær voru mjólkaðar forðum?",
    "ans": "kvíar"
  },
  {
    "question": "hvaða mánuður var tíundi mánuður rómverjar til forna?",
    "ans": "desember"
  },
  {
    "question": "hvort er snældan eða spunarokkurinn eldri á íslandi?",
    "ans": "snældan"
  },
  {
    "question": "í hvaða íslensku kvikmynd segir m.a. frá agga flínka og brjánsa?",
    "ans": "sódóma reykjavík"
  },
  {
    "question": "hvar er áinn churchill?",
    "ans": "kanada"
  },
  {
    "question": "hver samdi silungakvintettinn?",
    "ans": "franz schubert"
  },
  {
    "question": "undir áhrifum frá hvaða stefnu samdi halldór laxness ljóðið únglingurinn í skóginum?",
    "ans": "súrrealisma"
  },
  {
    "question": "hver ásynjanna var með gyllt hár?",
    "ans": "sif"
  },
  {
    "question": "hvað kallast verðlaunin sem erlendir blaðamenn í hollywood veita árlega?",
    "ans": "golden globe"
  },
  {
    "question": "hver fór með hlutverk gísla súrssonar í kvikmyndinni útlaganum?",
    "ans": "arnar jónsson"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist breska rokkhljómsveitinn led zeppelin áður en hún tók upp það nafn?",
    "ans": "new yardbirds"
  },
  {
    "question": "hvaða fjölskylda úr barnabókmenntunum býr í húsi nr. 4 við götuna runnaflöt á englandi?",
    "ans": "dursley (harry potter)"
  },
  {
    "question": "hvaðan eru shinto trúarbrögðin uppruninn?",
    "ans": "japan"
  },
  {
    "question": "í hvaða mánuði til forna var hreinsunarhátíð rómverjar?",
    "ans": "febrúar"
  },
  {
    "question": "í hvaða ævintýri segir frá glottsýslukettinum, kálorminum og óða hattaranum?",
    "ans": "lísu í undralandi"
  },
  {
    "question": "hvaða fisktegund hefur latneska fræðiheitið gadus morhua?",
    "ans": "þorskur"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða dýr er stundum sagt að menn kasti perlum?",
    "ans": "svín"
  },
  {
    "question": "hvað heitir geitinn sem mjólkar myði í valhöll?",
    "ans": "heiðrún"
  },
  {
    "question": "hver fór með hlutverk frú robinson í kvikmyndinni the graduate?",
    "ans": "ann bancroft"
  },
  {
    "question": "hversu löng er opinber útgáfa lagsins stairway to heaven, 8, 10 eða 12 mínútur?",
    "ans": "átta"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fylkishöfuðborg vestur-virginiu?",
    "ans": "charleston"
  },
  {
    "question": "hver lék guðföðurinn vito corleone í samnefndri kvikmynd frá 1972?",
    "ans": "marlon brando"
  },
  {
    "question": "hvaða hebreska orð merkir friður?",
    "ans": "shalom"
  },
  {
    "question": "hvaða lið sigraði meistaradeildina í knattspyrnu síðast?",
    "ans": "real madrid (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir apinn sem er í brúðubílnum?",
    "ans": "lilli (sem er af tegund órangúta)"
  },
  {
    "question": "hver lék uppgjafarhermann í kvikmyndinni born on the 4th of july?",
    "ans": "tom cruise"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi talar hluti íbúanna tungumálið afrikaans?",
    "ans": "suður-afríku"
  },
  {
    "question": "hvað verður eftir þegar rjómi er skilin frá mjólk?",
    "ans": "undanrenna"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist hængur hrognkelsis?",
    "ans": "rauðmagi"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk situr guðmundur steingrímsson á þingi?",
    "ans": "bjarta framtíð (2014)"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg kemur nhl liðið sem kallar sig rangers?",
    "ans": "new york"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist þriðji stærsti þingflokkur á breska þinginu?",
    "ans": "frjálslyndir demókratar"
  },
  {
    "question": "hvaða ár voru innréttingarnar stofnaðar?",
    "ans": "1751"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er tenzin gyatso betur þekktur?",
    "ans": "dalai lama"
  },
  {
    "question": "hvernig er ottó nashyrningur á litinn?",
    "ans": "gulur"
  },
  {
    "question": "hvað heitir alheimsfegurðar drottningin hófí fullu nafni?",
    "ans": "hólmfríður karlsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni hefur skammstöfunina b?",
    "ans": "bór"
  },
  {
    "question": "hvar eru gígarnir magni og móði?",
    "ans": "eyjafjallajökli"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist kvennmannshnakkur?",
    "ans": "söðull"
  },
  {
    "question": "hver er eini maðurinn í sögunni til að vinna nóbelsverðlaun í efnafræði og friðarverðlaun nóbels?",
    "ans": "linus pauling"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist mælieiningin sem mælir þyngd demanta?",
    "ans": "karöt"
  },
  {
    "question": "hvað hét persóna bruce willis í die hard myndunum?",
    "ans": "john mcclane"
  },
  {
    "question": "hver var umboðsmaður bresku pönk hljómsveitina sex pistols?",
    "ans": "malcolm mclaren"
  },
  {
    "question": "hvaða eyju ásældist þórarinn nefjólfsson til handa ólafi tryggvasyni noregskonungi árið 1024?",
    "ans": "grímsey"
  },
  {
    "question": "hver gaf út sólóhljómplötuna þótt líði ár og öld?",
    "ans": "björgvin halldórsson"
  },
  {
    "question": "hver var aðal söngvari hljómsveitarinnar joy division?",
    "ans": "ian curtis"
  },
  {
    "question": "hvaða á skilur að árnessýslu og rangárvallasýslu?",
    "ans": "þjórsá"
  },
  {
    "question": "hver er fjórði bókstafurinn í gríska stafrófinu?",
    "ans": "delta"
  },
  {
    "question": "hver voru eftirnöfn tónlistarmannanna johnny, joey og dee-dee?",
    "ans": "ramones"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri landspítala-háskólasjúkrahús?",
    "ans": "páll matthíasson (2014)"
  },
  {
    "question": "í hvaða fylki kanada má finna staðinn l'anse aux meadows?",
    "ans": "nýfundnalandi"
  },
  {
    "question": "upp á hvaða öld var arabaleiðtoginn saladin?",
    "ans": "12. öld"
  },
  {
    "question": "hvert fara réttlátar sálir sem ekki komast til himna skv. kaþólskri trú?",
    "ans": "limbo"
  },
  {
    "question": "að hvaða þekktu persónu barnabókmenntanna var alice liddell fyrirmynd?",
    "ans": "lísu í undralandi"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast bátarnir sem notaðir eru í síkjum feneyja?",
    "ans": "góndólar"
  },
  {
    "question": "hvernig er barbamamma á litinn?",
    "ans": "svört"
  },
  {
    "question": "hver skapaði köttinn með hattinn?",
    "ans": "dr. seuss"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forsetafrú bandaríkjanna, að fornafni?",
    "ans": "jill (2021)"
  },
  {
    "question": "hvaða mánuð ársins tileinkuðu rómverjar ástargyðjunni venusi?",
    "ans": "apríl"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fylkishöfuðborg new hampshire?",
    "ans": "concorde"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði íslensku kvikmyndinni veiðiferðinni?",
    "ans": "andrés indriðason (sem lengi stýrði gettu betur)"
  },
  {
    "question": "með hverju rotaði sæmundur fróði kölska?",
    "ans": "saltaranum"
  },
  {
    "question": "hvað er kléberg?",
    "ans": "bergtegund"
  },
  {
    "question": "hver er skólastjóri hogworths skólans í harry potter bókunum?",
    "ans": "albus dumbledore"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg var teboðið mikla árið 1773?",
    "ans": "boston"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk situr katrín júlíusdóttir á þingi?",
    "ans": "samfylkinguna (2014)"
  },
  {
    "question": "hver var nefnd mærin frá orleans?",
    "ans": "jóhanna af örk"
  },
  {
    "question": "í hvaða mánuði ársins var júlíus sesar fæddur?",
    "ans": "júlí"
  },
  {
    "question": "hvaða merka íslenska fræðamanni var danska konan mette fischer gift á 18. öld?",
    "ans": "árna magnússyni"
  },
  {
    "question": "hvað eru jalangurssteinarnir?",
    "ans": "rúnasteinar tveir í danmörku"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi kemur parmesan osturinn?",
    "ans": "ítalíu"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi eru gunnar gunnarsson rithöfundur og eiginkona hans jarðsett?",
    "ans": "viðey"
  },
  {
    "question": "hvaða málmur hefur lægst bræðslumark?",
    "ans": "kvikasilfur (-38 °c)"
  },
  {
    "question": "hvað hafa kýr marga maga?",
    "ans": "fjóra (vömb, keppur, laki og vinstur)"
  },
  {
    "question": "hvar á landinu má finna þuríðarbúð?",
    "ans": "stokkseyri"
  },
  {
    "question": "hvaða skepna var afkvæmi loka og hestsins svaðilfara?",
    "ans": "sleipnir"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist stál sem inniheldur a.m.k. 10% króm?",
    "ans": "ryðfrítt stál"
  },
  {
    "question": "hvar á landinu má finna tónlistarsafnið melódíur minninganna?",
    "ans": "bíldudal"
  },
  {
    "question": "hvaða trúarbrögð stefna m.a. að sameiningu allra trúarbragða, jafnrétti og alheimstungumáli?",
    "ans": "bahaismi"
  },
  {
    "question": "frá hvaða eyríki kemur halloumi osturinn?",
    "ans": "kýpur"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsta skáldsagan um james bond, eftir ian fleming?",
    "ans": "casino royale"
  },
  {
    "question": "hvað heitir eiginkona davids bowies?",
    "ans": "iman"
  },
  {
    "question": "hver lék einhverfan mann í kvikmyndinni rain man?",
    "ans": "dustin hoffman"
  },
  {
    "question": "hvor tindurinn er hærri: hvannadalshnjúkur eða galdhöpiggen í noregi?",
    "ans": "galdhöppingen (2469 m)"
  },
  {
    "question": "hversu margir þingmenn sitja í öldungadeild bandaríkjaþings?",
    "ans": "100"
  },
  {
    "question": "hvað heitir móðir andrésar andar?",
    "ans": "hortesía önd"
  },
  {
    "question": "hvaða bygging er hæst í heiminum?",
    "ans": "burj khalifa (2014)"
  },
  {
    "question": "hvar verða sumar ólympíuleikarnir 2016 haldnir?",
    "ans": "río de janeiro"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg sádi arabíu?",
    "ans": "ryiad"
  },
  {
    "question": "hvaða eldfjall eyddi bænum pompej árið 79 f. kr?",
    "ans": "vesúvíus"
  },
  {
    "question": "hvaða kunni íslenski sjónvarpsmaður gerði þættina stiklur á níunda áratugnum?",
    "ans": "ómar ragnarsson"
  },
  {
    "question": "hvaða ár sigraði floti nelsons flotaforinga við trafalgar?",
    "ans": "1805"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi kemur knattspyrnuliðið young boys?",
    "ans": "sviss"
  },
  {
    "question": "hvar er lægsti punktur meginlands ameríku?",
    "ans": "dauða dalurinn (death valley)"
  },
  {
    "question": "hvaða spámanni í gamla testamentinu var varpað ofan í ljónagryfju?",
    "ans": "daníel"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir rómverska talan xvi?",
    "ans": "16"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist persónan í hitchiker´s guide to the galaxy sem martin freeman leikur?",
    "ans": "arthur dent"
  },
  {
    "question": "hver fór með hlutverk iris steensma í kvikmyndinni taxi driver?",
    "ans": "jodie foster"
  },
  {
    "question": "hvað eru dauðasyndirnar í kaþólskum sið margar?",
    "ans": "sjö"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað voru þeir gilbert og sullivan þekktastir fyrir á bretlandi á 19. öld?",
    "ans": "þeir sömdu söngleiki og óperettur"
  },
  {
    "question": "hvaða rómverksa skáld samdi sagnabálkinn metamorphoses þar sem greinir m.a. frá sköpun heimsins?",
    "ans": "óvíd"
  },
  {
    "question": "við hvaða skóla kennir robert langdon í skáldsögunni da vinci lyklinum?",
    "ans": "harvard"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsta skáldsagan sem stephen king gaf út?",
    "ans": "carrie"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist alþingi dana?",
    "ans": "þjóðþingið [folketing]"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga harper lee segir frá baráttu atticus finch fyrir réttlæti blökkumanna í bandaríkjunum?",
    "ans": "to kill a mocking bird"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða bók var salman rushdie dæmdur til dauða af klerkastjórninni í íran?",
    "ans": "söngvar satans"
  },
  {
    "question": "hver lærisveinanna afneitaði jesú þrisvar?",
    "ans": "pétur (símon)"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni das boot?",
    "ans": "wolfgang petersen"
  },
  {
    "question": "hver spilaði á bassa í hljómsveitinni mannakorn?",
    "ans": "pálmi gunnarsson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg miðafríkuríkisins?",
    "ans": "bangui"
  },
  {
    "question": "frá hvaða eyríki kemur golfarinn vijay singh?",
    "ans": "fiji eyjum"
  },
  {
    "question": "hvaða tegund marglytta er stærst?",
    "ans": "brennihvelja"
  },
  {
    "question": "hver er þjóðhöfðingi mónakó?",
    "ans": "albert ii"
  },
  {
    "question": "hver var tvíburabróðir artemis samkvæmt grísku goðafræðinni?",
    "ans": "appollon"
  },
  {
    "question": "hvern myrti franska aðalskonan charlotte corday þar sem hann láí baði árið 1793?",
    "ans": "jean-paul marat"
  },
  {
    "question": "til hvaða heimsálfu tilheyra grænhöfðaeyjur?",
    "ans": "afríku"
  },
  {
    "question": "hvað nefndu norrænir menn bosporussundið til forna?",
    "ans": "sæviðasund"
  },
  {
    "question": "hvaða knattspyrnulið karla varð fyrst liða utan reykjavíkur til að verða íslandsmeistari?",
    "ans": "ía"
  },
  {
    "question": "hvað heitir húðlati aðstoðarmaður ömmu andar?",
    "ans": "gassi gæs"
  },
  {
    "question": "hvað heitir samstarfsmaður viggó viðutan?",
    "ans": "valur"
  },
  {
    "question": "hver var forseti víetnam á árunum 1957 til dauðadags 1969?",
    "ans": "ho chi minh"
  },
  {
    "question": "hvert er stærsta salta stöðuvatn jarðar?",
    "ans": "kaspíuhaf"
  },
  {
    "question": "hver var banamaður grettis sterka?",
    "ans": "þorbjörn öngull"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist kvarðinn sem mælir hörku efna eftir viðnámi við önnur efni?",
    "ans": "mohs-kvarðinn (demantur er t.a.m. 10 á kvarðanum)"
  },
  {
    "question": "hvaða tegund mörgæsa verða stærstar?",
    "ans": "keisaramörgæsir [eina mörggæsategundin [af 17] auk adeliemörggæsum sem lifa á suðurheimsskautinu]"
  },
  {
    "question": "hver var trommari ísfirsku hljómsveitarinnar grafík?",
    "ans": "rabbi (hrafn jónsson)"
  },
  {
    "question": "hvar á landinu má finna vesturfararsetur?",
    "ans": "hofsósi"
  },
  {
    "question": "í hvaða sjónvarpsþáttum sagði frá lífi ingalls-fjölskyldunnar?",
    "ans": "húsið á sléttunni"
  },
  {
    "question": "hvað er algengasta frumefnið í alheiminum?",
    "ans": "vetni"
  },
  {
    "question": "hvaða ár gaf pönk hljómsveitin sex pistols út lagið god save the queen?",
    "ans": "1977"
  },
  {
    "question": "hvað nefnum við selló á góðri íslensku?",
    "ans": "knéfiðla"
  },
  {
    "question": "hver segir í biblíunni: verði ljós?",
    "ans": "guð"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni var austur-evrópski stjórnmálamaðurinn josep broz betur þekktur?",
    "ans": "tito"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenski biskup stóð í málaferlum sem nefndust morðbréfamálið?",
    "ans": "guðbrandur þorláksson"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir dagar í nóvember?",
    "ans": "30"
  },
  {
    "question": "hefur reipitog einhvern tíman verið ólympíugrein?",
    "ans": "já [1900-1920]"
  },
  {
    "question": "hvert er raunverulegt nafn davids bowies?",
    "ans": "david jones"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi var listamaðurinn og arkitekin le corbusier?",
    "ans": "sviss"
  },
  {
    "question": "á hvaða öld var hið merka rit brevarium holense prentað á hólum?",
    "ans": "16. öld (1534)"
  },
  {
    "question": "í hvaða haf rennur áinn jórdan?",
    "ans": "dauðahaf"
  },
  {
    "question": "hver er fjölmennasta borg brasilíu?",
    "ans": "sao paulo"
  },
  {
    "question": "hvað hét konan sem rétti jesú dúk sem hann þerraði svita sinn er hann gekk á golgatahæð?",
    "ans": "veróníka"
  },
  {
    "question": "hvaða íþróttafélag stendur fyrir árlegu gamlársdagshlaupi?",
    "ans": "ír"
  },
  {
    "question": "hverjum gaf freyr sverðið sitt góða áður en til ragnarrök kom?",
    "ans": "skírni"
  },
  {
    "question": "hvaða sjúkdómur mun hafa dregið hallgrím pétursson til dauða?",
    "ans": "holdsveiki"
  },
  {
    "question": "hvaða fræga leikkona var móðir alberts ii mónakó fursta?",
    "ans": "grace kelly"
  },
  {
    "question": "hvað er þingmannaleið löng, um 27,5, 37,5 eða 47,5km?",
    "ans": "37,5 km (37 þingmannaleiðir = hringvegurinn)"
  },
  {
    "question": "hver er forseti íslands?",
    "ans": "guðni th. jóhannesson"
  },
  {
    "question": "hvar bjó halldór laxness lengst af?",
    "ans": "gljúfrasteini"
  },
  {
    "question": "hvaða bygging var hæst í heimi þegar íslendingar fögnuðu sjálfstæði?",
    "ans": "empire state building"
  },
  {
    "question": "hafa múslimar jafn marga daga í sínu ári eins og kristnir?",
    "ans": "nei, 354"
  },
  {
    "question": "hver komst til valda í írak árið 1979?",
    "ans": "saddam hussein"
  },
  {
    "question": "hvar á miðöldum stóð fangelsið bláturn?",
    "ans": "kaupmannahöfn"
  },
  {
    "question": "á hvaða eyju lést jörundur hundadagakonungur?",
    "ans": "tasmaníu"
  },
  {
    "question": "hvaða ár féll konstantínópel í hendur múslima?",
    "ans": "1453"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gerði lagið rock ´n´ roll around the clock vinsælt á 6. áratugnum?",
    "ans": "bill haley & the comets"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist elsta mótið í kappsiglingum í heiminum?",
    "ans": "america´s cup [raunar elsti bikar í íþróttasögunni í dag, keppt síðan 1851]"
  },
  {
    "question": "hvað nefnum við víólu á góðri íslensku?",
    "ans": "lágfiðlu"
  },
  {
    "question": "hvaða danakonungur kristnaði dani?",
    "ans": "haraldur blátönn"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fylkishöfuðborg pennsylvaniu?",
    "ans": "harrisburg"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg í bandaríkjunum kom hljómsveitinn jefferson airplane?",
    "ans": "san fransisco"
  },
  {
    "question": "hversu mörgum konum var napóleon giftur um ævina?",
    "ans": "tveimur"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gerði hljómplöturnar gish og siameise dream?",
    "ans": "smashing pumpkins"
  },
  {
    "question": "hvar fór teitið alræmda fram í lok kvikmyndarinnar sódómu reykjavík?",
    "ans": "dúfnahólum 10"
  },
  {
    "question": "hver leysti peter gabriel af hólmi sem söngvara hljómsveitarinnar genesis?",
    "ans": "phil collins"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er comóvatn?",
    "ans": "ítalíu"
  },
  {
    "question": "hvaða stjórnmálamaður og trúbador stakk upp á heiti hljómsveitarinnar trúbrot?",
    "ans": "árni johnsen"
  },
  {
    "question": "hvaða meðlimur hljómsveitarinnar sigurrósar á samnefnda systur?",
    "ans": "jónsi – jón þór birgisson"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni í lotukerfinu hefur efnatáknið zr?",
    "ans": "sirkon"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni the last emperor?",
    "ans": "bernard bertolucci"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gerði lagið born to be wild vinsælt?",
    "ans": "steppenwolf"
  },
  {
    "question": "hvers son var njáll á bergþórshvoli?",
    "ans": "þorgeirsson"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi kom hljómsveitin kiss?",
    "ans": "bandaríkjunum"
  },
  {
    "question": "hvers virði sagði hinrik iv frakklandskonungur að parís væri?",
    "ans": "messu"
  },
  {
    "question": "hver er næst stærsta eyja evrópu?",
    "ans": "ísland"
  },
  {
    "question": "hvað hétu synir jóns arasonar sem hlutu þau örlög að vera líflátnir með föður sínum?",
    "ans": "ari og björn"
  },
  {
    "question": "hver á vagninn sem geltirnir tanngrisnir og tanngnjóstir draga?",
    "ans": "þór"
  },
  {
    "question": "hvað nefnum við hansen-veikina öðru nafni?",
    "ans": "holdsveiki"
  },
  {
    "question": "hvaða hafnfirska hljómsveit sigraði músíktilraunir árið 1995?",
    "ans": "botnleðja"
  },
  {
    "question": "við hvaða á stendur antwerpen?",
    "ans": "schelde"
  },
  {
    "question": "hvaða knattspyrnulið þjálfar carlo ancelotti?",
    "ans": "real madrid (2013)"
  },
  {
    "question": "hver nam siglufjörð samkvæmt landnámabók?",
    "ans": "þormóður rammi (haraldsson)"
  },
  {
    "question": "hvaða ofurhetja starfaði á dagblaðinu daily planet?",
    "ans": "ofurmennið eða súperman"
  },
  {
    "question": "hvaða íþrótt stundaði hinn portúgalski eusébio af mikilli snilld?",
    "ans": "knattspyrnu"
  },
  {
    "question": "hver var síðasta myndin sem leikarinn jimmy dean lék í?",
    "ans": "giant"
  },
  {
    "question": "hver er heimsmethafi í stangastökki kvenna?",
    "ans": "isinbayeva"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna austan eden?",
    "ans": "john steinbeck"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist golfmótið milli bandaríkjanna og bretlands, sem stofnað var til árið 1927?",
    "ans": "ryder cup golfmótið"
  },
  {
    "question": "hvaða listabókstaf hefur stjórnmálaflokkurinn vinstri grænir?",
    "ans": "v"
  },
  {
    "question": "hvar mun lokabardagi guðs og djöfulsins fara fram skv. opinberunarbókinni?",
    "ans": "harmagedón [armageddon]"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi kom skákmaðurinn josé capablanca?",
    "ans": "kúbu"
  },
  {
    "question": "hvað eru gryffindor, ravenclaw, slytherin og hufflepuff?",
    "ans": "heimavistir í hogworth-skólanum"
  },
  {
    "question": "hvaða ár lést elvis presley?",
    "ans": "1977"
  },
  {
    "question": "hver bar sigurorð í orustunni við hafursfjörð árið 872?",
    "ans": "haraldur hárfagri"
  },
  {
    "question": "frá hvaða evrópulandi fékk madagaskar sjálfstæði árið 1960?",
    "ans": "frakklandi"
  },
  {
    "question": "hvað heita stjórnmálasamtökin sem nelson mandela tilheyrði?",
    "ans": "afríska þjóðarráðið (african national congress)"
  },
  {
    "question": "í hvaða ríki tóku sandistar völdin árið 1979?",
    "ans": "nicuragua"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist helsti óvinur ofurmennisins?",
    "ans": "lex luthor"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi fæddist rithöfundurinn j.r.r. tolkien?",
    "ans": "suður-afríku"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hver var fyrsta íslenska hljómplatan til að seljast í milljón eintökum?",
    "ans": "life´s too good"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir höfuðborgin rabat?",
    "ans": "morókko"
  },
  {
    "question": "hvaða líffæri er stundum kallað adamsepli?",
    "ans": "barkakýli"
  },
  {
    "question": "hvað eru grá frúin, feiti munkurinn og næstum-hauslausi nick?",
    "ans": "draugar (í bókunum um harry potter)"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni þekkjum við bandalagið otan betur?",
    "ans": "nato eða atlanthafsbandalagið, otan er franska skammstöfunin?"
  },
  {
    "question": "hvaða atvinnugolfari hefur unnið flest risamót í sögunni?",
    "ans": "jack nicklaus (18) (næstur kemur tiger woods með 15) (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða skordýr framleiðir náttúrulegt silki?",
    "ans": "silkiormar"
  },
  {
    "question": "hvernig er treyja þess sem leiðir tour de france hverju sinni á litinn?",
    "ans": "gul"
  },
  {
    "question": "hvaða tónverk var frumflutt í dómkirkjunni í reykjavík þann 2. ágúst 1874?",
    "ans": "lofsöngur eða þjóðsöngurinn"
  },
  {
    "question": "hvað eru margar rendur í fána bandaríkjanna?",
    "ans": "13"
  },
  {
    "question": "í hvaða foss henti þorgeir ljósvetningagoði goðum sínum?",
    "ans": "goðafoss"
  },
  {
    "question": "hvaða ríkjabandalag var við lýði í evrópu frá 843 til 1806?",
    "ans": "heilaga rómverska ríkið"
  },
  {
    "question": "í hvaða evrópulandi auk frakklands fer frakklandsforseti með völd?",
    "ans": "andorra"
  },
  {
    "question": "hver var aðal söngvari hljómsveitarinnar jet black joe?",
    "ans": "páll rósinkrans"
  },
  {
    "question": "hver á að hafa hlaupið um götur sikileyar nakinn, og hrópað eureka, eureka!?",
    "ans": "arkímedes, eureka þýðir fundið"
  },
  {
    "question": "hver var formaður leikfélags reykjavíkur á árunum 1972-1980?",
    "ans": "vigdís finnbogadóttir"
  },
  {
    "question": "hver er helsti óvinur abrahams van helsing?",
    "ans": "drakúla"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður, sem lést á árinu 2013, samdi lagið perfect day?",
    "ans": "lou reed"
  },
  {
    "question": "hver lék morpheus í kvikmynda þríleiknum matrix?",
    "ans": "laurence fishburne"
  },
  {
    "question": "hvað var íslandi skipt upp í margar landfræðilegar sýslur?",
    "ans": "23"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður gerði hljómplötuna nú er ég klæddur og kominn á ról?",
    "ans": "megas"
  },
  {
    "question": "hvaða blað hefur verið helsta málgagn sjálfstæðisflokksins?",
    "ans": "morgunblaðið"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþróttagrein á stefka kostandinova heimsmet?",
    "ans": "hástökki"
  },
  {
    "question": "hvað hét hringjarinn sem varð svo ástfanginn af sígaunastúlkunni esmeröldu?",
    "ans": "quasimodo"
  },
  {
    "question": "hver stofnaði vísindakirkjuna í bandaríkjunum?",
    "ans": "l. ron hubbard"
  },
  {
    "question": "hvor þræla ingólfs arnarsonar hljópst á brott, karli eða vífill?",
    "ans": "karli, vífill fékk frelsi"
  },
  {
    "question": "hvaða franski bílaframleiðandi hefur ljón fyrir merki sitt?",
    "ans": "peuguot"
  },
  {
    "question": "hver spilaði á bassa í hljómsveitinni trúbrot?",
    "ans": "rúnar júlíusson"
  },
  {
    "question": "hvaða lög hafði úlfljótur að fyrirmynd þegar hann samdi ein lög fyrir ísland?",
    "ans": "gulaþingslögin"
  },
  {
    "question": "hver samdi meistaraverk síðmiðalda guðdómlega gleðileikinn?",
    "ans": "dante"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg lýðveldisins kongó?",
    "ans": "brazzaville"
  },
  {
    "question": "hvaða borg hlaut sömu örlög og sódóma?",
    "ans": "gómorra"
  },
  {
    "question": "hvaða tungumál er opinbert í indlandi ásamt ensku?",
    "ans": "hindí"
  },
  {
    "question": "hvar var kalli litli köngló að klifra þegar regnið kom?",
    "ans": "tré"
  },
  {
    "question": "hvaða embætti gengdi hinn fimm ára ulrik ch. gyldenlöve fyrstur manna á íslandi?",
    "ans": "hann var stiftamtmaður og launsonur konungs"
  },
  {
    "question": "hvað heitir ríkisarfi svíþjóðar?",
    "ans": "viktoría"
  },
  {
    "question": "hvaða nýjung tók sjónvarpið upp þann 1. október 1987?",
    "ans": "sjónvarp á fimmtudögum"
  },
  {
    "question": "hvaða hátíð halda færeyingar hátíðlegan síðustu helgina í júlí árhvert?",
    "ans": "ólafsvöku"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist síðasti dagur góu?",
    "ans": "góuþræll"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi fór hin svo nefnda fjórmenningaklíkan með völd um tíma?",
    "ans": "kína"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg var nato stofnað?",
    "ans": "washington"
  },
  {
    "question": "hver var síðasti maðurinn til að bera titilinn hirðstjóri á íslandi?",
    "ans": "henrik bjelke"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni pulp fiction?",
    "ans": "quentin tarantino"
  },
  {
    "question": "hver hefur haldið heimsmeistara titlinum í skák lengst allra, alls 27 ár?",
    "ans": "emanuel lasker"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist brúin yfir rauðará í reykjavík?",
    "ans": "hlemmur"
  },
  {
    "question": "hvaða tímatal var tekið upp árið 46 f. kr.?",
    "ans": "júlíanska"
  },
  {
    "question": "hvað heitir könnunarfarið sem lenti nýlega á halastjörnunni 67p eða churyumov-gerasimenko?",
    "ans": "philae (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist lögþing færeyinga?",
    "ans": "lögþingið [lögting]"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi var páskauppreisnin árið 1916?",
    "ans": "írlandi"
  },
  {
    "question": "hver er ritstjóri morgunútgáfunnar á ruv?",
    "ans": "óðinn  jónsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hver voru slagorð frönsku byltingarinnar?",
    "ans": "frelsi, jafnrétti, bræðralag"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi kemur tenniskappinn rafael nadal?",
    "ans": "spáni"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði söguna af pí?",
    "ans": "yann martel"
  },
  {
    "question": "hvaða ár klifu menn mount everest fyrst, svo vitað sé?",
    "ans": "1953"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist jafnaðarmannaflokkur grænlands?",
    "ans": "siumut"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir gjaldmiðilinn öðru nafni renminbi?",
    "ans": "kína (jen)"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþrótt var einar bollason meðal fremstu manna á 20. öld?",
    "ans": "körfuknattleik"
  },
  {
    "question": "hver er fjölmennasta borg suður-afríku?",
    "ans": "jóhannesarborg"
  },
  {
    "question": "hver stofnaði jesúitaregluna?",
    "ans": "ignatíus loyola"
  },
  {
    "question": "hver var lögsögumaður á íslandi árið 1000?",
    "ans": "þorgeir ljósvetningagoði þorkelsson"
  },
  {
    "question": "hvað eru vömb, keppur, laki og vinstur?",
    "ans": "magar jórturdýra"
  },
  {
    "question": "í hvaða vísindagrein er stundum talað um leikjafræði eða game theory?",
    "ans": "stærfræði"
  },
  {
    "question": "hvaða persónur í bókunum um múmínálfana er haldnar söfnunaráráttu á háu stigi?",
    "ans": "hemúlar"
  },
  {
    "question": "hver mælti corgio ergo sum eða ég hugsa og þess vegna er ég?",
    "ans": "rene descartes"
  },
  {
    "question": "hvort búa fleiri á íslandi eða andorra?",
    "ans": "íslandi"
  },
  {
    "question": "hvaða alþjóðlegu kvikmyndahátíð hefur robert redford staðið fyrir í fjölmörg ár?",
    "ans": "sundance"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist flekinn sem norski landkönnuðurinn thor heyerdahl sigldi á þvert yfir kyrrahafið árið 1947?",
    "ans": "kon-tiki"
  },
  {
    "question": "í gegnum hvað mörg ríki fellur doná um?",
    "ans": "tíu"
  },
  {
    "question": "hver var önnur vestræna hljómsveitin til að halda tónleika í kína?",
    "ans": "strax (stuðmenn) (wham var fyrst)"
  },
  {
    "question": "hvaða útdauði fugl hefur fræðiheitið pinguinus impennis?",
    "ans": "geirfugl"
  },
  {
    "question": "við hvern þurfti prófessorinn moriarty jafnan að glíma?",
    "ans": "sherlock holmes"
  },
  {
    "question": "hvaða blað var málgagn alþýðuflokksins um árabil?",
    "ans": "alþýðublaðið"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir höfuðborgin múskat?",
    "ans": "óman"
  },
  {
    "question": "hver er undirtitill kvikmyndarinnar harry og heimir...",
    "ans": "morð eru til alls fyrst (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað hét yngsta dóttir nikuláusar ii rússakeisara?",
    "ans": "anastasía"
  },
  {
    "question": "hver reið hestinum marengo þegar hann var handsamaður?",
    "ans": "napóleon"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist fyrsti dagur góu?",
    "ans": "konudagurinn"
  },
  {
    "question": "hver varð keisari í róm á eftir kládíusi?",
    "ans": "neró"
  },
  {
    "question": "hvaða blað var frá 1936 til 1992 málgagn sósíalistaflokksins og alþýðubandalagsins?",
    "ans": "þjóðviljinn"
  },
  {
    "question": "hvaða afburða bandaríski uppfinningamaður var stundum nefndur galdramaðurinn í menlo park?",
    "ans": "thomas alva edison"
  },
  {
    "question": "hvaða fræðimaður skrifaði bókina lof heimskunnar?",
    "ans": "erasmus frá rotterdam"
  },
  {
    "question": "hverjum var steypt af stóli í íran árið 1979?",
    "ans": "muhammed pahlavi"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var alþýðulýðveldið kína stofnað?",
    "ans": "1949"
  },
  {
    "question": "hver er heimsmethafi í spjótkasti karla?",
    "ans": "jan zelesny"
  },
  {
    "question": "hvaða stafróf er algengust meðal þjóða austur-evrópu?",
    "ans": "kýrillískt letur"
  },
  {
    "question": "hvar var quasimodo hringjari?",
    "ans": "notre dame (frúarkirkjunni)"
  },
  {
    "question": "hvað hét drottning eiríkar blóðaxar, sem segir m.a. frá í eglu?",
    "ans": "gunnhildur"
  },
  {
    "question": "hvað vildi jötunin þrymur í stað hamarsins mjölnis?",
    "ans": "freyju"
  },
  {
    "question": "hver gerði rússnesku áróðursmyndina beitiskipið potempkin?",
    "ans": "sergei eisenstein"
  },
  {
    "question": "hver var biskup á hólum eftir aftöku jóns arasonar?",
    "ans": "ólafur hjaltason"
  },
  {
    "question": "botnið: steypi ég þér með legg, legg …",
    "ans": "lið sem hrærir únl, únl."
  },
  {
    "question": "hvað hét héraðið öræfi fyrir gosið mikla árið 1362?",
    "ans": "litla hérað/hérað"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er knattspyrnumaðurinn edson arantes do nasciment betur þekktur?",
    "ans": "pele"
  },
  {
    "question": "hvaða ás í norræni goðafræði tapaði fyrir elli í glímu?",
    "ans": "þór"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenski listamaður gerði þekkta mynd af tveimur lómum við þjórsá?",
    "ans": "jón stefánsson"
  },
  {
    "question": "hvaða kvikmyndapersóna er kjörn á að segja yippee ki-yay motherfucker?",
    "ans": "john mcclane"
  },
  {
    "question": "hvaða göng eru lengstu veggöng á íslandi?",
    "ans": "héðinsfjarðargöng (11.000 m)"
  },
  {
    "question": "hvað hét móðir ólafs pá sem segir m.a. frá í laxdælu?",
    "ans": "melkorka [mýrkjartansdóttir]"
  },
  {
    "question": "hvað heitir yngri dóttir sænsku konungshjónanna?",
    "ans": "magdalena"
  },
  {
    "question": "í hvaða stórborg býr leðurblökumaðurinn?",
    "ans": "gotham"
  },
  {
    "question": "hvað heitir söngvari íslensku hljómsveitarinnar skálmöld?",
    "ans": "björgvin sigurðsson"
  },
  {
    "question": "í hvaða dönsku borg fæddist h.c. andersen?",
    "ans": "óðinsvéum"
  },
  {
    "question": "hvað hét flautan hans sæmundar fróða?",
    "ans": "púkablístran"
  },
  {
    "question": "hvað nefndu rómverjar landsvæði sem stóðu á endimörkum heimsins?",
    "ans": "ultima thule"
  },
  {
    "question": "hver mælti: „eigi skal gráta björn bónda heldur safna liði og hefna”?",
    "ans": "ólöf loftsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvert er þriðja fjölmennasta ríki í heimi?",
    "ans": "bandaríkin"
  },
  {
    "question": "hver voru eftirnöfn bræðranna harpo, zeppo, chico og groucho?",
    "ans": "marx"
  },
  {
    "question": "hver var keisari rómar þegar jesús var krossfestur?",
    "ans": "tíberíus"
  },
  {
    "question": "hvort ríkið er stærra, indland eða ástralía?",
    "ans": "ástralía"
  },
  {
    "question": "hvað fjall virðist vera geðbilað að sjá í lagi megasar, spáðu í mig?",
    "ans": "akrafjall"
  },
  {
    "question": "hver hjó fjórar ásjónur bandaríkjaforseta í rushmorefjall?",
    "ans": "gutzon borglum"
  },
  {
    "question": "hvaða fiskur var stundum nefndur pétursfiskur eða péturskóngur?",
    "ans": "ýsa"
  },
  {
    "question": "hver var hinn upprunalegi lygamörður?",
    "ans": "mörður valgarðsson"
  },
  {
    "question": "hvað hét ferjumaðurinn sem ferjaði hina látnu yfir styx fljótið?",
    "ans": "karon"
  },
  {
    "question": "hver gerði kvikmyndinna sjö sæmúræjar?",
    "ans": "akira kuroshawa"
  },
  {
    "question": "af hvaða evrópsku stórborg dregur frumefnið lútetíum nafn sitt?",
    "ans": "parís (forn. lútetía)"
  },
  {
    "question": "hvaða blað var lengi vel helsta málgagn framsóknarflokksins?",
    "ans": "tíminn"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er tianaman torg betur þekkt?",
    "ans": "torg hins himneska friðar"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist nefndin sem rannsakaðið morðið á john f kennedy",
    "ans": "warren nefndinn"
  },
  {
    "question": "um hvaða skáldsögu halldórs laxness var sagt í bókadómi: „loksins, loksins”?",
    "ans": "vefarinn mikli frá kasmír"
  },
  {
    "question": "hver hefur unnið oftast einliðaleik karla á wimbeldon mótinu, alls sjö sinnum?",
    "ans": "pete sampras"
  },
  {
    "question": "á hvaða skaga eru ríkin katar, barein og oman?",
    "ans": "arabíuskaganum"
  },
  {
    "question": "hvaða bók völdu bóksalar bestu bókina fyrir jólin 2014?",
    "ans": "öræfi  (e. ófeig sigurðsson) (2014)"
  },
  {
    "question": "með hvað kom dúfan sem nói sendi frá örkinni með þegar hún kom aftur?",
    "ans": "grein af ólívutré"
  },
  {
    "question": "hvar í heiminum má finna angmagssalik og scoresbysund?",
    "ans": "grænlandi"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast íslömsk öfgasamtök í nígeríu sem m.a. hafa rænt skólastúlkum reglulega?",
    "ans": "boko haram (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg búrúndí?",
    "ans": "kitega"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi hafðist óvætturinn naddi við?",
    "ans": "njarðvíkurskriðum (sem er á austurlandi)"
  },
  {
    "question": "hvar stóð skrifað „inn mátt þú ganga, töpuð er sálin”?",
    "ans": "svartaskóla (sorbonne)"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist fyrsta íþróttafélagið sem stofnað var í reykjavík?",
    "ans": "skotfélagið"
  },
  {
    "question": "hver málaði hina frægu mynd „fæðingu venusar”?",
    "ans": "sandro botticelli."
  },
  {
    "question": "til hvaða forboðnu borgar kom breski landkönnuðirinn richard burton árið 1853?",
    "ans": "mekka"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gerði plöturnar undir áhrifum og mandala?",
    "ans": "trúbrot"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti forsætisráðherra íslands?",
    "ans": "jón magnússon"
  },
  {
    "question": "hvað hét eiginkona akhenaton farós?",
    "ans": "nefertiti"
  },
  {
    "question": "hver banaði hamlet og giftist ekkju hans, geirþrúði, í leikriti shakespears?",
    "ans": "kládíus"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði íslensku kvikmyndinni land og synir?",
    "ans": "ágúst guðmundsson"
  },
  {
    "question": "hvaða merku uppfinningu og tónlistartæki er eignuð bartolemeo cristofari?",
    "ans": "píanó"
  },
  {
    "question": "númer hvað er núverandi dalai lama?",
    "ans": "14"
  },
  {
    "question": "hvaða ár dó stalín?",
    "ans": "1953"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er að finna íslenska stríðsárasafnið?",
    "ans": "reyðarfirði"
  },
  {
    "question": "hvað er hvannadalshnjúkur hár?",
    "ans": "2110m [2109,6m]"
  },
  {
    "question": "á hvaða eyju í miðjarðarhafinu fæddist napóleon bónaparte?",
    "ans": "korsíku"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist fursta fjölskyldan í mónakó?",
    "ans": "grimaldi"
  },
  {
    "question": "hver er heimsmethafi karla í langstökki?",
    "ans": "mike powell"
  },
  {
    "question": "hverjir vökvuðu rætur ask yggdralsis með hvítri leðju í norrænni goðafræði?",
    "ans": "örlaga nornirnar (urður, verðandi og skuld)"
  },
  {
    "question": "fyrir hvern yfirgaf patty boyd eiginkona george harrison?",
    "ans": "eric clapton (besta vin hans)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg gambíu?",
    "ans": "banjul"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gerði plötuna number of the beast?",
    "ans": "iron maiden"
  },
  {
    "question": "hver samdi leikrit sem sagði frá sálinni hans jóns míns?",
    "ans": "davíð stefánsson"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist sambærilegt ryder cup mót kvenna?",
    "ans": "solheim cup"
  },
  {
    "question": "hvaða noregskonungur lét semja lagabækurnar járnsíðu og jónsbók?",
    "ans": "magnús lagabætir"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var ólafur ragnar grímsson fyrst kjörinn forseti?",
    "ans": "1996"
  },
  {
    "question": "hvaða á sameinast hvítu-níl til að mynda níl við borgina kartúm?",
    "ans": "bláa-níl"
  },
  {
    "question": "í hvaða 19. aldar bókmenntum segir frá ævintýrum elizabeth bennet og hr. darcy?",
    "ans": "hroki og hleypidómar"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærsta eyja danmerkur?",
    "ans": "sjáland"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að fá sér kríu?",
    "ans": "að blunda"
  },
  {
    "question": "hvaða skáld gaf út bækurnar ljóðsmygl , skáldarán og bónusljóð?",
    "ans": "andri snær magnason"
  },
  {
    "question": "hvaða frægu borg inka fann bandaríski prófessorinn hiram bingham árið 1911?",
    "ans": "macchu picchu"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði undir pennanafninu doktor esperanto?",
    "ans": "l.l. zamenhof"
  },
  {
    "question": "hver átti hestinn inkitatus [incitatus]?",
    "ans": "kaligúla"
  },
  {
    "question": "hver drepur þór í ragnarrökum?",
    "ans": "jörmundgandur/miðgarðsormnum"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit stofnaði bubbi morthens eftir að hann hætti í utangarðsmönnum?",
    "ans": "egó"
  },
  {
    "question": "hver bakkabræðra lét lífið í hrísvöndli?",
    "ans": "gísli"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi var dómsdagsbókin, eða doomsdaybook, tekin saman á 11. öld",
    "ans": "englandi (af vilhjálmi bastarði)"
  },
  {
    "question": "nafn hvaða afríkuríkis merkir land hinna uppréttu?",
    "ans": "burkína faso"
  },
  {
    "question": "við hvaða mikla vatnsfall er ríkið sambía kennt?",
    "ans": "sambesi"
  },
  {
    "question": "hvað hét móðir bræðranna remusar og rómulusar?",
    "ans": "rhea sylvía"
  },
  {
    "question": "hver er æðsti klerkur í íran?",
    "ans": "a khamenei (2014)"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er entebbe alþjóðaflugvöllurinn?",
    "ans": "úganda"
  },
  {
    "question": "hver er landlæknir?",
    "ans": "alma möller"
  },
  {
    "question": "hver uppgvötaði samband rafmagns og segulmagns?",
    "ans": "hans christian orsted"
  },
  {
    "question": "hver réð yfir útgörðum í norrænni goðafræði?",
    "ans": "útgarða-loki"
  },
  {
    "question": "hvaða land á norðurhveli jarðar sagði sig úr evrópubandalaginu árið 1985 að viðgenginni þjóðaratkvæðisgreiðslu?",
    "ans": "grænland"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fylkishöfuðborg kansas?",
    "ans": "topeka"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist alþingi svía?",
    "ans": "ríkisdagur [riksdag]"
  },
  {
    "question": "hvor myrti hvorn, remus eða rómulus?",
    "ans": "rómulus myrti remus"
  },
  {
    "question": "hver samdi fyrstu óperuna til að vera frumflutt í óperuhúsinu í bayreuth?",
    "ans": "richard wagner"
  },
  {
    "question": "hver samdi textan við hið kunna lag flowers slappaðu af?",
    "ans": "þorsteinn eggertsson"
  },
  {
    "question": "hver er rektor háskólans á bifröst?",
    "ans": "margrét jónsdóttir njarðvík (2021)"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist galdrastafurinn sem er í merki strandasýslu?",
    "ans": "ægishjálmur"
  },
  {
    "question": "hvaða bók hefst á orðunum: „mín góða og skemmtilega vinkona”?",
    "ans": "bréf til láru"
  },
  {
    "question": "hvaða foss fellur á landamærum sambíu og simbabve?",
    "ans": "viktoríufossarnir"
  },
  {
    "question": "hver sona nóa kom að honum nöktum?",
    "ans": "ham"
  },
  {
    "question": "úr hvernig húsum eiga menn ekki að kasta steinum, þegar þeir dæma aðra?",
    "ans": "glerhúsum"
  },
  {
    "question": "hvaða handknattleiks lið karla er bikarmeistari á spáni?",
    "ans": "barcelona (2014)"
  },
  {
    "question": "hver samdi tónlist við kvikmyndina engla alheimsins?",
    "ans": "hilmar örn hilmarsson"
  },
  {
    "question": "hvað hét sri lanka fyrir árið 1972?",
    "ans": "seylon"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist sú gangtegund sem þykir sérstök fyrir íslenska hestinn?",
    "ans": "tölt"
  },
  {
    "question": "hver málaði loft sixtínsku kapellunni?",
    "ans": "michealangelo"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg marítaníu?",
    "ans": "núaksjott"
  },
  {
    "question": "hver var allra manna lengst skógarmaður á íslandi?",
    "ans": "grettir sterki"
  },
  {
    "question": "hver samdi tónlistina við fyrstu þrjár harry potter myndirnar?",
    "ans": "john williams"
  },
  {
    "question": "flak hvaða skips fundu þeir robert ballard og jean louis michel árið 1985?",
    "ans": "títanic"
  },
  {
    "question": "hvað hét skipið sem pílagrímarnir sigldu á til ameríku í byrjun 17. öld?",
    "ans": "mayflower"
  },
  {
    "question": "hver samdi frægt titillag kvikmyndarinnar chariots of fire?",
    "ans": "vangelis"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarhátíð er haldin í reykjavík um hverja verslunarmannahelgi?",
    "ans": "innipúkinn"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var þýskaland fyrst sameinað með stofnun keisaradæmisins?",
    "ans": "1871"
  },
  {
    "question": "hvað var komintern?",
    "ans": "alþjóðsamband kommúnista"
  },
  {
    "question": "hvort var maria callas mezzo-sópran eða sópran?",
    "ans": "sópran"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var brunin mikli í london?",
    "ans": "1666"
  },
  {
    "question": "hver þjálfar lið akureyrar í handknattleik?",
    "ans": "atli hilmarsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað heita aðalsögupersónurnar í myndinni nýtt líf?",
    "ans": "þór og daníel"
  },
  {
    "question": "á hvaða dögum er sigríður arnardóttir, sirrý, í útvarpinu?",
    "ans": "sunnudögum (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg kongó?",
    "ans": "brazzaville"
  },
  {
    "question": "hver var forsætisráðherra íslands frá 1950 til 1953?",
    "ans": "steingrímur steinþórsson"
  },
  {
    "question": "hvað þarf skákmaður að hafa að lágmarki mörg elo stig til að geta orðið stórmeistari?",
    "ans": "2500"
  },
  {
    "question": "hver átti brisingamenið fagra í norrænni goðafræði?",
    "ans": "freyja"
  },
  {
    "question": "hver er heimsmethafi í 200m og 400m spretthlaupi karla?",
    "ans": "micheal johnson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hæðsti tindur n-ameríku?",
    "ans": "mt mckinlay (denali)"
  },
  {
    "question": "hver lék winston smith í kvikmyndinni 1984?",
    "ans": "john hurt"
  },
  {
    "question": "hvað voru greinar lúthers margar sem hann nelgdi á kirkjuhurðina í wittenberg?",
    "ans": "95"
  },
  {
    "question": "hvaða kunni breski uppfinningamaður hannaði eimreiðina rocket?",
    "ans": "george stepehenson"
  },
  {
    "question": "í hvaða stríði voru orusturnar við lexington og concorde?",
    "ans": "bandaríska frelsisstríðinu"
  },
  {
    "question": "í hvaða hljómsveit voru bræðurnir karl og sigurjón sighvatssynir?",
    "ans": "flowers"
  },
  {
    "question": "hver leikur alex í kvikmyndinni a clockwork orange?",
    "ans": "malcolm mcdowell"
  },
  {
    "question": "hvar á landinu má finna saltfisksetur?",
    "ans": "grindavík"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi kom grasafræðingurinn carl von linné, sá sem lagði grunninn að tvínafnakerfinu?",
    "ans": "svíþjóð"
  },
  {
    "question": "hvað kölluðu rómverjar gyðjuna artemis?",
    "ans": "díönu"
  },
  {
    "question": "hvert flutti jón arason prentsmiðjuna frá hólum?",
    "ans": "breiðabólstað í vatnsdal"
  },
  {
    "question": "á hvaða öld málaði leonardo da vinci málverkið af síðustu kvöldmáltíðinni?",
    "ans": "15. öld"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi var trotskí myrtur?",
    "ans": "mexíkó"
  },
  {
    "question": "hvaða umdeilda bók á sviði náttúruvísinda kom út árið 1859?",
    "ans": "uppruni tegundanna eftir charles darwin"
  },
  {
    "question": "hvaða persóna úr íslendingasögunum var gift þeim þorvaldi ósvífurssyni og glúmi óleifssyni?",
    "ans": "hallgerður [langbrók] höskuldardóttir"
  },
  {
    "question": "á hvaða fjall ganga múslimar þegar þeir fara pílagrímsferðina til mekka?",
    "ans": "arafat"
  },
  {
    "question": "í hvaða mánuði halda færeyingar ólafsvöku?",
    "ans": "júlí"
  },
  {
    "question": "hvað var búið til úr dyn kattarins, skeggi konunar, rótum bjargsins, sinum bjarnarins, anda fisksins og af fugls hráka?",
    "ans": "gleipnir"
  },
  {
    "question": "hver þýddi fyrstur íslendinga nýja testamentið?",
    "ans": "oddur gottskálksson"
  },
  {
    "question": "hver er póstur í þorpinu grænadal?",
    "ans": "pósturinn páll"
  },
  {
    "question": "hvar á landinu er auðunarstofa?",
    "ans": "hólum í hjaltadal"
  },
  {
    "question": "hver hefur oftast gengt embætti forsætisráðherra á íslandi?",
    "ans": "ólafur thors"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri barnaverndarstofu?",
    "ans": "bragi guðbrandsson (2014)"
  },
  {
    "question": "í hvaða sýslu á íslandi er byggðasafnið glaumbær?",
    "ans": "skagafirði"
  },
  {
    "question": "hvaða mánaðardag tók parísarmúgurinn bastilluna í parís?",
    "ans": "14. júlí"
  },
  {
    "question": "hvar stóð marmarasteininn omfalus?",
    "ans": "delfí"
  },
  {
    "question": "hvað heitir þorpið sem stendur við mývatn?",
    "ans": "reykjahlíð"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsta kvikmynd friðriks þórs friðrikssonar í fullri lengd?",
    "ans": "skytturnar"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenska hljómsveit gerði lögin fyrsti kossinn og bláu augun þín vinsæl?",
    "ans": "hljómar"
  },
  {
    "question": "er kaspíuhafið salt?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "hvaða embættum gengdu þeir hrafn oddsson, smiður andrésson og henrik bjelke á íslandi?",
    "ans": "hirðstjórar"
  },
  {
    "question": "á hvaða skaga eru ríkin taíland og malasía?",
    "ans": "malakkaskaga"
  },
  {
    "question": "hver er minnsti selurinn, sem stundum flækist til  íslands?",
    "ans": "hringanóri"
  },
  {
    "question": "í hvaða flóa falla fljótin ganges, meghna og bramaputra?",
    "ans": "bengalflóa (öll um sömu ósanna)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir væntanleg kvikmynd í star wars kvikmyndabálkinum?",
    "ans": "star wars: the force awakens (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða skagi skilur að súesflóa og akabaflóa?",
    "ans": "sinaiskagi"
  },
  {
    "question": "hvaða tölustafir eru látnir tákna djöfullinn?",
    "ans": "666"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir inn á í einu í hvoru liði í krikket?",
    "ans": "ellefu"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni var norma jean mortensen betur þekkt?",
    "ans": "marilyn monroe"
  },
  {
    "question": "fyrsta skáldsaga hvers nefndist þetta eru asnar, guðjón?",
    "ans": "einar kárason"
  },
  {
    "question": "í hvaða úthafi eru seychelleseyjar?",
    "ans": "indlandshafi"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hvað heitir stúlkan sem fellur fyrir vampírunni edward cullen?",
    "ans": "bella (isabella swan)"
  },
  {
    "question": "hvaða ár tapaði „flotinn ósigrandi“ fyrir flota elísarbetar fyrstu englandsdrottningar?",
    "ans": "1588"
  },
  {
    "question": "hvaða vinsælu ferðamannaeyjur í atlantshafinu eru kenndar við hunda?",
    "ans": "kanaríeyjar [lat. insularia canaria]"
  },
  {
    "question": "í hvaða kvikmyndum segir frá uppfinningamanninum dr. emmett brown?",
    "ans": "back to the future"
  },
  {
    "question": "hver er framkvæmdastjóri nato?",
    "ans": "jens stoltenberg (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða á fellur úr galíleuvatn og í dauðahafið?",
    "ans": "jórdan"
  },
  {
    "question": "hvert er elsta lén á íslandi?",
    "ans": "hi.is (háskóli íslands)"
  },
  {
    "question": "hver átti fyrsta bílinn sem fluttur var til íslands árið 1904?",
    "ans": "dietlev thomsen"
  },
  {
    "question": "hvort er skagerrak austan megin við jótlandsskaga eða vestan?",
    "ans": "vestan megin [katterak er austan megin]"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsta vestræna dúóið til að halda tónleika í kína?",
    "ans": "wham!"
  },
  {
    "question": "er rúmenía í evrópusambandinu?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist kvenkyns [hrygna] hrognkelsis?",
    "ans": "grásleppa"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna óbærilegur léttleiki tilverunnar?",
    "ans": "milan kundera"
  },
  {
    "question": "á heimili hvaða kunnu mexíkóskó listakonu féll leon trotskí fyrir morðingahendi?",
    "ans": "frida kahlo"
  },
  {
    "question": "hvað táknar hugtakið mezzo piano í tónfræði?",
    "ans": "meðal veikt"
  },
  {
    "question": "hvaða málm er talið að maðurinn hafi notað fyrst?",
    "ans": "kopar"
  },
  {
    "question": "hver er þjóðhöfðingi í liechtenstein?",
    "ans": "hans ii adam (sonur hans alois fer með völd föður síns) (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni hefur efnatáknið ag í lotukerfinu?",
    "ans": "silfur"
  },
  {
    "question": "hver er þekktasta uppfinning charles goodyear?",
    "ans": "gummí (hjólbarðinn)"
  },
  {
    "question": "geta mörgæsir flogið?",
    "ans": "nei"
  },
  {
    "question": "hvað var þriðja álfamærin með um sig miðja í kvæðinu um ólaf liljurós?",
    "ans": "gullbelti"
  },
  {
    "question": "á hvaða eyju settust skipverjarnir á skipinu bounty að?",
    "ans": "pitcairn"
  },
  {
    "question": "hver skapaði ævintýrin um kalla á þakinu?",
    "ans": "astrid lindgren"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var orustan við waterloo í niðurlöndum?",
    "ans": "1815"
  },
  {
    "question": "hvað hét barnsfaðir ragnheiðar brynjólfsdóttur, biskupsdóttur?",
    "ans": "daði halldórsson"
  },
  {
    "question": "hvert er hæðsta fjall grænlands?",
    "ans": "gunnbjarnarfjall"
  },
  {
    "question": "í hvaða firði er hofsós?",
    "ans": "skagafirði"
  },
  {
    "question": "hvað er allhvass vindur mörg vindstig skv. beaufort kvarðanum?",
    "ans": "7"
  },
  {
    "question": "hvaða listamaður var fyrst á bláu tímabil og svo á bleiku?",
    "ans": "pablo picasso"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni þekkjum við greystoke lávarð betur?",
    "ans": "tarzan"
  },
  {
    "question": "hver orti „sovét-ísland óskalandið, hvenær kemur þú”?",
    "ans": "jóhannes úr kötlum."
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður gerði plötuna harvest, sem m.a. inniheldur lagið heart of gold?",
    "ans": "neil young"
  },
  {
    "question": "hvaða varpfugl á íslandi heitir á latinu sterna paradisea?",
    "ans": "kría"
  },
  {
    "question": "hvaða fornaldar kappi átti synina grana og högna?",
    "ans": "gunnar hámundarson"
  },
  {
    "question": "hvað stóð þrjátíu ára stríðið yfir í mörg ár?",
    "ans": "30 ár"
  },
  {
    "question": "hvaða enski dularfulli listamaður fremur listagjörnin sinn einkum í opinberu rými?",
    "ans": "banksy"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist karlkyns æðarfugl?",
    "ans": "bliki"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg paragvæ?",
    "ans": "ascuncion"
  },
  {
    "question": "hver leikur heimir rögnvalds í nýlegri kvikmynd?",
    "ans": "sigurður sigurjónsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hver á heimsmetið í 200 m spretthlaupi kvenna?",
    "ans": "florence griffith-joyner"
  },
  {
    "question": "hver er fréttastjóri ríkisútvarpsins?",
    "ans": "rakel þorbergsdóttir (2014)"
  },
  {
    "question": "eru hvalháfar skildir hákörlum?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist surtarbrandur á máli jarðfræðinngar?",
    "ans": "brúnkol"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni ungfrúin góða og húsið?",
    "ans": "guðný halldórsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvað forn norræni mánuður kemur á eftir tvímánuði?",
    "ans": "haustmánuður"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist flugan sem ber með sér svefnsýki?",
    "ans": "tse-tse flugan"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast skútustaðagígar á máli jarðfræðinnar?",
    "ans": "gervigígar"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gerði hljómplötuna hvar er draumurinn??",
    "ans": "sálin hans jóns míns"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hliðstæða grettisbeltisins í glímu kvenna?",
    "ans": "freyjumenið"
  },
  {
    "question": "hvað var aðalsögupersónan í bók halldórs laxness kristnihaldi undir jökli kölluð?",
    "ans": "umbi"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg var stefnuskrá sameinuðu þjóðanna samþykkt?",
    "ans": "san francisco"
  },
  {
    "question": "hvert er alþjóðlega heitið yfir flóðbylgjur í sjó í kjölfar jarðskjálfta?",
    "ans": "tsunami"
  },
  {
    "question": "hvaða alþjóðstofnun er skammstöfuð who á ensku?",
    "ans": "alþjóðaheilbrigðisstofnunin (world healt organisation)"
  },
  {
    "question": "hver er bæjarstjóri kópavogs?",
    "ans": "ármann ólafsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hver var forsætisráðherrann sem fór fyrir stjórn hinna vinnandi stétta?",
    "ans": "hermann jónasson"
  },
  {
    "question": "um hvaða fræga stærðfræðing fjallaði kvikmyndinn a beautiful mind?",
    "ans": "john nash"
  },
  {
    "question": "hver gengdi síðastur manna á islandi embætti landshöfðingja?",
    "ans": "magnús stephensen"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist það þegar hryssur eignast folöld?",
    "ans": "þær kasta"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist gjaldmiðilinn í brasilíu?",
    "ans": "ríal"
  },
  {
    "question": "hvort ríkið er minna að flatarmáli mónakó eða nauru?",
    "ans": "mónakó"
  },
  {
    "question": "hver veit allt, getur allt og gerir allt miklu betur en fúll á móti í þekktu íslensku dægurlagi?",
    "ans": "sumarliði [er fullur]"
  },
  {
    "question": "hvaða ár fór síðasta aftaka á íslandi fram?",
    "ans": "1830"
  },
  {
    "question": "hvað heitir eigandi grettis í samnefndum teiknimyndasögum?",
    "ans": "jón"
  },
  {
    "question": "hvaða kanslari vestur-þýskalands hlaut friðarverðlaun nóbels fyrir að bæta sambúðina við austur-þýskaland?",
    "ans": "willy brandt"
  },
  {
    "question": "hver er ríkislögreglustjóri?",
    "ans": "sigríður guðjónsdóttir (2021)"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er borgin chernobyl?",
    "ans": "úkraínu"
  },
  {
    "question": "hver er bankastjóri íslandsbanka?",
    "ans": "birna einarsdóttir (2014)"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi var gro harlem brundtland lengi forsætisráðherra?",
    "ans": "noregi"
  },
  {
    "question": "hver er næst stærsti jölull landsins?",
    "ans": "langjökull"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg saudi arabíu?",
    "ans": "riyadh"
  },
  {
    "question": "hver hlaut hin íslensku bókmenntaverðlaun árið 2014?",
    "ans": "sjón (f. mánastein)"
  },
  {
    "question": "hver samdi söguna af tindátanum staðfasta?",
    "ans": "h.c. andersen"
  },
  {
    "question": "hvert er minnsta spendýrið á íslandi?",
    "ans": "húsamús"
  },
  {
    "question": "hver var keisari japans frá 1926 til 1989?",
    "ans": "hirohito"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra grænlands?",
    "ans": "egede (2021)"
  },
  {
    "question": "hvar voru síðustu tveir geirfuglarnir veiddir árið 1844?",
    "ans": "eldey"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna hundrað ára einsemd?",
    "ans": "gabriel garcia marquez"
  },
  {
    "question": "hvaða nytja jurt á íslandi nefnist angelica archangelica á latínu?",
    "ans": "ætihvönn (hvönn)"
  },
  {
    "question": "hvaða konungur ríkti í frakklandi frá 1643 til 1715?",
    "ans": "lúðvík xiv"
  },
  {
    "question": "hver orti um að engin græti íslending einan og dáinn?",
    "ans": "jónas hallgrímsson"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta dvergreikistjarna í sólkerfinu?",
    "ans": "eris"
  },
  {
    "question": "mannshúðin er samsett úr yfirhúð og hverju ...",
    "ans": "leðri"
  },
  {
    "question": "hver sendi fyrstur þráðlaust skeyti yfir atlantshafið?",
    "ans": "gugilermo marconi"
  },
  {
    "question": "hver á íslandsmetið í langstökki karla, utanhúss?",
    "ans": "jón arnar magnússon"
  },
  {
    "question": "hve margir eru íslenskir fánadagar í maí?",
    "ans": "tveir (1. maí, 14. maí)"
  },
  {
    "question": "hvaða gjaldmiðill er notaður í lettlandi?",
    "ans": "evra (2014)"
  },
  {
    "question": "hver er forseti írlands?",
    "ans": "michael higgins (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist urriði sem lifir í sjó?",
    "ans": "sjóbirtingur"
  },
  {
    "question": "í hvaða kaupstað á íslandi var fyrsti síminn lagður?",
    "ans": "ísafirði af ásgeir ásgeirssyni mili verslunarhúsa sinna, ásgeirsverslun"
  },
  {
    "question": "hvaða þrír stafir eru táknaðir með morstáknunum þrjú stutt, tvö löng, þrjú stutt?",
    "ans": "sms"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gaf frá sér lagið birthday eða ammæli?",
    "ans": "sykurmolarnir"
  },
  {
    "question": "hvert er rétt nafn sjónvarpsmannsins sveppa?",
    "ans": "sverrir sverrisson"
  },
  {
    "question": "hvaða mánaðardag á forseti íslands afmæli?",
    "ans": "26. júní (gtj)"
  },
  {
    "question": "hvað eru djúnkur?",
    "ans": "skip (kínversk skip)"
  },
  {
    "question": "hvað hét skrifari árna magnússonar?",
    "ans": "grunnavíkur jón (ólafsson)"
  },
  {
    "question": "hver sagði að parís væri einnar messu virði?",
    "ans": "hinrik iv frakkakonungur þegar hann lagði af mótmælenda sið til að verða konungur frakklands"
  },
  {
    "question": "á hvaða öld voru flestir brenndir á báli á íslandi sakaðir um galdra?",
    "ans": "17. öld"
  },
  {
    "question": "hver var biskup á hólum frá 1571 til 1627 eða í 56 ár?",
    "ans": "guðbrandur þorláksson"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti kanslari sameinaðs þýskalands, eftir að berlínarmúrinn féll árið 1989?",
    "ans": "helmut kohl"
  },
  {
    "question": "hvað átti gvendur á eyrinni margar ær, 18, 28 eða 38?",
    "ans": "18"
  },
  {
    "question": "hver varð forseti bandaríkjanna á eftir dwight d. eisenhower?",
    "ans": "john f. kennedy"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist kolefnið sem finna má í blýöntum?",
    "ans": "grafít"
  },
  {
    "question": "hvar á þingvöllum las lögsögumaður upp lögin á alþingi hinu forna?",
    "ans": "lögbergi"
  },
  {
    "question": "hvaða forsætisráðherra svíþjóðar var myrtur árið 1986?",
    "ans": "olav palme"
  },
  {
    "question": "í hvorri hendinni heldur frelsisstyttan á kyndli?",
    "ans": "hægri"
  },
  {
    "question": "hvaða vatn á austurlandi er það þriðja stærsta á íslandi?",
    "ans": "lögurinn"
  },
  {
    "question": "í hvaða sjóorustu beið xerxes persakonungur ósigur fyrir grikkjum?",
    "ans": "salamis (490 f. kr)"
  },
  {
    "question": "í hvaða sundi má finna eyjurnar guernsey, jersey og sark?",
    "ans": "ermasund"
  },
  {
    "question": "í hvaða fljót dýfði móðir akkilesar honum svo engin vopn myndu bíta á hann?",
    "ans": "styx"
  },
  {
    "question": "hver urðu örlög hans klaufa í sögu h.c. andersen?",
    "ans": "hann varð konungur"
  },
  {
    "question": "hvaða hof má finna í fána kambódíu?",
    "ans": "angor wat"
  },
  {
    "question": "hvaða fljót er lengsta fljót asíu?",
    "ans": "yangtze"
  },
  {
    "question": "hvaða frægi fornaldar stærðfræðingur kom frá eynni samos?",
    "ans": "pýþagóras"
  },
  {
    "question": "hver færeyja er stærst að flatarmáli?",
    "ans": "straumey [þar er þórshöfn]"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er póstáritunin 780?",
    "ans": "höfn í hornafirði"
  },
  {
    "question": "fyrsta ljóðabók hvaða íslenska höfundar hét rauður loginn brann?",
    "ans": "steinn steinarr"
  },
  {
    "question": "hvað hét plötusalinn sem uppgötvaði bítlanna og gerðist umboðsmaður þeirra?",
    "ans": "brian epstein"
  },
  {
    "question": "hverjum er eignað að hafa uppgötvað frumefnið vetni á 18. öld?",
    "ans": "henry cavendish"
  },
  {
    "question": "frá hvaða evrópulandi fékk fílabeinsströndinn sjálfstæði?",
    "ans": "frökkum"
  },
  {
    "question": "hver samdi stefið dánarfregnir og jarðarfarir sem sigurrós gerði vinsælt um árið?",
    "ans": "jón múli árnason"
  },
  {
    "question": "hver samdi kvæðið um litla jón og litlu gunnu?",
    "ans": "davíð stefánsson frá fagraskógi"
  },
  {
    "question": "hver er leikhússtjóri leikfélags reykjavíkur eða lr?",
    "ans": "kristín eysteinsdóttir (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða nýlegu bandarísku kvikmynd vilja stjórnvöld í n-kóreu að verði alls ekki sýnd?",
    "ans": "the interview (í fréttum 2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða tölvustýrikerfi hannaði finninn linus torvalds?",
    "ans": "linux"
  },
  {
    "question": "hvaða flokki frumefna tilheyrir flúor?",
    "ans": "halógen"
  },
  {
    "question": "hver leikur harry rögnvalds í nýlegri kvikmynd?",
    "ans": "karl ágúst úlfsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða ógæfusama gríska hetja leysti gátu sfinxins?",
    "ans": "ödipus"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg víetnam?",
    "ans": "hanoi"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast urriði og bleikja einu nafni?",
    "ans": "silungur"
  },
  {
    "question": "hvaða þýski nóbelsverðlaunahafi samdi verkinn blikktrommuna og köttur og mús?",
    "ans": "gunter grass"
  },
  {
    "question": "hvað merkir moderato í tónfræði?",
    "ans": "meðal hratt"
  },
  {
    "question": "í hvaða dal á norðurlandi er vaglaskógur?",
    "ans": "fnjóskadal"
  },
  {
    "question": "hver er bankastjóri arion banka?",
    "ans": "benedikt gíslason"
  },
  {
    "question": "hvaða nafn fékk bærinn bláskógar árið 930?",
    "ans": "þingvellir"
  },
  {
    "question": "hver ásamt robert redford lék aðalhlutverkið í kvikmyndinni butch cassidy and the sundance kid?",
    "ans": "paul newman"
  },
  {
    "question": "í hvaða ríki fór pol pot fyrir ógnarstjórn?",
    "ans": "kambódíu"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist eyjaklasinn íbísa, mallorca og menorca einu nafni?",
    "ans": "balear-eyjar"
  },
  {
    "question": "hvað er stærsta apategundinn í heiminum?",
    "ans": "górilluapinn"
  },
  {
    "question": "hvaða eyju nefndu portúgalir eyjuna fögru eða formosa?",
    "ans": "taiwan"
  },
  {
    "question": "hvar á landinu er að finna íþróttasafn íslands?",
    "ans": "akranesi"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsögunna hús andanna?",
    "ans": "isabelle allande"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði kantaraborgarsögur?",
    "ans": "geoffrey chaucher"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg var ghettóið sem önnur ghettó draga nafn sitt af?",
    "ans": "feneyjum"
  },
  {
    "question": "í hvaða pólsku borg var verkalýðsfélagið samstaða stofnuð?",
    "ans": "gdansk"
  },
  {
    "question": "hvað eru margar súrefnisfrumeindir í óson?",
    "ans": "þrjár"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki í suður-ameríku er nefnt eftir frumefninu silfri?",
    "ans": "argentína [ lat. argentum]"
  },
  {
    "question": "hvað er tindur everestfjall hár?",
    "ans": "8850m"
  },
  {
    "question": "búa mörgæsir í afríku?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "í hvaða íslensku kvikmynd var lagið vegirnir liggja til allra átta?",
    "ans": "79 á stöðinni [eftir skáldssögu indriða g. þorsteinssonar, sem samdi textan við lagið]"
  },
  {
    "question": "hvaða þekkta rússneska bókmenntaverk segir m.a. frá natöshu rostova og pierre bezukhov?",
    "ans": "stríð og friður"
  },
  {
    "question": "í hvaða garði var jesú handtekinn?",
    "ans": "getsemane"
  },
  {
    "question": "hver er sóttvarnarlæknir?",
    "ans": "guðrún aspelund (2022)"
  },
  {
    "question": "hvern elskaði gríska goðsagnaveran narkissos mest af öllum?",
    "ans": "sjálfan sig"
  },
  {
    "question": "hvaða land í asíu hét austur-pakistan til 1971?",
    "ans": "bangladess"
  },
  {
    "question": "hver er hæsti foss landsins?",
    "ans": "morsárfoss"
  },
  {
    "question": "í hvaða bæjarfélagi á íslandi er goslokahátíð haldinn árlega?",
    "ans": "vestmannaeyjum"
  },
  {
    "question": "hvert er lengsta fljót bretlandseyja?",
    "ans": "severn"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði bókina bankster, sem valinn var besta bók ársins 2008?",
    "ans": "guðmundur óskarsson"
  },
  {
    "question": "hvað hétu bræður gunnars hámundarssonar á hlíðarenda?",
    "ans": "kolskeggur og hjörtur [systur sem hét arngunnur]"
  },
  {
    "question": "hvert er annað nafn á frumefninu volfram?",
    "ans": "tungsten"
  },
  {
    "question": "hver samdi leikritin götuvagninn girnd og köttur á heitu tinþaki?",
    "ans": "tennesse williams"
  },
  {
    "question": "hvar fór síðasta aftakan fram á íslandi?",
    "ans": "þrístapa í vatnsdal"
  },
  {
    "question": "hvaða kunni írski rithöfundur var dæmdur fyrir sódómísku í lok 19. aldar?",
    "ans": "oscar wilde"
  },
  {
    "question": "hvaða konungur svía tapaði í orustunni við poltova árið 1709?",
    "ans": "karl xii"
  },
  {
    "question": "hvað þurftu heiðnir menn að gera á miðöldum til að fá að versla við kristna?",
    "ans": "prímsignast/frumskírast"
  },
  {
    "question": "hver tók við embætti forsætisráðherra eftir lát bjarna benediktssonar?",
    "ans": "jóhann hafstein"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist bragarhátturvöluspár?",
    "ans": "fornyrðislag"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni þekkjum við tindinn godwin-austen betur?",
    "ans": "k2"
  },
  {
    "question": "hver forseta íslands var sendiherra áður en hann varð forseti?",
    "ans": "sveinn björnsson"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist alþingi norðmanna?",
    "ans": "stórþingið [storting]"
  },
  {
    "question": "í hvaða styrjöld starfaði hjúkrunarkonan florens nightingale?",
    "ans": "krímstríðinu"
  },
  {
    "question": "hver málaði myndina „ópið“?",
    "ans": "edvard munch"
  },
  {
    "question": "hvaða ár lést bob marley, 1981, 1982 eða 1983?",
    "ans": "1981"
  },
  {
    "question": "á hvaða bókstöfum enda færeyskar heimasíður?",
    "ans": ".fo"
  },
  {
    "question": "hvað slær klukkan í barnagælunni um meistara jakob?",
    "ans": "þrjú"
  },
  {
    "question": "hver varð íslandsmeistari í einliðaleik karla í badminton?",
    "ans": "kári gunnarsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hvert er eina konungsríki hindúa í heiminum?",
    "ans": "nepal"
  },
  {
    "question": "hvaða tungumál er talað á ferðamannaeyjunni arúba?",
    "ans": "hollenska"
  },
  {
    "question": "hver er á bak við kerfi bruno, ali g og fréttamannsins borat?",
    "ans": "sacha baron cohen"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er styttan af ingólfi arnasyni sem stendur á arnarhóli?",
    "ans": "einar jónsson"
  },
  {
    "question": "hvað hét önnur bókin í twilight bókaflokknum í íslenskri þýðingu?",
    "ans": "nýtt tungl"
  },
  {
    "question": "hvaða verkjastillandi lyf fann þjóðverjinn felix hoffmann upp?",
    "ans": "asperín"
  },
  {
    "question": "hver er helsti lagahöfundur rolling stones, auk þess að leika á gítar?",
    "ans": "keith richards"
  },
  {
    "question": "hvað heitir frændi andrésar andar sem er alltaf svo heppinn?",
    "ans": "hábeinn heppni"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hundurinn hans wallace í þekktum brúðumyndum?",
    "ans": "gromit (grímur)"
  },
  {
    "question": "hvað eru mörg spil í venjulegum tarot-spilastokk, 38, 58 eða 78?",
    "ans": "78"
  },
  {
    "question": "hver er forseti brasilíu?",
    "ans": "lula (2023)"
  },
  {
    "question": "hvað hét asíu ríkið austur-tímor til ársins 1975?",
    "ans": "portúgalska tímor"
  },
  {
    "question": "hvaða uppfinning er eignuð þeim tim berners-lee og robert caillau?",
    "ans": "veraldarvefurinn (internetið)"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er bikarmeistari karla í körfuknattleik?",
    "ans": "valur (2022)"
  },
  {
    "question": "hvor er lengri panama- eða súesskurðurinn?",
    "ans": "súes (163km) panama (83km)"
  },
  {
    "question": "íbúar hvaða norræna ríkis syngja du gamla, du fria sem einskonar þjóðsöng?",
    "ans": "svíþjóð"
  },
  {
    "question": "hvaða leikari hefur oftast hlotið óskarsverðlaun fyrir leik í aðalhlutverki?",
    "ans": "daniel day-lewis"
  },
  {
    "question": "hvaða forn norræni mánuður kemur á eftir ýli?",
    "ans": "mörsugur"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi hefur opec, samtök olíuríkja, aðsetur sitt?",
    "ans": "vín austurríki [venezuela eina ekki arabaríkið]"
  },
  {
    "question": "hvað heitir aðalsögupersónan í bókinni punktur, punktur, komma, strik?",
    "ans": "andri haraldsson"
  },
  {
    "question": "hver er forseti finnlands?",
    "ans": "sauli niinistö (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða eftirsótti matfugl á jólum á íslandi hefur latneska fræðiheitið lagopus muta?",
    "ans": "rjúpa"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsta konan til að hljóta nafnbótina íþróttakona ársins?",
    "ans": "sigríður sigurðardóttir"
  },
  {
    "question": "hver var kallaður hollendingurinn fljúgandi?",
    "ans": "anthony fokker"
  },
  {
    "question": "hvað hét systur skip farðþegaskipanna olympic og britannic?",
    "ans": "titanic"
  },
  {
    "question": "hvað sagði sjeresade margar sögur til að bjarga lífi sínu?",
    "ans": "1001"
  },
  {
    "question": "hvaða ár miðast upphaf tímatals múslíma?",
    "ans": "622"
  },
  {
    "question": "hvaða vinsælu barnabóka persónu kalla englendingar alfie atkins en svíar alfons aberg?",
    "ans": "einar áskel"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að leggja upp laupanna?",
    "ans": "deyja"
  },
  {
    "question": "hvar er ljósanótt haldinn árlega á íslandi?",
    "ans": "reykjanesbæ"
  },
  {
    "question": "hvaða persóna í latabæ er óttarlegt hrekkjusvín?",
    "ans": "halla hrekkjusvín"
  },
  {
    "question": "hver gerði listaverkið klyfjahestinn sem stendur við hlemm?",
    "ans": "sigurjón ólafsson"
  },
  {
    "question": "hvaða nafn er m.a. haft yfir fisk, djöfulinn og plánetu?",
    "ans": "lúsifer"
  },
  {
    "question": "hvaða sjúkdómur heitir á latinu legionella pneumophila?",
    "ans": "hermannaveiki"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt blóma er gleym-mér-ey?",
    "ans": "munablómaætt"
  },
  {
    "question": "hvað elti úlfurinn skolli í norrænni goðafræði?",
    "ans": "sólina"
  },
  {
    "question": "hver myndaði óvænt ríkisstjórn á íslandi árið 1980?",
    "ans": "gunnar thoroddsen"
  },
  {
    "question": "hver málaði myndina krýningu napóleons?",
    "ans": "jacques-lois david (1748-1825)"
  },
  {
    "question": "hver er skólastjóri barnaskólans í springfieldbæ?",
    "ans": "seymour skinner"
  },
  {
    "question": "í hvaða sögufræga húsi hefur forsætisráðherra skrifstofu?",
    "ans": "stjórnarráðshúsið (við lækjargötu)"
  },
  {
    "question": "hver var rithöfundurinn william heinsen fæddur?",
    "ans": "færeyjum"
  },
  {
    "question": "hver bjó til nýyrðið tölva árið 1965?",
    "ans": "sigurður nordal"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg turkeminstan?",
    "ans": "asghakbat"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi hefur mesta frost mælst?",
    "ans": "grímsstöðum á fjöllum (-37,9)"
  },
  {
    "question": "hvaða fiskur nefndist áður fyrr heilagifiskur?",
    "ans": "lúða"
  },
  {
    "question": "hvers krafðist salóme í verðlaun fyrir að dansa fyrir heródes í biblíunni?",
    "ans": "höfuð jóhannesar skírara"
  },
  {
    "question": "að hvaða hafi liggur strönd búlgaríu?",
    "ans": "svartahafs"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit söng: frelsis er yndislegt, ég geri það sem ég vil”?",
    "ans": "ný dönsk"
  },
  {
    "question": "verndun hvaða húsa urðu til þess að torfusamtökin voru stofnuð?",
    "ans": "bernhöftstorfunni"
  },
  {
    "question": "í hvaða grein er pétur eyþórsson margfaldur íslandsmeistari?",
    "ans": "glímu"
  },
  {
    "question": "hver hefur þýtt flest verk kólumbíska rithöfundarins gabriel garcía marquez á íslensku?",
    "ans": "guðbergur bergsson"
  },
  {
    "question": "hvað hét persóna marlons brando í guðföðurmyndunum?",
    "ans": "vito (corleone)"
  },
  {
    "question": "hvert norðurlanda hefur evruna sem gjaldmiðill?",
    "ans": "finnland"
  },
  {
    "question": "við hvaða fell á snæfellsnesi bjó guðríður ósvífursdóttir síðustu æviárin?",
    "ans": "helgafell"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir meðlimir bítlanna á lífi?",
    "ans": "tveir"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði fyrstu myndinni um söguna endalausa eftir micheal ende?",
    "ans": "wolfgang petersen"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi kom kokkurinn óskiljanlegi í prúðuleikurunum?",
    "ans": "svíþjóð"
  },
  {
    "question": "hver gekk m.a. undir nöfnunum gangráður, grímnir og hárbarður í norrænni goðafræði?",
    "ans": "oðinn"
  },
  {
    "question": "hvað umlykja margir hringir neptúnus, fjórir, sex eða átta?",
    "ans": "fjórir"
  },
  {
    "question": "hver tannhvala er stærstur?",
    "ans": "búrhvalur"
  },
  {
    "question": "hvað heitir syðsti tangi suður-ameríku?",
    "ans": "hornhöfði"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörumerki má finna stjörnuna síríus?",
    "ans": "stóra hundi"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði íslensku kvikmyndinni eldfjall?",
    "ans": "rúnar rúnarsson"
  },
  {
    "question": "hvað var ari gamall í vísum stefáns jónssonar?",
    "ans": "átta"
  },
  {
    "question": "við hvaða fljót stendur fellabær?",
    "ans": "lagarfljótið"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hvaða kunna kvæði hefst á orðunum: snert hörpuna mína himinborna dís?",
    "ans": "kvæðið um fuglanna"
  },
  {
    "question": "á frímerkjum hvaða lands er ritað kalaallit nunaat?",
    "ans": "grænland"
  },
  {
    "question": "hvaða koma bifreiðar með alþjóðastafina ch?",
    "ans": "sviss"
  },
  {
    "question": "hvað átti að vera mikill pipar skv. piparbökunarlaginu úr dýrunum í hálsaskógi?",
    "ans": "ein teskeið"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist kynjaskepnan sem er á stærð við kind og öll þakin skeljum?",
    "ans": "fjörulalli"
  },
  {
    "question": "hver nefndi sig „alls íslands verndara og hæðst ráðanda til sjós og lands?",
    "ans": "jörundur hundadagakonungur"
  },
  {
    "question": "að strönd hvaða hafs liggur króatía?",
    "ans": "adríahafið"
  },
  {
    "question": "með hvaða tónlistarmanni gerði megas plötuna bláir draumar?",
    "ans": "bubba"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni í lotukerfinu er kennt við kaupmannahöfn?",
    "ans": "hafníum"
  },
  {
    "question": "hvað hét stuðmannalagið um svarta pétur?",
    "ans": "bíólagið"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er örn elías guðmundsson betur þekktur?",
    "ans": "mugison"
  },
  {
    "question": "hver er yngsti alþingismaður sögunnar til að ná kjöri?",
    "ans": "jóhanna sigmundsdóttir (2014)"
  },
  {
    "question": "við hvaða stræti í kaupmannahöfn stendur hús jóns sigurðssonar?",
    "ans": "osetervold gade"
  },
  {
    "question": "hverjir tóku sér frí frá vinnu þann 24. október 1975?",
    "ans": "konur"
  },
  {
    "question": "hvaða stjörnumerki er á milli hrútsins og tvíburarnna?",
    "ans": "nautið"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er evrópumeistari kvenna í handbolta?",
    "ans": "noregur (2023)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg hondúras?",
    "ans": "tecuigalpa"
  },
  {
    "question": "hvaða dýr heita á latínu canaris familiaris?",
    "ans": "hundur"
  },
  {
    "question": "hvað hét þriðja bókin í twilight bókaflokknum í íslenskri þýðingu?",
    "ans": "myrkvun"
  },
  {
    "question": "hvaða kanslari þýskalands hlaut friðarverðlaun nóbels árið 1972?",
    "ans": "willy brandt"
  },
  {
    "question": "hvað heitir einræðisherrann í bók orwells 1984?",
    "ans": "big brother/stóri bróðir"
  },
  {
    "question": "hver hefur skorað flest mörk í efstu deild karla í knattspyrnu frá upphafi?",
    "ans": "tryggvi guðmundsson (2023)"
  },
  {
    "question": "hver var eftirmaður davíðs á konungsstól í ísrael?",
    "ans": "solómon"
  },
  {
    "question": "hvers lenskur var maðurinn sem hafnaði friðarverðlaunum nóbels árið 1973?",
    "ans": "víetnamskur"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð stendur kauptúnið litli árskógssandur?",
    "ans": "eyjafirði"
  },
  {
    "question": "hvernig lést tónlistarmaðurinn jeff buckley?",
    "ans": "drukknaði"
  },
  {
    "question": "í hvaða kviðu hómers segir frá trójuhestinum?",
    "ans": "ódysseifskviðu"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta eyjan úti fyrir hamarsfirði á austurlandi?",
    "ans": "papey"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni er nefnt eftir parís?",
    "ans": "lútetíum (sem er hið rómverska heiti parísar)"
  },
  {
    "question": "hver er handhafi bókmenntaverðlauna nóbels árið 2014?",
    "ans": "patrick modiano (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast dvergarnir sem vinna í sælgætisgerð willa wonka í bók roalds dahl?",
    "ans": "oompa loompa"
  },
  {
    "question": "á hvaða öld var tónverkið carmina burana frumflutt?",
    "ans": "20. öld (carl orff)"
  },
  {
    "question": "hvar fór mesta skriðdreka orusta seinni heimsstyrjaldar fram árið 1943?",
    "ans": "kursk"
  },
  {
    "question": "hver er formaður öryrkjabandalags íslands?",
    "ans": "þuríður harpa sigurðardóttir (2023)"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er karlsvagninn?",
    "ans": "stóra birni"
  },
  {
    "question": "hvað eru mörg lið í nba deildinni sem ekki eru staðsett í bandaríkjunum?",
    "ans": "eitt (toronto raptors)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fylkishöfuðborg florida fylkisins í bandaríkjunum?",
    "ans": "tallahasse"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri skipulagsstofnunar?",
    "ans": "ólafur árnason (2023)"
  },
  {
    "question": "hver voru síðustu orð snorra sturlusonar, áður en hann var veginn í reykholti?",
    "ans": "eigi skal höggva"
  },
  {
    "question": "um hvaða sund er farið þegar siglt er frá marmarahafinu yfir í svartahaf?",
    "ans": "bosporrusund"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi kemur núverandi aðalritari sameinuðu þjóðanna?",
    "ans": "portúgalskur"
  },
  {
    "question": "á hvaða stöfum enda grænlenskar heimasíður?",
    "ans": ".gl"
  },
  {
    "question": "hvað eru aðildaríki nato mörg?",
    "ans": "30 (2023)"
  },
  {
    "question": "hvaða annað nafn er haft yfir maríuhænur?",
    "ans": "maríubjöllur"
  },
  {
    "question": "hver fór fyrir hinn svo nefndu coca-cola ríkisstjórn á íslandi?",
    "ans": "björn þórðarson"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er vinaskógur?",
    "ans": "þingvöllum"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóðarbrot er það stærsta í heimi án þjóðríkis?",
    "ans": "kúrdar [ca. 25 milljónir-eru súnnítar]"
  },
  {
    "question": "hvað voru álfamærirnar margar sem ólafur liljurós hitti?",
    "ans": "fjórar"
  },
  {
    "question": "hvaða bandaríski riddarliðsforingi féll við little big horn 1876?",
    "ans": "george a. custer"
  },
  {
    "question": "hver er bæjarstjóri í latabæ?",
    "ans": "baldur"
  },
  {
    "question": "hvað hét sonur abrahams og söru í biblíunni?",
    "ans": "ísak"
  },
  {
    "question": "hver var sakaður um að hafa drekkt böðlinum sigurði snorrasyni á 18. öld?",
    "ans": "jón hreggviðsson"
  },
  {
    "question": "hvaða stórfljót á norðurlandi rennur um bárðardal?",
    "ans": "skjálfandafljót [í bárðadal, sem er í s-þingeyjarsýslu, er bærinn hrifla]"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni í lotukerfinu hefur efnatáknið au?",
    "ans": "gull"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi var landkönnuðirinn ferdinand magellan?",
    "ans": "portúgalskur"
  },
  {
    "question": "hver lærisveina jesús tók við af júdasi ískarót, eftir svik hans?",
    "ans": "mattías"
  },
  {
    "question": "hve margir feðgar gengdu embætti biskups á íslandi á 20. öld?",
    "ans": "tvennir"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að „pissa í bagga einhvers”?",
    "ans": "gera honum greiða {ullarbaggi meira verðmæti}"
  },
  {
    "question": "hvar lést landkönnuðruinn james cook?",
    "ans": "hawai"
  },
  {
    "question": "hver er bæjarstjóri reykjanesbæjar?",
    "ans": "kjartan kjartansson (2021)"
  },
  {
    "question": "hver var fimmti forseti bandaríkjanna?",
    "ans": "james monroe"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var alþingi til forna stofnað á þingvöllum?",
    "ans": "930"
  },
  {
    "question": "hvaða forseti bandaríkjanna náðaði richard nixon?",
    "ans": "gerald ford"
  },
  {
    "question": "hvaða ár voru morðin að sjöundá á rauðasandi framin?",
    "ans": "1802"
  },
  {
    "question": "hver stal mjölni, hamri þórs, og vildi freyju í skiptum fyrir hann?",
    "ans": "þrymur"
  },
  {
    "question": "hver orti: „frjálst er í fjallasal”?",
    "ans": "steingrímur thorsteinsson"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist afkvæmi hryssu og asna?",
    "ans": "múldýr"
  },
  {
    "question": "hvert var svar tölvunar deep thougt í bókinni the hitchikers guide to the galaxy við spurningu um tilgang lífsins?",
    "ans": "42 [sbr. hljómsveitinni level 42, sem voru upprunalega kallaðir 42]"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist fjallvegurinn sem farið er um þegar farið er frá þingvöllum og til húsafells?",
    "ans": "kaldadal"
  },
  {
    "question": "hvaða rithöfundur hlaut bókmenntaverðlaun norðurlandaráðs fyrir bókina milli trjánna?",
    "ans": "gyrðir elíasson"
  },
  {
    "question": "hver guðspjallamanna var læknir?",
    "ans": "lúkas"
  },
  {
    "question": "hvaða sovéski andófsmaður og nóbelsverðlaunahafi skrifaði bókina gúlageyjurnar?",
    "ans": "aleksander solzhenitzyn"
  },
  {
    "question": "hvað merkir forte í tónfræði?",
    "ans": "sterkt"
  },
  {
    "question": "hvaða tímarit gefur hið íslenska þjóðvinafélag árlega?",
    "ans": "andvara"
  },
  {
    "question": "hver er næst hæsti tindur íslands?",
    "ans": "bárðabunga"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga milans kundera gerist á tímum vorsins í prag?",
    "ans": "óbærilegur léttleiki tilverunnar"
  },
  {
    "question": "hver er borgarstjóri í new york?",
    "ans": "eric adams"
  },
  {
    "question": "hvar er talið að norski konungurinn hrærekur sé grafin?",
    "ans": "káflaskinni"
  },
  {
    "question": "í hvaða flóa fellur jökuslá á dal?",
    "ans": "héraðsflóa"
  },
  {
    "question": "hvar á snæfellsnesi voru undur þau sem segir frá í eyrbyggjusögu?",
    "ans": "fróðá (sbr. fróðárundrin)"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi kemur núverandi heimsmeistari fide í skák?",
    "ans": "noregi (2023)"
  },
  {
    "question": "hver átti sverðið gram?",
    "ans": "sigurður fáfnisbani"
  },
  {
    "question": "hvað stundi mundi í kvæðinu eftir jónas árnason?",
    "ans": "þetta er nóg!"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri lék louis armstrong einkum?",
    "ans": "trompett"
  },
  {
    "question": "gegn hvaða þjóð spiluðu íslendingar sinn fyrsta landsleik í knattspyrnu?",
    "ans": "danmörk 1946"
  },
  {
    "question": "hvaða þýski jarðfræðingur, sem kom m.a. til íslands, setti fram kenninguna um landrek?",
    "ans": "alfred wegener"
  },
  {
    "question": "hvaða varpfugl á íslandi hefur latneska fræðiheitið anser anser?",
    "ans": "grágæs"
  },
  {
    "question": "messu hvaða dýrlings halda svíar hátíðlegan 13. desember?",
    "ans": "lúsíu (sbr. lúsíumessu)"
  },
  {
    "question": "hvort er hvassara þegar ofsaveiður geisar eða fárviðri?",
    "ans": "fárviðri er 12 á beufort-kvarðanum en ofsaveður 11"
  },
  {
    "question": "hver fjölnismanna var málfræðingur?",
    "ans": "konráð gíslason"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er bikarmeistari kvenna í knattspyrnu?",
    "ans": "breiðablik"
  },
  {
    "question": "hver orti „ég berst á fáki fráum fram um veg”?",
    "ans": "hannes hafstein (n.l.: mót fjallahlíðum háum hleypi ég)"
  },
  {
    "question": "hvar á bökkum ölfussár lögðu bretar herflugvöll?",
    "ans": "kaldaðarnesi"
  },
  {
    "question": "hvar fæddist grettir ásmundarson?",
    "ans": "bjargi (í miðfirði)"
  },
  {
    "question": "hver lék aðal karlhlutverkið í kvikmyndinni one flew over the cuckoo´s nest?",
    "ans": "jack nicholson"
  },
  {
    "question": "hver er þjóðhátíðardagur bandaríkjanna?",
    "ans": "4. júlí"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni man on the moon, sem skartaði m.a. jim carrey í aðalhlutverki?",
    "ans": "milos forman"
  },
  {
    "question": "hvaða enska knattspyrnulið leikur heimaleiki sína á goodison park?",
    "ans": "everton"
  },
  {
    "question": "hvað hét bróðir þeirra regins og oturs í norrænni goðafræði?",
    "ans": "fáfnir"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi kemur kvæðið kalevala?",
    "ans": "finnlandi"
  },
  {
    "question": "hvaða ár komu menn saman til fundar á oddeyri við eyjafjörð og dæmdu eignir jóns arasonar konungi?",
    "ans": "1551"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist gjaldmiðillinn í tékklandi?",
    "ans": "kórúna"
  },
  {
    "question": "hvaða kunni hollenski landkönnuður gerði þrjár tilraunir á 16. öld til að finna siglingaleiðina norður fyrir evrópu?",
    "ans": "willem barents"
  },
  {
    "question": "hvað hét töfradísin við rínarfljót sem seiddi sjómenn til dauða með undurfögrum söng sínum?",
    "ans": "loreilei"
  },
  {
    "question": "hver átti kvörnina gróttu?",
    "ans": "fróði danakonungur.  [hún malaði honum gull, frið og sælu]"
  },
  {
    "question": "hver er framkvæmdastjóri ksí?",
    "ans": "klara bjartmarz (2021)"
  },
  {
    "question": "um hvaða varasama fjallveg er hægt að fara frá berufirði til skriðdals?",
    "ans": "öxi"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að „sigla milli skers og báru”?",
    "ans": "koma sér vel við báða aðila"
  },
  {
    "question": "hvað heitir drottningin í noregi?",
    "ans": "sonja"
  },
  {
    "question": "hver skrásetti atburði pelopskagastríðsins?",
    "ans": "þúkýdídes"
  },
  {
    "question": "hvaða ógurlegi api kom frá hauskúpueyju?",
    "ans": "king kong"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að „slá brýnu“?",
    "ans": "deila"
  },
  {
    "question": "hvert var fyrsta dagblaðið til að koma út í reykjavík?",
    "ans": "dagskrá"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi voru svo nefnd pótemkintjöldin reist?",
    "ans": "rússlandi"
  },
  {
    "question": "hver er forseti s-afríku?",
    "ans": "cyril ramaphosa (2021)"
  },
  {
    "question": "hver er umboðsmaður alþingis?",
    "ans": "skúli magnússon"
  },
  {
    "question": "hvaða breska hljómsveit sló í gegn með slagaranum relax á 9. áratugnum?",
    "ans": "frankie goes to hollywood"
  },
  {
    "question": "hvað heitir sameinað knattspyrnufélag fjarðabyggðar?",
    "ans": "fjarðabyggð"
  },
  {
    "question": "hvaða persóna latabæjar er alltaf að spila tölvuleiki?",
    "ans": "goggi mega"
  },
  {
    "question": "í hvaða ævintýrum kemur hinn ungi bastian balthazar bux við sögu?",
    "ans": "sagan endalausa (micheal ende)"
  },
  {
    "question": "hvað eru margar braglínur í ferskeytlu?",
    "ans": "fjórar"
  },
  {
    "question": "hvaða forsætisráðherra var stundum kallaður denni?",
    "ans": "steingrímur hermansson"
  },
  {
    "question": "hvor kom á undan bresnjev eða krústjof?",
    "ans": "krústjov"
  },
  {
    "question": "hvaða smáríki í himalæjafjöllum hefur dreka í fána sínum?",
    "ans": "bútan"
  },
  {
    "question": "hver skoraði fyrsta landsliðsmarkið fyrir íslenska karla landsliðið í knattspyrnu?",
    "ans": "albert guðmundsson [gegn noregi]"
  },
  {
    "question": "hvert er minnsta sveitafélag landsins, að flatarmáli?",
    "ans": "seltjarnarnes"
  },
  {
    "question": "hvað hét bróðir nonna eða jóns sveinssonar?",
    "ans": "manni eða ármann"
  },
  {
    "question": "hvert er eina evrópulandið sem enn notar dauðarefsinguna að staðaldri?",
    "ans": "belarús"
  },
  {
    "question": "hverjum var ættfaðir israela abraham giftur?",
    "ans": "söru"
  },
  {
    "question": "hver er eini kvennkyns stórmeistari íslendinga?",
    "ans": "lenka ptácníková (2014)"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg serbíu?",
    "ans": "belgrad"
  },
  {
    "question": "einkunnarorð hvers voru: þetta er ekkert mál fyrir  ... ?",
    "ans": "jón páll sigmarsson"
  },
  {
    "question": "hver er móðir jayden federline?",
    "ans": "britney spears"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist fyrsta kjarnorkusprengjan sem var sprengd í heiminum?",
    "ans": "trinity (í bandaríkjunum)"
  },
  {
    "question": "hver er næst stærsta borg portúgals?",
    "ans": "portó"
  },
  {
    "question": "hvar fæddist þórbergur þórðarson?",
    "ans": "hala í suðursveit"
  },
  {
    "question": "umsjónamenn hvaða þáttar á rás 2 eru þau bergsteinn sigurðsson, björg magnúsdóttir og úlfhildur eysteinsdóttir?",
    "ans": "síðdegisútvarpsins (2014)"
  },
  {
    "question": "í hvaða evrópulandi fór maría stúart með völd á 16. öld?",
    "ans": "skotlandi"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti landnámsmaðurinn í færeyjum, samkvæmt færeyingjasögu?",
    "ans": "grímur kamban"
  },
  {
    "question": "hvað hét persóna williams shatner í star trek myndunum?",
    "ans": "james t. kirk"
  },
  {
    "question": "í hvaða barnasögu segir frá villa wonka?",
    "ans": "kalla og sælgætisgerðinni"
  },
  {
    "question": "hver mun hafa sagt „sic semper tyrannis!“ um leið og hann réð frægri persónu bana?",
    "ans": "john wilkes booth"
  },
  {
    "question": "hvaða orusta mun fara fram á vellinum vígríði?",
    "ans": "ragnarök"
  },
  {
    "question": "hvert er næst lengsta vatnsfall íslands?",
    "ans": "jökulsá á fjöllum"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit söng um svart-hvítu hetjuna?",
    "ans": "dúkkulísurnar"
  },
  {
    "question": "í hvaða stríði var orustan við ebro-fljótið háð?",
    "ans": "spænska borgarastríðinu"
  },
  {
    "question": "hverrar trúar eru flestir íbúar utah ríkis í bandaríkjunum?",
    "ans": "mormónar"
  },
  {
    "question": "hvaða írski höfundur skrifaði skáldsöguna ódysseifur?",
    "ans": "james joyce"
  },
  {
    "question": "hvaða skattalög voru samþykkt á alþingi árið 1096?",
    "ans": "lög um tíund"
  },
  {
    "question": "hver kennir lisu simpons í barnaskólanum í springfield?",
    "ans": "elizabeth hoover"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýleg saga af búðarþjóninum hans jónatan sem settist að á djúpavogi á 19. öld?",
    "ans": "hans jónatan – maðurinn sem stal sjálfum sér (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða ár drápu englendingar björn þorleifsson hirðstjóri á rifi?",
    "ans": "1467"
  },
  {
    "question": "til hvaða ríkis tilheyrir eyjan novaya zemlya?",
    "ans": "rússlandi"
  },
  {
    "question": "hvaða kunna skáld samdi ljóðið barn, sem ragnar bjarnason gerði síðar þekkt lag við?",
    "ans": "steinn steinarr"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að hafa fullt í fangi með eitthvað?",
    "ans": "eiga í erfiðleikum með eitthvað"
  },
  {
    "question": "hver er si-einingin fyrir tíma?",
    "ans": "sekúnda"
  },
  {
    "question": "í hvaða evrópsku borg er wembley leikvangurinn?",
    "ans": "london"
  },
  {
    "question": "hvaða verðmæti geyma bandaríkjamenn í fort knox virkinu í tennessee?",
    "ans": "gull"
  },
  {
    "question": "hvort hittir dórótea huglausa ljónið eða pjátra viðarhöggvara fyrst?",
    "ans": "pjátra fyrst, svo huglausa ljónið"
  },
  {
    "question": "hver leikur harry potter á hvíta tjaldinu?",
    "ans": "daniel radcliffe"
  },
  {
    "question": "á hvaða dýri má finna líkamshlutana sperrilegg, spjaldhrygg og konungsnef?",
    "ans": "hesti."
  },
  {
    "question": "hvaða enski læknir útskýrði fyrstur hringrás blóðsins?",
    "ans": "william harvey"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að hafa marga fjöruna sopið?",
    "ans": "öðlast reynslu, þroskast"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði stuðmanna-myndinni hvítir mávar?",
    "ans": "jakob magnússon"
  },
  {
    "question": "hver orti: “ég elska þig, stormur, sem geisar um grund”?",
    "ans": "hannes hafstein"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni uppgötvaði frakkinn pierre janssen?",
    "ans": "helíum"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg indónesíu?",
    "ans": "jakarta"
  },
  {
    "question": "hver orti nú er hún snorrabúð stekkur?",
    "ans": "jónas hallgrímsson (ísland)"
  },
  {
    "question": "hvor er eldri, simon eða garfunkel?",
    "ans": "paul simon"
  },
  {
    "question": "hvaða fiskur, sem íslendingar og norðmenn deila um, heitir á latínu scomber scombrus?",
    "ans": "makríll (2014)"
  },
  {
    "question": "hver hefur skrifað ljóðabókina kok sem kom út fyrir jólin 2014?",
    "ans": "kristín eiríksdóttur (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir orðið islam?",
    "ans": "undirgefni"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg bjó biblíupersónan lot?",
    "ans": "sódóma"
  },
  {
    "question": "hver er heimsmet hafi kvenna í hástökki?",
    "ans": "stefka kostandinova"
  },
  {
    "question": "á hvaða kvikmyndahátíð er gull-pálminn afhentur sem verðlaun?",
    "ans": "cannes"
  },
  {
    "question": "hver er fyrsti löggilti fánadagur ársins?",
    "ans": "nýársdagur"
  },
  {
    "question": "hvaða kunna íslenska söngkona söng lagið sveitin milli sanda?",
    "ans": "ellý vilhjálms [eldey vilhjálmsdóttir]"
  },
  {
    "question": "hefur dauðadómur verið kveðinn upp á 20. öld á íslandi?",
    "ans": "já [1914]"
  },
  {
    "question": "á kistu hvers var ritað óskabarn íslands, sverð þess og skjöldur?",
    "ans": "jóns sigurðsson"
  },
  {
    "question": "hvaða garður í reykjavík var opnaður árið 1990?",
    "ans": "húsdýragarðurinn"
  },
  {
    "question": "hver samdi lagið sumarliði er fullur?",
    "ans": "bjartmar guðlaugsson"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að fara fyrir ofan garð og neðan?",
    "ans": "vera ofvaxið skilningi, skilja ekki"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist mezzoforte lagið vinsæla garden party á íslensku?",
    "ans": "sprett úr spori"
  },
  {
    "question": "hvað var ríkharður iii tilbúinn að láta í skiptum fyrir ríki sitt í samnefndu leikriti shakespearse?",
    "ans": "hest"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið  að vera á flæðiskeri staddur?",
    "ans": "vera í vanda eða klípu"
  },
  {
    "question": "hver er bæjarstjóri fjarðabyggðar?",
    "ans": "jón björn hákonarson (2021)"
  },
  {
    "question": "hvaða merki torfbær frá 19. öld er í grýtbakkahreppi?",
    "ans": "laufás"
  },
  {
    "question": "hver bað íþróttaálfinn um að koma til latabæjar?",
    "ans": "solla stirða"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að vera alveg grallaralaus?",
    "ans": "átta sig ekki á einhverju [dregið af sálmabókinni grallaranum eða graduale]"
  },
  {
    "question": "hver orsakaði það að það mistókst að vekja baldur upp frá dauðum?",
    "ans": "loki [hann grét ekki]"
  },
  {
    "question": "í hvað mörg ár var davíð oddsson forsætisráðherra á íslandi?",
    "ans": "13 ár (lengst allra)"
  },
  {
    "question": "hver söng um raunargöngu ungmenna í gaggó vest?",
    "ans": "eiríkur hauksson"
  },
  {
    "question": "hver varð íslandsmeistari í einliðaleik kvenna í badminton?",
    "ans": "júlíana karitas jóhannsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvað voru þeir martin van buren, zachary taylor og ulyssus grant?",
    "ans": "forsetar bandaríkjanna"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðið greip í mörgum íslenskum orðatiltækjum?",
    "ans": "hönd"
  },
  {
    "question": "hver batt gordían hnútin fræga?",
    "ans": "gordían"
  },
  {
    "question": "hjá hvaða bandarísku fjölskyldu væri svarað ef hringt væri í númerið 555-3226?",
    "ans": "simpsons"
  },
  {
    "question": "hvaða kunni hershöfðingi sigraði í orustunni við austerlitz?",
    "ans": "napóleon"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta eyjan á steingrímsfirði?",
    "ans": "grímsey (minni)"
  },
  {
    "question": "hvar er kvikmyndahátíðin skjaldborg haldin árlega?",
    "ans": "patreksfirði"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg er púrtvínið upprunið?",
    "ans": "portó"
  },
  {
    "question": "hvernig hljómar styðsta vers biblíunnar?",
    "ans": "þá grét jesús"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að klífa þrítugan hamarinn?",
    "ans": "beita allri orku sinni að einhverju"
  },
  {
    "question": "hvaða danski ráðherra íslands þurfti að segja af sér árið 1904?",
    "ans": "alberti"
  },
  {
    "question": "hver lék hnefaleikakappann jake lamotta á hvíta tjaldinu?",
    "ans": "robert de niro [raging bull]"
  },
  {
    "question": "hver gerði allt vitlaust í kanada 1967 þegar hann hvatti til þess að québec lýsti yfir sjálfstæði?",
    "ans": "charles de gaulle"
  },
  {
    "question": "hvaða fljót rennur á mörkum rangárvallasýslu og v-skaftafellsýslu?",
    "ans": "jökulsá á sólheimasandi"
  },
  {
    "question": "hvaða stjarnfræðilega fyrirbæri er kennd við ferdinand magellan?",
    "ans": "magellan skýin [sem eru tvö og eru stjörnuþokur]"
  },
  {
    "question": "hvað heitir væntanleg framhaldsmynd í terminator myndabálkinum?",
    "ans": "terminator genisys (2015)"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg illinois ríkis í bandaríkjunum?",
    "ans": "springfield"
  },
  {
    "question": "hvar fæddist skáldið davíð stefánsson?",
    "ans": "fagraskógi (í eyjafirði)"
  },
  {
    "question": "hver er ríkissaksóknari?",
    "ans": "sigríður friðjónsdóttir (2021)"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að eiga ekki upp á háborðið hjá einhverjum?",
    "ans": "vera ekki í náðinni/vera ekki mikils metin"
  },
  {
    "question": "hvaða fiskur nefndist áður fyrr heilagifiskur?",
    "ans": "lúða"
  },
  {
    "question": "hvað hafði kobbi glóðarhaus sem höfuð í sögunni um galdrakarlinn frá oz?",
    "ans": "grasker"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna fávitann?",
    "ans": "fjodor dostojevskí"
  },
  {
    "question": "hvaða barnastjarna söng lagið tóm tjara, gegn reykingum á sínum tíma?",
    "ans": "ruth reginalds"
  },
  {
    "question": "hvers konar vatn er búið til úr saltpéturssýru og saltsýru?",
    "ans": "kóngavatn [aqua regia]"
  },
  {
    "question": "hver er andstaða deildarreiknings eða diffurreiknings?",
    "ans": "heildarreikningur eða tegurreikningur"
  },
  {
    "question": "hver er formaður breska sjálfstæðisflokksins?",
    "ans": "rishi sunak (2023)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forstjóri fyrirtækisins n1?",
    "ans": "eggert þór kristófersson"
  },
  {
    "question": "hver átti sverðið excalibur?",
    "ans": "artúr konungur"
  },
  {
    "question": "hvaða ár tóku grænlendingar kristni?",
    "ans": "árið 1000"
  },
  {
    "question": "hvað annaðist gvendur á eyrinni eins og brothætt skraut þekktu dægurlagi dáta?",
    "ans": "ærnar sínar 18"
  },
  {
    "question": "hvaða noregskonungi þjónaði hallfreður vandræðaskáld?",
    "ans": "ólafi tryggvasyni"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gerði lagið sumarið er tíminn vinsælt?",
    "ans": "gcd"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni hefur p sem efnatákn í lotukerfinu?",
    "ans": "fosfór"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að hleypa heimdraganum?",
    "ans": "fara að heiman, ferðast, skoða"
  },
  {
    "question": "hvers lenskur var stjörnufræðingurinn ole romer?",
    "ans": "danskur"
  },
  {
    "question": "hver hefur gefið út matreiðslubókina mmm?",
    "ans": "marta maría jónasdóttir (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða heiti er bæði haft yfir jurt og verðlaun fyrir menningartengda starfsemi utan reykjavíkur?",
    "ans": "eyrarrós"
  },
  {
    "question": "hver þurfti að borga kú, méltunnu og stiga sem náði upp til himna fyrir gullsnúð í þjóðsögunni?",
    "ans": "kiðhús"
  },
  {
    "question": "hver skyttanna þriggja var elstur í bókum alexandre dumas?",
    "ans": "aþos"
  },
  {
    "question": "morð á hvaða manni hratt fyrri heimstyrjöldinni af stað?",
    "ans": "frans ferdinand erkihertoga"
  },
  {
    "question": "hver er talinn hafa gefið venesúela nafnið litlu feneyjar?",
    "ans": "amerigo vestpucci"
  },
  {
    "question": "hver er fimmta stærsta reikistjarna sólkerfisins?",
    "ans": "jörðin"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að vera kominn á fremsta hlunn með að gera eitthvað?",
    "ans": "vera rétt að því komin að gera eitthvað"
  },
  {
    "question": "hver samdi ljóðabækurnar spor í sandinn og ferð án fyrirheits?",
    "ans": "steinn steinarr"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að leiða saman hesta sína?",
    "ans": "rökræða, deila eða berjast"
  },
  {
    "question": "er salómonseyjur yfir 1000?",
    "ans": "nei en 990"
  },
  {
    "question": "hvar á landinu býr einn umsjónamanna útvarpsþáttarins virkna morgna?",
    "ans": "húsavík (guðrún dís emilsdóttir) (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist svæðið milli svartahafs og kaspíuhafs einu nafni?",
    "ans": "kákasus"
  },
  {
    "question": "hver var fyrstur íslendinga til að verða stórmeistari í skák?",
    "ans": "friðrik ólafsson"
  },
  {
    "question": "hver uppgötvaði nifteindina árið 1932?",
    "ans": "james chadwick"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að sjá í gegnum fingur sér við einhverju?",
    "ans": "leiða misgerðir hjá sér, refsa ekki fyrir eitthvað"
  },
  {
    "question": "hver leikur grace kelly í nýlegri kvikmynd?",
    "ans": "nicole kidman"
  },
  {
    "question": "hver er persónugervingur auðsöfnunar í biblíunni?",
    "ans": "mammón"
  },
  {
    "question": "inn af hvaða hafi má finna azovshaf?",
    "ans": "svartahaf"
  },
  {
    "question": "með hvaða liði lék eusébio á árunum 1960 til 1975?",
    "ans": "benfica (2014)"
  },
  {
    "question": "hver orti ljóðið við öxar við ána?",
    "ans": "steingrímur thorsteinsson"
  },
  {
    "question": "hver var fyrstu ásanna til að falla í ragnarökum?",
    "ans": "freyr"
  },
  {
    "question": "hvar fóru sumar ólympíuleikarnir fram árið 1992?",
    "ans": "barcelona"
  },
  {
    "question": "hvaða deilumál á íslandi á 12. öld, urðu til þess að snorri sturluson var tekin í fóstur til odda?",
    "ans": "deildartungumál"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni kaldaljós?",
    "ans": "hilmar oddsson"
  },
  {
    "question": "hvað hét húsfreyjan að grund í eyjafirði þegar grundarbardagi fór fram 1361?",
    "ans": "grundar-helga jónsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að hlaupa af sér hornin?",
    "ans": "stillast, læra af reynslunni"
  },
  {
    "question": "hver orti: „þat mælti mín móðir”?",
    "ans": "egill skallagrímsson"
  },
  {
    "question": "hvað sitja margir þingmenn fyrir framsókn á þingi um þessar stundir?",
    "ans": "13"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "mokk gettu betur 2011",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hver málaði myndina fjallamjólk?",
    "ans": "jóhannes kjarval"
  },
  {
    "question": "hvaða ættarnafn tók austurríkismaðurinn alois sickelgruber upp árið 1876?",
    "ans": "hitler"
  },
  {
    "question": "hvert er stærsta náttúrulega vatn á íslandi?",
    "ans": "þingvallavatn"
  },
  {
    "question": "hver er landlæknir?",
    "ans": "geir gunnlaugsson"
  },
  {
    "question": "hvaða ár hóf ríkisútvarpið útsendingar?",
    "ans": "1930"
  },
  {
    "question": "hver er virkasta eldstöð landsins?",
    "ans": "grímsvötn"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki eru fjósakonurnar?",
    "ans": "óríon"
  },
  {
    "question": "hver ritaði furstann?",
    "ans": "niccolo machiavelli  (ca. 1513)"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er sá sem á afmæli 1. mars?",
    "ans": "fiskurinn"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er leikkonan ilyena mironov betur þekkt?",
    "ans": "helen mirren"
  },
  {
    "question": "hvað hét umboðsmaður elvis presley?",
    "ans": "tom parker “ofursti”"
  },
  {
    "question": "hvar féll kolbeinn tumason árið 1208?",
    "ans": "víðinesbardaga"
  },
  {
    "question": "hver var valinn sjónvarpsmaður ársins á síðustu eddu-hátíð?",
    "ans": "gísli einarsson (2011)"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi enda heimsíður á .ee?",
    "ans": "eistland"
  },
  {
    "question": "hver bjó til mórskóðan?",
    "ans": "samuel morse (1844)"
  },
  {
    "question": "hvaða annað heiti er haft yfir kattartegundina síta?",
    "ans": "blettatígur"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni í lotukerfinu hefur efnatáknið c?",
    "ans": "kolefni"
  },
  {
    "question": "hvert er þriðja lengsta fljót í heimi?",
    "ans": "yangtze"
  },
  {
    "question": "hver er móðir þeirra sean og jayden federline?",
    "ans": "britney spears"
  },
  {
    "question": "hvaða maður mun fyrstur hafað ræktað kartöflur á íslandi?",
    "ans": "haster barón"
  },
  {
    "question": "hver mælir í biblíunni: ég er alfa og omega?",
    "ans": "guð"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var vann her henriks v sigur á frökkum við agincourt?",
    "ans": "1415"
  },
  {
    "question": "við hvaða góðmálm er 25 ára brúðkaupsafmæli kennt?",
    "ans": "silfur"
  },
  {
    "question": "hvert er útbreiddasta dagblað færeyja?",
    "ans": "dimmalætting"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir forskeytið mega í mælifræðum?",
    "ans": "milljón"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna slóð fiðrildanna?",
    "ans": "ólafur jóhann ólafsson"
  },
  {
    "question": "hver sigraði einliðaleik kvenna á wimbledon tennismótinu árið 2011?",
    "ans": "petra kvitova (tékkland)"
  },
  {
    "question": "hver er forseti perú?",
    "ans": "castillo"
  },
  {
    "question": "botnið málsháttinn: hamra skal járnið …",
    "ans": "… meðan heitt er"
  },
  {
    "question": "hvað hét hryssa þeirra bakkabræðra?",
    "ans": "brúnka"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistamaður fæddist robert zimmerman?",
    "ans": "bob dylan"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni í lotukerfinu hefur efnatáknið rb?",
    "ans": "rúbidín"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er póstáritunin 750?",
    "ans": "fáskrúðsfjörður"
  },
  {
    "question": "hvar mun gríski heimspekingurinn díógenes hafa búið, ef marka má söguna?",
    "ans": "tunnu"
  },
  {
    "question": "hvaða brú tengir saman new york borg og new jersey?",
    "ans": "george washington brúin"
  },
  {
    "question": "hver fékk verðlaun jónasar hallgrímssonar á degi íslenskrar tungu árið 2011?",
    "ans": "kristín marja baldursdóttir"
  },
  {
    "question": "hvar fór stofnfundur sameinuðu þjóðanna fram?",
    "ans": "san fransisco"
  },
  {
    "question": "hver hlaut norrænu leikskáldaverðlaunin árið 1992 fyrir verkið ég er meistarinn?",
    "ans": "hrafnhildur hagalín"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg indónesíu?",
    "ans": "jakarta"
  },
  {
    "question": "hver er forseti kína?",
    "ans": "xi jinping"
  },
  {
    "question": "hvað heita þeir sem falla í valinn í orustu og dvelja hjá óðni í valhöll?",
    "ans": "einherjar"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti bandaríkjamaðurinn til að komast á sporbaug um jörðu?",
    "ans": "john glenn"
  },
  {
    "question": "hver er möndulhalli jarðar?",
    "ans": "23 ½°"
  },
  {
    "question": "hvað þróaði tungumálið esperanto?",
    "ans": "l.l. zamenhof"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsta konan til að hljóta nafnbótina íþróttakona ársins?",
    "ans": "sigríður sigurðardóttir"
  },
  {
    "question": "hvar fór fundur reagans og gorbatsjov fram í reykjavík árið 1986?",
    "ans": "höfða"
  },
  {
    "question": "hver er eiginmaður catherine zeta-jones?",
    "ans": "michael douglas"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi kemur dogma kvikmyndastíllinn?",
    "ans": "danmörk"
  },
  {
    "question": "hvert var fyrsta dagblaðið sem var gefið út á íslandi?",
    "ans": "dagskrá"
  },
  {
    "question": "hvað heitir gyðingurinn í leikverki shakespearse, kaupmaður í feneyjum?",
    "ans": "shylock"
  },
  {
    "question": "hver batt hinn fræga gordion hnút?",
    "ans": "gordion"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt jurta eru eplatré?",
    "ans": "rósaætt"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi enda heimsíður á .gb?",
    "ans": "bretlandi"
  },
  {
    "question": "hvaða fugl hefur latneska heitið fratercula arctica?",
    "ans": "lundi"
  },
  {
    "question": "hver er forseti alþjóða rauða krossins?",
    "ans": "jakob kellenberger"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fyrsti dagur þorra?",
    "ans": "bóndadagur"
  },
  {
    "question": "um hvað fjallar fyrsta lögmál newtons?",
    "ans": "tregðu"
  },
  {
    "question": "hvað merkir hebreska nafnið salómon?",
    "ans": "friður"
  },
  {
    "question": "hver uppgötvaði vetnið?",
    "ans": "henry cavendish"
  },
  {
    "question": "hvaða ómannúðlega dauðarefsing var síðast notuð árið 1685 á íslandi?",
    "ans": "brenna"
  },
  {
    "question": "hver uppgötvaði samband rafmagns og segulmagns?",
    "ans": "hans christian orsted"
  },
  {
    "question": "hver samdi leikritið skugga-sveinn sem oft er kallað útilegumennirnir?",
    "ans": "matthías jochumsson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg kyrgyztan?",
    "ans": "bishkek"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er póstáritunin 300?",
    "ans": "akranes"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt blóma er gleym-mér-ei?",
    "ans": "munablómaætt"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sigraði músíktilraunir árið 2011?",
    "ans": "samaris"
  },
  {
    "question": "hvað var málarinn doménikos theotokópoulos kallaður?",
    "ans": "el greco (grikkinn)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir auðhreyfanlegur poki sem umliggur hjartað í mönnum?",
    "ans": "gollurshús"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fyrsti dagur gormánaðar?",
    "ans": "vetrardagurinn fyrsti"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði kantaraborgarsögur?",
    "ans": "geoffrey chaucer"
  },
  {
    "question": "hver er kvæntur spænsku leikkonunni penelope cruz?",
    "ans": "javier bardem"
  },
  {
    "question": "hver henti þrætueplinu inn í brúðkaup peleifs og þetísar í grískri goðafræði?",
    "ans": "erís"
  },
  {
    "question": "hvað nefndust franskir mótmælendur í frakklandi á endurreisnartímanum?",
    "ans": "húgenottar"
  },
  {
    "question": "hver boðaði fyrstur kristni á grænlandi?",
    "ans": "leifur heppni eiríksson"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki er nýjasti meðlimur sameinuðu þjóðanna?",
    "ans": "suður-súdan (2011) (ríkin eru 193)"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóðarleiðtogi barði skó sínum í borð á 25 afmæli sameinuðu þjóðanna?",
    "ans": "nikita krjústoff"
  },
  {
    "question": "í mynni hvaða dals er dalvík?",
    "ans": "svarfaðardal"
  },
  {
    "question": "hvað eru jöfnur maxwells margar?",
    "ans": "fjórar"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra rúmeníu?",
    "ans": "cicau"
  },
  {
    "question": "hver er forstöðumaður bankasýslu ríkisins?",
    "ans": "jón gunnar jónsson"
  },
  {
    "question": "hvað vann carl lewis mörg gullverðlaun á ólympíuleikunum í los angeles árið 1984?",
    "ans": "fjögur"
  },
  {
    "question": "hvert er elsta dagblað danmerkur?",
    "ans": "berlingske tidene"
  },
  {
    "question": "hvað sátu margir borgarstjórir við völd í reykjavík árið 1959?",
    "ans": "þrír"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist fremsti hluti meltingarfæra fugla, sem liggur sem poki úr vélindanu?",
    "ans": "sarpur"
  },
  {
    "question": "hvort eru græn hliðarmerki skipa á stjórn- eða bakborða?",
    "ans": "bakborða"
  },
  {
    "question": "hvað er klósigar?",
    "ans": "ský"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni er kennt við stofnanda nóbelsverðlaunanna?",
    "ans": "nóbelium"
  },
  {
    "question": "hver kemur fyrir í öllum kvikmyndum alfreds hitchcocks?",
    "ans": "hann sjálfur"
  },
  {
    "question": "hvað merkir mannsnafnið sveinn?",
    "ans": "drengur/þjónn"
  },
  {
    "question": "hver lék agga flínka í kvikmyndinni sódóma reykjavík?",
    "ans": "eggert þorleifsson"
  },
  {
    "question": "hvaða rússneski stærfræðingur leysti hina svo kölluði poincaré tilgátu?",
    "ans": "grigori perelman"
  },
  {
    "question": "hvaða á skilur að borgar- og mýrarsýslu?",
    "ans": "hvítá"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra luxemborg?",
    "ans": "xavier bettel"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti blökkumaðurinn til að verða forseti suður-afríku?",
    "ans": "nelson mandela"
  },
  {
    "question": "hver vísaði sálum dauðra til dánarheims í gríski goðafræði?",
    "ans": "hermes"
  },
  {
    "question": "hvað merkir mannsnafnið páll?",
    "ans": "lítill"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsta plata megasar?",
    "ans": "megas"
  },
  {
    "question": "hver er biskup íslands?",
    "ans": "agnes m. sigurðardóttir"
  },
  {
    "question": "hver er sjötta stærsta reikistjarna sólkerfis okkar?",
    "ans": "venus"
  },
  {
    "question": "hvað eru beinin í mannslíkamanum mörg?",
    "ans": "206"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni í lotukerfinu hefur efnatáknið f?",
    "ans": "flúor (flúr)"
  },
  {
    "question": "hvað hefur indlandsnashyrningurinn mörg horn á nefninu?",
    "ans": "eitt"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er sá sem á afmæli 1. júní?",
    "ans": "tvíburi"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt blóma er silfurhnappur?",
    "ans": "körfublómaætt"
  },
  {
    "question": "hvað hét steinn steinarr réttu nafni?",
    "ans": "aðalsteinn kristmundsson"
  },
  {
    "question": "hver á heimsmet kvenna í 100m hlaupi?",
    "ans": "florence griffith joyner (10,49, frá 1988)"
  },
  {
    "question": "hvaða bókmenntahetja barðist, árangurslaust, gegn vindmyllum?",
    "ans": "don kíkóti"
  },
  {
    "question": "hvaða frægi málari dvaldi um tíma á saint-remy geðveikrahælinu?",
    "ans": "vincent van gogh"
  },
  {
    "question": "hver er fjölmennasta borg afríku?",
    "ans": "kairó"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti stórmeistari hinnar íslensku fálkaorðu?",
    "ans": "kristján x íslandskonungur"
  },
  {
    "question": "hve margir rúmsentilítrar eru í einum lítra?",
    "ans": "1000"
  },
  {
    "question": "hver er barnsfaðir beyonce knowles?",
    "ans": "j-z"
  },
  {
    "question": "hver var valinn leikstjóri ársins á síðustu eddu-hátíð?",
    "ans": "dagur kári (pétursson) (the good heart)"
  },
  {
    "question": "hvað hafði grýla marga hala?",
    "ans": "15"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenska lögbók var bundin í járnspjöld?",
    "ans": "járnsíða"
  },
  {
    "question": "hvaða borg gerði pétur mikli að höfuborg rússlands?",
    "ans": "pétursborg"
  },
  {
    "question": "í hvaða  afríkuríki enda heimsíður á .ke?",
    "ans": "kenya"
  },
  {
    "question": "hver fann upp alkóhóls hitamælinn?",
    "ans": "daniel gabriel fahrenheit (1709)"
  },
  {
    "question": "hvaðan er gouda osturinn uppruninn?",
    "ans": "hollandi"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg tékklands?",
    "ans": "prag"
  },
  {
    "question": "á hvaða sumar ólympíuleikum mótmæltu tommie smith og john carlos órétti blökkumanna í bandaríkjunum?",
    "ans": "mexikóborg 1968"
  },
  {
    "question": "hver er si-mælieiningin fyrir spennu?",
    "ans": "volt"
  },
  {
    "question": "hver flaug fyrstur yfir atlandshafið án þess að millilenda?",
    "ans": "charles lindbergh"
  },
  {
    "question": "hvaða heimspeingur sagði að guð væri dáinn?",
    "ans": "friedrich nietzsche"
  },
  {
    "question": "til hvaða flokks frumefna tilheyra nitur, brennisteinn og selen?",
    "ans": "málmleysingjum"
  },
  {
    "question": "hverjum bannaði kaþólska kirkjan að verja kenningar kópernikusar árið 1616?",
    "ans": "galileo galilei"
  },
  {
    "question": "hver er stærstur skíðishvala?",
    "ans": "steypireiður"
  },
  {
    "question": "hvaða keisari rómar var nefndur heimspekingur á keisarastól?",
    "ans": "markús árelíus"
  },
  {
    "question": "hvaða ár gerðist ísland aðili að nato?",
    "ans": "1949"
  },
  {
    "question": "í hvaða á er dettifoss?",
    "ans": "jökulsá á fjöllum"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist stærsta „haf” tunglsins?",
    "ans": "reginshaf (mare imbrium)"
  },
  {
    "question": "hvaða ár fékk halldór laxness nóbelsverðlaunin?",
    "ans": "1955"
  },
  {
    "question": "hvaða líknarsamtök hófu starfsemi í reykjavík haustið 1895?",
    "ans": "hjálpræðisherinn"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gerði plötuna drullumall?",
    "ans": "botnleðja"
  },
  {
    "question": "hver gaf út plötuna go sem hlaut íslensku tónlistarverðlaunin sem plata ársins 2011?",
    "ans": "jónsi eða jón þór birgisson"
  },
  {
    "question": "um hvern fjallar kvikmyndin motorcycles diaries?",
    "ans": "che guevera"
  },
  {
    "question": "hvar í mannslíkamanum eru montgomery-kirtlar?",
    "ans": "geirvörtur (brjóstum)"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er söngvarinn armando christan pérez betur þekkt?",
    "ans": "pitbull"
  },
  {
    "question": "hver var ættmóðir davíðs í biblíunni?",
    "ans": "rut"
  },
  {
    "question": "hvaða kona hefur verið í sambandi með eric clapton, mick jagger og nicolas sarkozy?",
    "ans": "carla bruni"
  },
  {
    "question": "hver er formaður bandalags starfsmanna rikis og bæja?",
    "ans": "sonja þorbergsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvaða japanska saga er talinn elsta nútíma skáldsagan?",
    "ans": "sagan af genji (e. muraski shikibu)"
  },
  {
    "question": "hvaðan er cheddar osturinn uppruninn?",
    "ans": "englandi"
  },
  {
    "question": "hvað hló marbendillinn oft í þjóðsögunni?",
    "ans": "þrisvar"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra svíþjóðar?",
    "ans": "ulf kristersson"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi hefur mestur vindstyrkur verið mældur?",
    "ans": "vestmannaeyjum (stórhöfða)"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi enda heimsíður á .no?",
    "ans": "noregur"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er sá sem á afmæli 1. október?",
    "ans": "vogin"
  },
  {
    "question": "hvað kallast aðskilnaðarhreyfing baska á spáni?",
    "ans": "eta"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærsti hellir landsins?",
    "ans": "surtshellir"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði hina sjálfsævisögulegu skáldsögu fjallkirkju eða kirkjan á fjallinu?",
    "ans": "gunnar gunnarsson"
  },
  {
    "question": "botnið málsháttinn: kapp er best með...",
    "ans": "... forsjá"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er póstáritunin 600?",
    "ans": "akureyri"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er sjöstirnið?",
    "ans": "nautinu"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er shawn corey carter þekktastur?",
    "ans": "jay-z"
  },
  {
    "question": "í hvaða dulargervum voru þeir sem stóðu að teboðinu í boston árið 1773?",
    "ans": "móhíkanar (indíanar)"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði bækunar meðal eskimóa og heimskautalöndin unaðslegu?",
    "ans": "vilhjálmur stefánsson"
  },
  {
    "question": "hvað er skegg þorsksins stundum kallað?",
    "ans": "pétursangi/pétursbeita"
  },
  {
    "question": "hvað heitir dóttir tom cruise og katie holmes?",
    "ans": "suri"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi er gorgonzola osturinn uppruninn?",
    "ans": "ítalíu"
  },
  {
    "question": "hvað heitir syðsti höfði suður-ameríku?",
    "ans": "horn höfði"
  },
  {
    "question": "hver bjó fyrstur til sóda vatn?",
    "ans": "joseph priestley"
  },
  {
    "question": "hvernig eru blóm baldursbrá á litinn?",
    "ans": "gul og hvít"
  },
  {
    "question": "hvar í heiminum finnast jarðfræðilegar dyngjur auk á íslandi?",
    "ans": "hawai"
  },
  {
    "question": "hver er leiðtogi norður-kóreu?",
    "ans": "kim jong-un (2011)"
  },
  {
    "question": "hvar var það eina sem sat eftir í öskju pandóru í grískri goðafræði?",
    "ans": "vonin"
  },
  {
    "question": "við hvaða góðmálm er 50 ára brúðkaupsafmæli kennt?",
    "ans": "gull"
  },
  {
    "question": "hver er bæjarstjóri mosfellsbæjar?",
    "ans": "haraldur sverrisson"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni var ítalski kraftlyftingamaðurinn angelo siciliano betur þekktur?",
    "ans": "charles atlas"
  },
  {
    "question": "hvaða munkur fylgir hróa hetti að málum?",
    "ans": "tóki munkur"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði bókina um ferðalag gúlivers?",
    "ans": "jonathan swift (1726)"
  },
  {
    "question": "hver samdi óperuna þjófótti skjóinn?",
    "ans": "gioacchin rossini"
  },
  {
    "question": "hvað hét þræll garðar svavarsson, sem varð eftir á íslandi?",
    "ans": "náttfari"
  },
  {
    "question": "hver lék ólafur ragnar hannesson í kvikmyndinni bjarnfreðarson?",
    "ans": "pétur jóhann sigfússon"
  },
  {
    "question": "hvað heitir pípulagningamaðurinn sem kom fyrst fram í donkey kong tölvuleiknum?",
    "ans": "mario"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast ísótópar á íslensku?",
    "ans": "samsætur"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti fréttastjóri stöðvar 2?",
    "ans": "páll magnússon"
  },
  {
    "question": "í hvaða  ríki enda heimsíður á .ca?",
    "ans": "kanada"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist áætlun þjóðverja um innrás í sovétríkinn?",
    "ans": "rauðskeggsáætlunin (barbarossa)"
  },
  {
    "question": "hvaða fræga bókmenntapersóna lét lífið eftir að hafa fallið í foss?",
    "ans": "sherlock holmes"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt blóma er ætihvönn?",
    "ans": "sveipjurtaætt"
  },
  {
    "question": "hver aðstoðaði karl marx við ritun kommúnistaávarpsins?",
    "ans": "frederich engels"
  },
  {
    "question": "hver er oft kallaður faðir læknisfræðinnar?",
    "ans": "hippókrates"
  },
  {
    "question": "hver rændi jarðabókasjóði árið 1808?",
    "ans": "thomas gilpin"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fyrsti dagur góu?",
    "ans": "konudagur"
  },
  {
    "question": "hvaða mynd var valinn besta myndin á óskarsverðlaunahátíðinni 2011?",
    "ans": "kings speech"
  },
  {
    "question": "hvað hét umdeild hundstík sem albert guðmundsson, þáverandi fjármálaráðherra átti?",
    "ans": "lucy"
  },
  {
    "question": "hver er forseti hvíta-rússlands?",
    "ans": "alexander lukashenko"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþrótt er farið eftir queensbury reglunum?",
    "ans": "hnefaleikum"
  },
  {
    "question": "hvað er einstein-rosen brú nefnd í daglegu tali?",
    "ans": "ormagöng"
  },
  {
    "question": "hver gerði heimildarmyndinni björgunarfrekið við látrabjarg?",
    "ans": "óskar gíslason"
  },
  {
    "question": "hvaða ár flugu wright bræður fyrstir flugvél útbúinni með mótor?",
    "ans": "1903"
  },
  {
    "question": "hvar fæddist listakonan júlíana sveinsdóttir?",
    "ans": "vestmanneyjum"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var mesta heklugos á 20. öld?",
    "ans": "1947"
  },
  {
    "question": "hvað nefndi guð jakob í biblíunni?",
    "ans": "ísrael"
  },
  {
    "question": "hvað nefndu sunnlendingar hofsjökull áður fyrr?",
    "ans": "arnarfellsjökull/arnarfell hið mikla"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er póstáritunin 360?",
    "ans": "hellissandur"
  },
  {
    "question": "hvaða sætisstölu hefur helín í lotukerfinu?",
    "ans": "2"
  },
  {
    "question": "hvað hét gjaldmiðilinn í frakklandi, áður en evran var tekinn upp?",
    "ans": "franki"
  },
  {
    "question": "hvaða algenga húsdýr hefur latnseska heitið ovis aries?",
    "ans": "sauðkindin"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsta bókin í eyjabókaflokki einar kárasonar?",
    "ans": "þar sem djöflaeyjan rís"
  },
  {
    "question": "hvað voru margir meðlimir bresku sveitarinnar duran duran með ættarnafnið taylor?",
    "ans": "þrír"
  },
  {
    "question": "dóttir hvaða leikkonu heitir apple?",
    "ans": "gwyneth paltrow"
  },
  {
    "question": "hvert er hæsta fjall evrópu?",
    "ans": "elbrus"
  },
  {
    "question": "hver er vara formaður sjálfstæðisflokksins?",
    "ans": "þórdís kolbrún reykfjörð gylfadóttir"
  },
  {
    "question": "hver markaðsetti einota rakvélablöð fyrstur?",
    "ans": "king c. gillette (1875)"
  },
  {
    "question": "hvað merkir mannsnafnið pétur?",
    "ans": "klettur"
  },
  {
    "question": "hvað er 28, 35 grömm margar únsur?",
    "ans": "ein"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi enda heimsíður á .ar?",
    "ans": "argentínu"
  },
  {
    "question": "hver gaf frá sér ljóðabókina fagra veröld árið 1933?",
    "ans": "tómas guðmundsson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg suður-súdan?",
    "ans": "júba"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er póstáritunin 400?",
    "ans": "ísafirði"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast alheims mótmælinn sem hófust á wall street á síðasta ári?",
    "ans": "occupy"
  },
  {
    "question": "hvor er stærri rúmmálseining lítri eða pottur?",
    "ans": "lítri"
  },
  {
    "question": "hver var yfirmaður herja sameinuðu þjóðanna í kóreustríðinu?",
    "ans": "douglas macarthur"
  },
  {
    "question": "hvaða frægi þjóðgarður var sá fyrsti í heiminum til að hljóta þá viðurkenningu árið 1872?",
    "ans": "yellowstone"
  },
  {
    "question": "hvaða bein mannslíkamans er stærst?",
    "ans": "lærbeinið"
  },
  {
    "question": "hver vann fjögur gullverðlaun í frjálsum íþróttum á sumar ólympíuleikunum 1936?",
    "ans": "jesse owens"
  },
  {
    "question": "hver er ríkisendurskoðandi?",
    "ans": "skúli eggert þórðarson"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur .com endingin á heimasíðum?",
    "ans": "commercial"
  },
  {
    "question": "hvað kallast það þegar aðfangadag ber upp á sunnudegi eða fimmtudegi?",
    "ans": "brandajól"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni er nefnt eftir parís?",
    "ans": "lútetíum"
  },
  {
    "question": "hvað merkir gýgjar hestur í skáldamáli?",
    "ans": "úlfur"
  },
  {
    "question": "hvaða stjarnan er næst jörðinni, fyrir utan sólina?",
    "ans": "proxima kentári"
  },
  {
    "question": "hvað hét hljóðverið þar sem bítlarnir tóku upp flestar hljómplötur sínar?",
    "ans": "abbey road"
  },
  {
    "question": "hvað tölustaf táknar l í rómverskum tölum?",
    "ans": "50"
  },
  {
    "question": "hvar á þorskinum er gellan?",
    "ans": "hökunni"
  },
  {
    "question": "hvað hét faðir sigurðar fáfnisbana?",
    "ans": "sigmundur"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði fyrstu epísku kvikmyndinni birth of a nation, frá 1915?",
    "ans": "d.w. griffiths"
  },
  {
    "question": "hvað hét gjaldmiðilinn á ítalíu áður en evran var tekinn upp?",
    "ans": "líra"
  },
  {
    "question": "hvað köllum við íslendingar iceland spar á íslensku?",
    "ans": "silfurberg"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar var höfðinginn atahualpa sem tekinn var af lífi árið 1533?",
    "ans": "inka"
  },
  {
    "question": "hver er faðir kate hudson?",
    "ans": "bill hudson"
  },
  {
    "question": "hver samdi lagið, sem sungið er við þýska þjóðsönginn?",
    "ans": "joseph haydn"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði meistaraverk bókmennta endurreisnar tímabilsins guðdómlega gleðileikinn?",
    "ans": "dante (algiheiri)"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra zimbabve?",
    "ans": "morgan tsvangirai"
  },
  {
    "question": "hver var tilgangur pendúlsins sem léon foucault hannaði í parís?",
    "ans": "möndull snúningur jarðar (1851)"
  },
  {
    "question": "hver var tengdaðir lofts sæmundssonar fróða?",
    "ans": "magnús berfættur noregskonungur"
  },
  {
    "question": "hvaða erlendi ráðamaður heimsótti ísland, þann 16. ágúst 1941?",
    "ans": "winston churchill"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er gítarsnillingurinn james marshall betur þekktur?",
    "ans": "jimi hendrix"
  },
  {
    "question": "hvað heitir sonur erlends í bókaflokki arnalds indriðasonar?",
    "ans": "sindri snær"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenska flétta nefnist á fræðimálinu cetraria islandica?",
    "ans": "fjallagrös"
  },
  {
    "question": "hvaða fjörður er á milli sigluness og gjögurtáar?",
    "ans": "eyjafjörður"
  },
  {
    "question": "hvað stendur u fyrir í jöfnunni u+k=e?",
    "ans": "stöðuorku"
  },
  {
    "question": "hvað verður til þegar broddmjólk er soðinn?",
    "ans": "ábrystur"
  },
  {
    "question": "hvaða stafur er á milli j og l á venjulegu lyklaborði?",
    "ans": "k"
  },
  {
    "question": "hvað heitir sögumaðurinn í moby dick?",
    "ans": "ismael"
  },
  {
    "question": "hver er almennt talinn fyrsta talmyndin?",
    "ans": "the jazz singer (al jolson)"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist hafstraumurinn sem á uppruna sinn að rekja til mexíkóflóa?",
    "ans": "golfstraumurinn"
  },
  {
    "question": "í hverju stendur venus í málverkinu fæðing venusar eftir sandro botticelli?",
    "ans": "skel"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi enda heimsíður á .se?",
    "ans": "svíþjóð"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var háskóli íslands stofnaður?",
    "ans": "1911"
  },
  {
    "question": "hver hefur verið valinn maður ársins af time tímaritinu fyrir árið 2011?",
    "ans": "mótmælandinn"
  },
  {
    "question": "hvert er næst lengsta fljót evrópu?",
    "ans": "doná"
  },
  {
    "question": "hvað hét flokkur francos á spáni?",
    "ans": "falangistaflokkurinn"
  },
  {
    "question": "hafa íslendingar keppt í badminton á ólympíuleikum?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "hver er forstöðumaður ríkiskaupa?",
    "ans": "halldór ó. sigurðsson"
  },
  {
    "question": "um hverja var ort: „enginn finnur okkur má, undir fannahjarni“?",
    "ans": "reynisstaðabræður (bjarni og einar halldórssynir)"
  },
  {
    "question": "hvaða fjórir stafir voru ritaðir á krossinn sem kristur var krossfestur á?",
    "ans": "inri"
  },
  {
    "question": "hver notaði fyrstur kvikasilfur í loftvog á 17. öld?",
    "ans": "evangelista torricelli"
  },
  {
    "question": "hver er eini varpstaður haftyrðils í evrópu?",
    "ans": "á grímsey"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni kenndu gullgerðarmenn við tunglið og kölluðu luna?",
    "ans": "silfur"
  },
  {
    "question": "hvað hét gjaldmiðillinn á spáni, áður en evran var tekinn upp?",
    "ans": "peseti"
  },
  {
    "question": "hvaða líffæri kemur í veg fyrir að matur fari í lungu mannsins?",
    "ans": "barkakýli"
  },
  {
    "question": "hver er forseti afganistan?",
    "ans": "ashraf ghani"
  },
  {
    "question": "hvaða skoska frelsishetja var tekinn af lífi árið 1305?",
    "ans": "william wallace"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er sá sem á afmæli 1. ágúst?",
    "ans": "ljóninu"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er shawn corey carter þekktastur?",
    "ans": "jay-z"
  },
  {
    "question": "hvaða land framleiðir mest af silki í heiminum?",
    "ans": "kína"
  },
  {
    "question": "hvaðan komu þeir sem myrtir voru í spánverjavígunum 1615?",
    "ans": "baskalandi"
  },
  {
    "question": "hvaða sjúkdómur heitir occlusio coronaria á fræðimáli?",
    "ans": "kransæðastífla"
  },
  {
    "question": "hvað hét hestur sigurðar fáfnisbana?",
    "ans": "grani"
  },
  {
    "question": "hvert er stærsta ríki afríku að flatarmáli?",
    "ans": "alsír (eftir að súdan var skipt upp er það ekki lengur stærst)"
  },
  {
    "question": "hver uppgvötaði nifteindina árið 1932?",
    "ans": "james chadwick"
  },
  {
    "question": "hver samdi leikritið nýarsnóttinn?",
    "ans": "indriði einarsson"
  },
  {
    "question": "ofurást á hvaða kvikmyndastjörnu lagði john hinckley?",
    "ans": "jodie foster"
  },
  {
    "question": "hvaða frægi tónlistarmaður tók upp eina plötuna sína í folsom fangelsinu árið 1967?",
    "ans": "johnny cash"
  },
  {
    "question": "hver er þjóðhöfðingi barbados?",
    "ans": "elísabet englandsdrottning"
  },
  {
    "question": "hvaða pláneta er að meðaltali 1433 milljónir km frá sólu?",
    "ans": "satúrnus"
  },
  {
    "question": "hvaða gosefni myndast í flæðigosum?",
    "ans": "hraun"
  },
  {
    "question": "hvað merkir mannsafnið elliði?",
    "ans": "sá sem siglir"
  },
  {
    "question": "frá hvaða bæ var guðrún í þjóðsögunni um djáknan frá myrká?",
    "ans": "bægisá"
  },
  {
    "question": "úr hverju gera mörgæsir hreiður sín?",
    "ans": "steinvölum"
  },
  {
    "question": "kjörorð hvaða hreyfingar er blóð og eldur?",
    "ans": "hjálpræðisherinn"
  },
  {
    "question": "hvaða sætistölu hefur súrefni í lotukerfinu?",
    "ans": "8"
  },
  {
    "question": "hvaða norræna gyðja gengur m.a. undir nöfnunum gefn, hörn og mardöll?",
    "ans": "freyja"
  },
  {
    "question": "hvaða hollenski flugvélasmiður var kallaður hollendingurinn fljúgandi?",
    "ans": "anthony fokker"
  },
  {
    "question": "hvaða bókstaf skrifaði björn m. ólsen, rektor, aldrei?",
    "ans": "y"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg rússlands?",
    "ans": "moskva"
  },
  {
    "question": "hvaða almenningsgarður var opnaður í new york árið 1876?",
    "ans": "central park"
  },
  {
    "question": "hver á íslandsmetið í kringlukasti karla?",
    "ans": "guðni valur guðnason"
  },
  {
    "question": "hvaða ættarnafn eiga bræðurnir brooklyn, romeo og cruz?",
    "ans": "beckham"
  },
  {
    "question": "hver var valinn ungfrú ísland árið 2011?",
    "ans": "sigrún eva ármannsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvaða kunni athafnamaður var í forystu fossafélagsins títans um aldamótinn 1900?",
    "ans": "einar benediktsson"
  },
  {
    "question": "hver er forseti leiðtogaráðs evrópusambandsins?",
    "ans": "donald tusk"
  },
  {
    "question": "hver samdi óperettuna meyjarskemman?",
    "ans": "franz schubert"
  },
  {
    "question": "við hvaða kirkju var quasimódo hringjari, í frægri skáldsögu victors hugo?",
    "ans": "notre-dame (í parís) (frúarkirkjunni)"
  },
  {
    "question": "hver markaðsetti fyrstur ljósmyndafilmuna árið 1889?",
    "ans": "george eastman"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi enda heimsíður á .cz?",
    "ans": "tékkland"
  },
  {
    "question": "botnið málsháttinn: of seint er að byrgja brunninn …",
    "ans": "… þá barnið er dottið ofan í"
  },
  {
    "question": "hvert ferðast halldór laxness í ferðasögunni gerska æfintýrinu?",
    "ans": "sovétríkinn"
  },
  {
    "question": "hver var prófessor við hafnarskóla fyrstur íslendinga?",
    "ans": "árni magnússon"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsta konan til að hljóta óskarsverðlaun fyrir leikstjórn?",
    "ans": "kathryn bigelow, fyrir hurt locker"
  },
  {
    "question": "hvaða eðlisfræðingur blandaði ketti inn í sína frægustu kenningu?",
    "ans": "erwin schrödinger (köttur schrödinger)"
  },
  {
    "question": "hvaða gríska gamanleikjaskáld samdi leikritið froskarnir?",
    "ans": "aristófanis"
  },
  {
    "question": "hver var helsti leiðtogi jakóbína í frönsku stjórnarbyltingunni?",
    "ans": "maximiliens de robespierre"
  },
  {
    "question": "hvað hét hestur alexanders mikla?",
    "ans": "búkífalos"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er tónlistarmaðurinn william rose bruce betur þekktur?",
    "ans": "axl rose"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni í lotukerfinu hefur efnatáknið cr?",
    "ans": "króm"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg búlgaríu?",
    "ans": "sofia"
  },
  {
    "question": "hver málaði myndina guernicu?",
    "ans": "pablo picasso"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er sá sem á afmæli 1. janúar?",
    "ans": "steingeit"
  },
  {
    "question": "hvaða 18. aldar uppfinningamaður er talinn hafa uppgötvað súrefni?",
    "ans": "joseph priestley"
  },
  {
    "question": "hver er heimsmeistari ökumanna í formúla eitt kappakstrinum?",
    "ans": "lewis hamilton"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg fæddist múhameð spámaður?",
    "ans": "mekka"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er rapparinn marshall bruce mathers betur þekktur?",
    "ans": "eminem (slim shady)"
  },
  {
    "question": "hvaða litur er á belti júdómanns, áður en hann öðlast svarta beltið?",
    "ans": "brúna beltið"
  },
  {
    "question": "hvaða krydd er unnið úr fræi dverglilju?",
    "ans": "saffran"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist þjóðsöngur bandaríkjanna?",
    "ans": "the star-spanggled banner"
  },
  {
    "question": "hver er næst stærsta eyjan við ísland?",
    "ans": "hrísey"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist karlkyns minkur?",
    "ans": "högni"
  },
  {
    "question": "af hvaða gerð eldstöðva er öræfajökull?",
    "ans": "eldkeila"
  },
  {
    "question": "hvaða þingmaður þagði í 28 mínútur í ræðustól alþingis árið 1988?",
    "ans": "hreggviður jónsson (borgaraflokknum)"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni gengur sjúkdómurinn daltonismi dags daglega?",
    "ans": "litblinda (e. efnafræðingnum john dalton, sem fyrstur útskýrði litblindu)"
  },
  {
    "question": "hver var leiðtogi norskra þjóðernissinnna á fjórða áratugnum í noregi?",
    "ans": "vidkun quisling"
  },
  {
    "question": "hver er forseti íþróttasambands íslands?",
    "ans": "lárus blöndal"
  },
  {
    "question": "við hvaða hljóðfæri eru íslensku auglýsingaverðlaunin kennd?",
    "ans": "lúður"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fyrsti dagur hörpu?",
    "ans": "sumardagurinn fyrsti"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi enda heimsíður á .it?",
    "ans": "ítalía"
  },
  {
    "question": "hver er hæðsti tindur landsins?",
    "ans": "hvannadalshnjúkur (öræfajökull)"
  },
  {
    "question": "hvernig eru blöð holtasóleyjar á litinn?",
    "ans": "hvít"
  },
  {
    "question": "hver sigraði í fyrstu dans, dans, dans þáttaröðinni?",
    "ans": "berglind ýr karlsdóttir (2011)"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist neðri hluti fuglsmaga, þar sem hörð fæða er mulin?",
    "ans": "fóarn"
  },
  {
    "question": "hvern fékk híerón konungur í sýrakúsu til að ganga úr skugga um að kóróna hans væri úr skíra gulli?",
    "ans": "arkimedes"
  },
  {
    "question": "hvaða konungur babylóníu lét reisa babelsturninn?",
    "ans": "nebúkanazzer ii"
  },
  {
    "question": "hve oft á sólarhring er fjara við ísland?",
    "ans": "tvisvar"
  },
  {
    "question": "af hverjum var birtíngur ástfanginn í samnefndri bók?",
    "ans": "kúníkúnd"
  },
  {
    "question": "hvað eru margar únsur í pundi?",
    "ans": "16"
  },
  {
    "question": "hvað hét skipið sem flutti ensku pílagrímana frá englandi til ameríku 1621?",
    "ans": "mayflower"
  },
  {
    "question": "hver málaði myndina þorgeirsboli?",
    "ans": "jón stefánsson"
  },
  {
    "question": "hvaða dvergreikistjörnu fann clyde tombaugh árið 1930?",
    "ans": "plútó"
  },
  {
    "question": "hvað eru gíll og úlfur í veðurfræði?",
    "ans": "aukasólir"
  },
  {
    "question": "hvaða þekkti prestur skráði íslenska þjóðhætti í byrjun 20. aldar?",
    "ans": "sr. jónas jónasson frá hrafnagili"
  },
  {
    "question": "hver er si-mælieiningin fyrir span?",
    "ans": "henry"
  },
  {
    "question": "hvað varð íkarosi að bana í grískri goðafræði?",
    "ans": "hann flaug of nálægt sólinni"
  },
  {
    "question": "hver samdi ljóðabókina þorpið, sem kom út árið 1946?",
    "ans": "jón úr vör"
  },
  {
    "question": "hver var upphafsmaður skátahreyfingarinnar?",
    "ans": "robert baden-powell"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti landlæknir íslands?",
    "ans": "bjarni pálsson"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi er þjóðdansinn masúrka?",
    "ans": "pólskur"
  },
  {
    "question": "hverjir urðu ólympíumeistarar í körfuknattleik karla á ólympíuleikunum 1972?",
    "ans": "sovétmenn"
  },
  {
    "question": "hverjum var tónlistarkonan oksana grigorieva gift um tíma?",
    "ans": "mel gibson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg kosovo?",
    "ans": "pristina"
  },
  {
    "question": "hvaða rödd syngur kristinn sigmundsson einkum?",
    "ans": "bassa"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsta kvikmyndin sem var tekinn upp á íslandi?",
    "ans": "saga borgarættarinnar"
  },
  {
    "question": "hver er framkvæmdastjóri atlantshafsbandalagsins?",
    "ans": "jens stoltenberg"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist þjóðþing rússa?",
    "ans": "dúma"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni hefur efnatáknið li?",
    "ans": "litín (liþíum)"
  },
  {
    "question": "hver var annar ráðherra íslands?",
    "ans": "björn jónsson"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi enda heimsíður á .il?",
    "ans": "ísrael"
  },
  {
    "question": "hver lék gunnar þormóðsson, kórstjóra karlakórsins heklu í samnefndri kvikmynd?",
    "ans": "egill ólafsson"
  },
  {
    "question": "úr hverju var kista mjallhvítar gerð?",
    "ans": "gleri"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er tónlistarmaðurinn curtis james jackson iii betur þekktur?",
    "ans": "50 cent"
  },
  {
    "question": "hvaða rómarkeisari mælti veni, vidi, vici?",
    "ans": "júlíus sesar"
  },
  {
    "question": "hvort var biskupsstóllinn á hólum eða skálholti stofnaður fyrst?",
    "ans": "skálholti (1154)"
  },
  {
    "question": "hvort hefur apalhraun úfið eða slétt yfirborð?",
    "ans": "úfið"
  },
  {
    "question": "hver er forseti súdan?",
    "ans": "omar al-bashir"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg bandaríkjanna?",
    "ans": "washington"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni í lotukerfinu hefur efnatáknið pt?",
    "ans": "platín (platíníum)"
  },
  {
    "question": "hvers konar sjávardýr notuðu bandaríkinn í hernaði gegn írak í mars 2003?",
    "ans": "höfrunga"
  },
  {
    "question": "á hvaða blaði störfuðu blaðamennirnir sem komu upp um watergate hneykslið?",
    "ans": "washington post"
  },
  {
    "question": "hvaða vinaborg reykjavíkur gefur árlega jólatré á austurvöll?",
    "ans": "osló"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var framsóknarflokkurinn síðari stofnaður?",
    "ans": "1916"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði smásöguna glæpur skekur húsnæðisstofnun?",
    "ans": "davíð oddsson (sem hrafn gunnlaugsson kvikmyndaði sem opinberun hannesar)"
  },
  {
    "question": "hver er trommari í bresku rokkhljómsveitinni rolling stones?",
    "ans": "charlie watts"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða listsköpun er sigfús eymundsson einkum þekktur?",
    "ans": "ljósmyndun"
  },
  {
    "question": "við hvaða skrímsli þarf bjólfur að glíma í bjólfskviðu?",
    "ans": "grendel (og móður grendils)"
  },
  {
    "question": "hvaða fyrrum borgarstjóri parísar var fundinn sekur um brot í opinberu starfi á síðasta ári?",
    "ans": "jacques chirac"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenski knattspyrnumaður leikur með ajax í hollandi?",
    "ans": "kolbeinn sigurþórsson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fyrsta manneskjan sem nefnd er í biblíunni?",
    "ans": "eva"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri ríkisútvarpsins ohf?",
    "ans": "magnús geir þórðarson"
  },
  {
    "question": "botnið málsháttinn: eigi fellur tré …",
    "ans": "… við fyrsta högg"
  },
  {
    "question": "hver hlaut nóbelsverðlaun í eðlisfræði árið 1922?",
    "ans": "niels bohr"
  },
  {
    "question": "hvaða hestur var faðir sleipnis?",
    "ans": "svaðilfari"
  },
  {
    "question": "hvaða vísindamaður bað rómverskan hermann ekki að eyðileggja hringina sína?",
    "ans": "arkimedes"
  },
  {
    "question": "hvar stendur orkuverið sem sér bláa lóninu fyrir vatni?",
    "ans": "svartsengi"
  },
  {
    "question": "hvert er íslenska heiti prótóplasma?",
    "ans": "(um)frymi"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast verðlaun sem veitt eru fyrir menningarstarfsemi á landsbyggðinni?",
    "ans": "eyrarrósin"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta uppfærsla leikhópsins vesturports?",
    "ans": "axlar-björn"
  },
  {
    "question": "í hvaða  afríkuríki enda heimsíður á .za?",
    "ans": "suður-afríka"
  },
  {
    "question": "hver er borgarstjóri reykjavíkur?",
    "ans": "einar þorsteinsson"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi enda heimsíður á .de?",
    "ans": "þýskalandi"
  },
  {
    "question": "hvaða ár hófst eldgos í heimaey?",
    "ans": "1973"
  },
  {
    "question": "hverjum steypti fidel castro af stóli sem forseta kúbu árið 1959?",
    "ans": "fulgencio batista"
  },
  {
    "question": "hvaða forni norræni mánuður kom á eftir heyönnum?",
    "ans": "tvímánuður"
  },
  {
    "question": "hvað gerði sr. sergio gutierrez vikulega til að afla fjár til munaðarleysingjahælis, sem hann rak?",
    "ans": "stunda fjölbragðaglímu (fyrirmynd nacho libre)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg hondúras?",
    "ans": "tegucigalpa"
  },
  {
    "question": "hver er löglegur hámarkshraði í vistgötu?",
    "ans": "10 km/klst"
  },
  {
    "question": "hver er fjölmennasta borg evrópu?",
    "ans": "moskva (svo lundúnir)"
  },
  {
    "question": "hver fann fjögur stærstu tungl júpíters árið 1610?",
    "ans": "galíleó galílei (galíleótunglin (sem hann nefndi medicistjörnunar)"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði bókina grámosinn glóir?",
    "ans": "thor vilhjálmsson"
  },
  {
    "question": "hvert er alþjóðlega heitið yfir flóðbylgjur í sjó í kjölfar jarðskjálfta?",
    "ans": "tsunami"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt blóma er hundasúra?",
    "ans": "súruætt"
  },
  {
    "question": "hver er eiginmaður soon-yi previn?",
    "ans": "woody allen"
  },
  {
    "question": "hvaða lágvaxni franski málari málaði margar myndir á rauðu myllunni eða moulin rouge?",
    "ans": "henri toulouse-lautrec"
  },
  {
    "question": "hver var söngvari bandarísku rokksveitarinnar the doors?",
    "ans": "jim morrison"
  },
  {
    "question": "hvaða forngrikki mun fyrstur hafa sett fram þá tilgátu að jörðin snerist í kringum sólina?",
    "ans": "aristarkus"
  },
  {
    "question": "hver skoraði mark guðs á heimsmeistara mótinu í mexíkó árið 1986?",
    "ans": "diego armando maradona"
  },
  {
    "question": "rúmmál hvaða hlutar er fundin út með því að margfalda pí, radíus í þriðja veldi með fjórum og deila svo með þremur?",
    "ans": "kúlu"
  },
  {
    "question": "hvaða ás var nefndur hroptur, fjölnir og löndungur?",
    "ans": "óðinn"
  },
  {
    "question": "hver var frægasta sjóorusta persastríðanna í fornöld?",
    "ans": "salamis"
  },
  {
    "question": "hvaða bjarndýr eru minnst?",
    "ans": "malajabjörn eða sólbjörn"
  },
  {
    "question": "hvers son var gaukur á stöng?",
    "ans": "trandilsson"
  },
  {
    "question": "hvert er almennt talið vera elsta bókmenntaverk sögunnar?",
    "ans": "gilgamesharkviða (ca. 1900 f.kr)"
  },
  {
    "question": "hvaða heimildamynd var valinn best á síðustu eddu-hátíð?",
    "ans": "feathered cocaine (2011)"
  },
  {
    "question": "hvað hét skipið sem charles darwin sigldi á til galapagoseyja?",
    "ans": "hms beagle"
  },
  {
    "question": "hver er formaður fjárlaganefndar alþingis?",
    "ans": "bjarkey olsen gunnarsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvaða velski leikari var tvívegis giftur elizabeth taylor?",
    "ans": "richard burton"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni hefur efnatáknið au í lotukerfinu?",
    "ans": "gull"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er sá sem á afmæli 1. febrúar?",
    "ans": "vatnsberi"
  },
  {
    "question": "lbhí-tækniskólinn???",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hver var eiginmaður madonnu frá 1999 til 2008?",
    "ans": "guy ritchie"
  },
  {
    "question": "hver er si-mælieiningin fyrir ljósstyrk?",
    "ans": "kandela"
  },
  {
    "question": "hver er bæjarstjóri fjallabyggðar?",
    "ans": "sigríður ingvarsdóttir"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er persóna halldórs laxness salvör valgerður betur þekkt?",
    "ans": "salka valka"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenski myndlistamaður starfaði um tíma með cobra hópnum?",
    "ans": "svavar guðnason"
  },
  {
    "question": "hver lék stellu löwe í kvikmyndinni stellu í orlofi?",
    "ans": "edda björgvinsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvar er póstáritunin 900?",
    "ans": "vestmananeyjar"
  },
  {
    "question": "hvað hét skip james cook í fyrstu ferð hans um kyrrahafið?",
    "ans": "hms endeavour"
  },
  {
    "question": "hver er algengasti málmurinn í jarðskorpunni?",
    "ans": "ál"
  },
  {
    "question": "hvaða efni myndast í miðtaugakerfinu og slævir sársauka?",
    "ans": "endorfín"
  },
  {
    "question": "hvaða land framleiðir mest af kaffi í heiminum?",
    "ans": "brasilía"
  },
  {
    "question": "hver tók fyrstu ljósmyndina í lit árið 1861?",
    "ans": "james clerk maxwell"
  },
  {
    "question": "hvaða leiðtogi sturlungaaldar hélt til rómar, og var hýddur?",
    "ans": "sturla sighvatsson"
  },
  {
    "question": "hver stelur af kóngi fimm sauði, rekkjuvoðir, uxa og drottninguna í íslensku ævintýri?",
    "ans": "grámann í garðshorni"
  },
  {
    "question": "hvaða sjónvarpsþáttur var valinn besta leikna sjónvarpsefni ársins á síðustu eddu-hátíð?",
    "ans": "fangar"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var frostaveturinn mikli?",
    "ans": "1918"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast land- og hafgola einu nafni í veðurfræði?",
    "ans": "sólfarsvindar"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóðarbrot er það stærsta í heimi án þjóðríkis?",
    "ans": "kúrdar [ca. 25 milljónir-eru súnnítar]"
  },
  {
    "question": "hver verða vetrarólympíuleikarnir 2022 haldnir?",
    "ans": "peking"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg sameinuðu arabísku furstadæmanna?",
    "ans": "abu dhabi"
  },
  {
    "question": "hver var upphaflegi gítarleikari mezzoforte?",
    "ans": "friðrik karlsson"
  },
  {
    "question": "hvað eru stoðir íslams margar?",
    "ans": "fimm"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi eru gibson og simpson eyðimerkurnar?",
    "ans": "ástralíu"
  },
  {
    "question": "af hvaða gerð eldstöðva er öræfajökull?",
    "ans": "eldkeila"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi enda heimsíður á .dk?",
    "ans": "danmerkur"
  },
  {
    "question": "hvaða ár fórst skemmtiferðaskipið titanic?",
    "ans": "1912"
  },
  {
    "question": "í hvaða skáldsögu george orwell kemur herbergi 101 nokkuð við sögu?",
    "ans": "1984"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsta konan til að fara út í geim?",
    "ans": "valentina tereshkova (16. júní 1963 um borð í vostok 6)"
  },
  {
    "question": "hvað hét skip ólafs tryggvason?",
    "ans": "ormurinn langi"
  },
  {
    "question": "hver er þjóðminjavörður?",
    "ans": "margrét hallgrímsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni í lotukerfinu hefur efnatáknið ne?",
    "ans": "neon"
  },
  {
    "question": "hvað hét yngsta systirin í þjóðsögunni kolrossu krókríðandi?",
    "ans": "helga [hinar hétu signý og ása]"
  },
  {
    "question": "hvaða bandaríski rokktónlistarmaður er gjarnan kallaður the boss?",
    "ans": "bruce springsteen"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni inhale?",
    "ans": "baltasar kormákur"
  },
  {
    "question": "hvaða land ræktar mest af tómötum í heiminum?",
    "ans": "kína"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er nasdq verðbréfavísitalan?",
    "ans": "bandaríkjunum"
  },
  {
    "question": "hvað vann faðir gosa við?",
    "ans": "trésmiður"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenska flétta nefnist á fræðimálinu cetraria islandica?",
    "ans": "fjallgrös"
  },
  {
    "question": "hver er orkumálastjóri?",
    "ans": "guðni jóhannesson"
  },
  {
    "question": "milli hvaða tveggja landa eru lengstu landamæri heims?",
    "ans": "bandaríkjanna og kanada"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er sá sem á afmæli 1. maí?",
    "ans": "naut"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg armeníu?",
    "ans": "jerevan"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði bókina íslenzkur aðall?",
    "ans": "þórbergur þórðarson"
  },
  {
    "question": "hvað merkir að smíða negluna á undan bátnum?",
    "ans": "byrja á röngum enda (negla er tappi í neglugat og er yfirleitt með síðustu verkum)"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti íslendingurinn til að vera skipaður landfógeti árið 1749?",
    "ans": "skúli magnússon"
  },
  {
    "question": "hver er eiginkona warren beatty?",
    "ans": "annette bening"
  },
  {
    "question": "hvað hét ritið sem adolf hitler lét rita meðan hann dvaldi í fangelsi?",
    "ans": "mein kampf"
  },
  {
    "question": "hver var seinni eiginmaður guðrúnar gjúkadóttur í völsungasögu?",
    "ans": "atli húnakonungur"
  },
  {
    "question": "hver er hornasumma þríhyrnings?",
    "ans": "180°"
  },
  {
    "question": "undir hvaða pennanafni skrifaði breski rithöfundurinn eric arthur blair?",
    "ans": "george orwell"
  },
  {
    "question": "hver verður fulltrúi dana í evróvisjón í aserbaidsjan?",
    "ans": "soluna samay"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenska leikritaskáld samdi leikritið sjóleiðin til bagdad?",
    "ans": "jökull jakobsson"
  },
  {
    "question": "hvaða íslendingur hlaut nóbelsverðlaun í læknisfræði árið 1903?",
    "ans": "niels finsen"
  },
  {
    "question": "hvaða þýski vísindamaður uppgötvaði útfjólublátt ljós?",
    "ans": "johann ritter (á hinum skalanum)"
  },
  {
    "question": "hvort þykir betra í golfi að fara örn eða skolla?",
    "ans": "örn"
  },
  {
    "question": "hvaða líffæri vantar hákarlinn sem veldur því að hann verður að vera á sífelldri hreyfingu?",
    "ans": "sundmaga"
  },
  {
    "question": "hvert var skírnarnafn tónskáldsins puccini?",
    "ans": "giacomo"
  },
  {
    "question": "hvaða fyrirbæri er nefnd í veðufræði dalalæða?",
    "ans": "þoka"
  },
  {
    "question": "verndun hvaða húsa urðu til þess að torfusamtökin voru stofnuð?",
    "ans": "bernhöftstorfan við lækjargötu"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var orustan við lepanto háð?",
    "ans": "1571"
  },
  {
    "question": "hvaða ár tók þjóðleikhúsið til starfa?",
    "ans": "1950"
  },
  {
    "question": "hvaða fyrirbæri í knattspyrnu var hér áður kallað stroffí?",
    "ans": "vítaspyrnu"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi var benjamin disraeli forsætisráðherra?",
    "ans": "bretlandi"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist langjökull áður fyrr?",
    "ans": "ballarjökull eða baldjökull"
  },
  {
    "question": "hver er lægsta fullkomna talan?",
    "ans": "sex"
  },
  {
    "question": "hvaða umdeilda jurt hefur verið nefnt úlfabaunir á íslensku?",
    "ans": "lúpínan"
  },
  {
    "question": "hvernig er köttur ernest blofeld, erkióvinar james bond, á litinn?",
    "ans": "hvítur"
  },
  {
    "question": "hver var söngvari culture club?",
    "ans": "boy george (george o´dowd)"
  },
  {
    "question": "hver er helgasta borg múslima?",
    "ans": "mekka"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hryssa ronju ræningjadóttur?",
    "ans": "kvika"
  },
  {
    "question": "hver er faðir þeirra fifi trixibelle, peaches honeyblossom og little pixie?",
    "ans": "bob geldof"
  },
  {
    "question": "hver er næst stærsta borg chile?",
    "ans": "conception"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni í lotukerfinu hefur efnatáknið zr?",
    "ans": "sirkon"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna sláturhús fimm?",
    "ans": "kurt vonnegut"
  },
  {
    "question": "hvaða franski heimspekingur sagði corgito ergo sum?",
    "ans": "rene descartes (ég hugsa og því er ég)"
  },
  {
    "question": "hvaða forsætisráðherra á norðurlöndum var myrtur út á götu eftir að hafa farið í kvikmyndahús?",
    "ans": "olav palme"
  },
  {
    "question": "hver uppgötvaði fyrstur geislavirkni?",
    "ans": "antoine henry becquerel (1896)"
  },
  {
    "question": "hvað eru sopa og pipa sem staðið hafa deilur um í bandaríkjunum að undanförnu?",
    "ans": "frumvörp er varða höfundarétt á veraldarvefnum"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða sýslu sat jón sigurðsson á þingi?",
    "ans": "ísafjarðarsýslu"
  },
  {
    "question": "hver er þjóðhöfðingi papúa nýju guineu?",
    "ans": "elísabet englandsdrottning"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði leikritið gullna hliðið?",
    "ans": "davíð stefánsson"
  },
  {
    "question": "hvað merkir mannsnafnið ingi?",
    "ans": "konungsborin/konungur"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist bragðsterk rót sem er höfð með sushi mat?",
    "ans": "wasabi"
  },
  {
    "question": "hver er ríkislögreglustjóri?",
    "ans": "haraldur johannessen"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er ljóðabókin hauströkkrið yfir mér?",
    "ans": "snorri hjartarsson"
  },
  {
    "question": "hvað eru aðildaríki efta mörg?",
    "ans": "fjögur (sviss, ísland, noregur & liechtenstein)"
  },
  {
    "question": "hvaða spendýr hefur fræðiheitið balaenoptera musculus?",
    "ans": "steypireyður"
  },
  {
    "question": "hversu oft hefur gosið í öræfajökli á sögulegum tíma?",
    "ans": "tvisvar (1362 & 1727)"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist neðsta bein hryggsins?",
    "ans": "rófubeinið"
  },
  {
    "question": "hvað merkir smækkunarforskeytið nanó?",
    "ans": "einn milljarðasti"
  },
  {
    "question": "hvaða húsdýr hefur latneska heitið equus caballus?",
    "ans": "hestur"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg fiji?",
    "ans": "suva"
  },
  {
    "question": "hver er si-mælieiningin fyrir segul-flæðis?",
    "ans": "veber"
  },
  {
    "question": "hvað er stórt hundrað?",
    "ans": "120"
  },
  {
    "question": "af tegund hvaða trjáa er hæsta tré á jörðinni?",
    "ans": "strandfura (sequoia sempervirens) (115 m)"
  },
  {
    "question": "messu hvaða dýrlings halda svíar hátíðlegan 13. desember ár hvert?",
    "ans": "lúsíu (sbr. lúsíumessu)"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna sjötíu og níu af stöðinni?",
    "ans": "indriði þorsteinsson  (1950)"
  },
  {
    "question": "hvað merkir mannsafnið gunnar?",
    "ans": "hermaður"
  },
  {
    "question": "hvaða stöðu hefur rígólettó við hirð hertogans af mantua í samnefndri óperu verdis?",
    "ans": "hirðfífl"
  },
  {
    "question": "hvort er hraunið sem myndar dyngjur seigfljótandi eða þunnfljótandi?",
    "ans": "þunnfljótandi (annars nefnast þau eldkeilur)"
  },
  {
    "question": "hvaða persóna í múmindal er þunglyndur heimspekingur?",
    "ans": "bísamrottan"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði leikritið galdra-loftur?",
    "ans": "jóhann sigurjónsson"
  },
  {
    "question": "hvar í brisinu myndast insúlín?",
    "ans": "langerhanseyjum"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist gríska gyðjan hera hjá rómverjum?",
    "ans": "júnó"
  },
  {
    "question": "hver aðstoðaði rannveigu jóhannsdóttur við umsjón stundarinnar okkar?",
    "ans": "krummi"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti maðurinn til að hljóta tvenn nóbelsverðlaun?",
    "ans": "marie curie (eðlisfræði og efnafræði)"
  },
  {
    "question": "hvaða forni norræni mánuður kom undan hörpu?",
    "ans": "einmánuður"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er söngvarinn francis bongiovi betur þekktur?",
    "ans": "bon jovi"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta uppfærsla leikhópsins vesturports?",
    "ans": "axlar-björn"
  },
  {
    "question": "hvaða þrír litir eru í fána frakklands?",
    "ans": "blár, hvítur og rauður"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg var jóhanna af örk brennd á báli af englendingum árið 1431?",
    "ans": "rouen/rúðuborg"
  },
  {
    "question": "hvað heitir sonur nicholas cage og alice kim?",
    "ans": "kal-el"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki suður-ameríku er kennt við silfur?",
    "ans": "argentína (argentum)"
  },
  {
    "question": "hver er forseti así?",
    "ans": "drífa snædal"
  },
  {
    "question": "hver samdi skáldsöguna veröld ný og góð eða brave new world?",
    "ans": "aldous huxley  (1932)"
  },
  {
    "question": "hvaða nánast ósigrandi bandaríska körfuknattleikslið stofnaði abe saperstein?",
    "ans": "harlem globetrotters [þó í chicago]"
  },
  {
    "question": "hvor cohen bræðra er eldri, joel eða ethan?",
    "ans": "joel"
  },
  {
    "question": "hver var kanslari vestur-þýskalands í 16 ár, eða frá 1982-1998?",
    "ans": "helmut kohl"
  },
  {
    "question": "hver var mótframbjóðandi kristjáns eldjárn í forsetakosningunum 1968?",
    "ans": "gunnar thoroddsen"
  },
  {
    "question": "hver var fulltrúi dana á kópavogsfundinum 1662?",
    "ans": "henrik bjelke"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði hinar svo nefndu andra bækur?",
    "ans": "pétur gunnarsson"
  },
  {
    "question": "hver mælti: guð kastar ekki teningunum?",
    "ans": "albert einstein"
  },
  {
    "question": "hvaða samningur batt enda á fyrri heimsstyrjöldina?",
    "ans": "versalasamningurinn"
  },
  {
    "question": "hvaða prestur hélt svo nefnda eldmessu árið 1783?",
    "ans": "jón steingrímsson"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg er cotton bowl leikvangurinn?",
    "ans": "dallas"
  },
  {
    "question": "hvaða ás átti þykka leðurskó sem komu að góðum notum í ragnarökum?",
    "ans": "víðar"
  },
  {
    "question": "hvert er eftirnafn tónlistarkonunnar madonnu?",
    "ans": "ciccone"
  },
  {
    "question": "hver var bannfærður af leo x þann þriðja janúar árið 1521?",
    "ans": "marteinn lúther"
  },
  {
    "question": "hver er kynnir í forkeppni euróvisjón keppninar í sjónvarpinu?",
    "ans": "raghildur steinunn jónsdóttir og jón jónsson"
  },
  {
    "question": "hvaða ráðuneyti sá um stríðsrekstur í skáldsögu george orwell nítjánhundruð áttatíuogfjögur?",
    "ans": "friðarráðuneytið"
  },
  {
    "question": "hver er formaður rithöfundasambandsins?",
    "ans": "kristín helga gunnarsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvert var markmið framboðsflokksins í alþingiskosningunum 1971?",
    "ans": "fá sem fæst atkvæði"
  },
  {
    "question": "hver gerði verkið 20 maryline monroe árið 1962?",
    "ans": "andy warhol"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg lettlands?",
    "ans": "riga"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenski knattspyrnumaður var kölluð hvíta perlan?",
    "ans": "albert guðmundsson"
  },
  {
    "question": "hvað er flokkað samkvæmt isbn-kerfinu?",
    "ans": "bækur"
  },
  {
    "question": "hvort tunglið er stærra: fóbos og deimos?",
    "ans": "fóbos"
  },
  {
    "question": "hvaða enski vísindamaður uppgötvaði innrautt ljós?",
    "ans": "william herschel"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er mark rutte forsætisráðherra?",
    "ans": "hollandi"
  },
  {
    "question": "til hvaða lands er hringt ef landsnúmerið 33 er valið?",
    "ans": "frakkland"
  },
  {
    "question": "hvaða sveitasöngvara er trisha yearwood gift?",
    "ans": "garth brooks"
  },
  {
    "question": "hvað er planta kölluðu sem lifir aðeins eitt ár?",
    "ans": "einær"
  },
  {
    "question": "hvaða kunni bandaríski leikari var fæddur marion robert morrison?",
    "ans": "john wayne"
  },
  {
    "question": "hvert er annað nafn á frumefninu volfram?",
    "ans": "tungsten"
  },
  {
    "question": "hvaða barnasögupersóna heitir eftir lestarstöð í london?",
    "ans": "paddington bangsi"
  },
  {
    "question": "hvort kauptúnið er austar hvammstangi eða skagaströnd?",
    "ans": "skagaströnd"
  },
  {
    "question": "hvað eru 100 °á celsíus margar gráður á fahrenheit?",
    "ans": "212"
  },
  {
    "question": "hvað kallast bústaður refsins?",
    "ans": "greni"
  },
  {
    "question": "hvað merkir mannsnafnið alexander?",
    "ans": "verndari"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist þjóðsöngur englands?",
    "ans": "god save the king"
  },
  {
    "question": "hvað merkir mannsafnið soffía?",
    "ans": "viska"
  },
  {
    "question": "fyrsta ljóðabók hvaða kunna rithöfundar var sendisveinninn er einmana?",
    "ans": "einar már guðmundsson"
  },
  {
    "question": "höfuðborg hvaða ríkis heitir nouakchott?",
    "ans": "mauritanía"
  },
  {
    "question": "hvaða fræga föður á save moonblood?",
    "ans": "sylvester stallone"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna mýs og menn?",
    "ans": "john steinbeck (1937)"
  },
  {
    "question": "hvar í líkamanum finnur maður his-knippi?",
    "ans": "í hjartanu"
  },
  {
    "question": "hver eru kjörorð skáta?",
    "ans": "ávallt viðbúinn"
  },
  {
    "question": "hver er guðfaðir harry potters?",
    "ans": "sirius black"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist gríski guðinn seifur hjá rómverjum?",
    "ans": "júpíter"
  },
  {
    "question": "hver leikur aðalhlutverkið í nýjustu mynd baltasar kormáks: contraband?",
    "ans": "mark whalberg"
  },
  {
    "question": "hvað heitir síðasti dagur þorra?",
    "ans": "þorraþræll"
  },
  {
    "question": "hvað er barnamold?",
    "ans": "kísilgúr"
  },
  {
    "question": "hver gerði styttuna af leifi heppna sem finna má á skólavörðuholti?",
    "ans": "sterling e. calder"
  },
  {
    "question": "hver er eini fuglinn sem getur flogið afturábak?",
    "ans": "kólibrífuglinn"
  },
  {
    "question": "hvað er nornabaugur?",
    "ans": "sveppir"
  },
  {
    "question": "með hvaða liði leikur körfuknattleiksmaðurinn jón arnór stefánsson?",
    "ans": "kr"
  },
  {
    "question": "hver fann upp á lotukerfinu?",
    "ans": "dimitri mendeleff (1869)"
  },
  {
    "question": "til hvaða lands er hringt ef landsnúmerið 45 er valið?",
    "ans": "danmörk"
  },
  {
    "question": "hvaða annað heiti er haft yfir frumefnið nitur?",
    "ans": "köfnunarefni"
  },
  {
    "question": "hver hefur haldið lengstu ræðu í sögu alþingis?",
    "ans": "jóhanna sigurðardóttir (1998)"
  },
  {
    "question": "hvaða babýlóníukonungur samdi frægan lagabálk í kringum 1772 f. kr?",
    "ans": "hammurabí"
  },
  {
    "question": "hvaða ár fór síðasta aftaka á íslandi fram?",
    "ans": "1830"
  },
  {
    "question": "hvað er klukkan í canberra, ástralíu, þegar hádegi er á íslandi?",
    "ans": "23 (ellefu að kvöldi)"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sendi frá sér plötuna  london calling árið 1979?",
    "ans": "the clash"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg er stade vélodrome knattspyrnuvöllurinn?",
    "ans": "marsaille"
  },
  {
    "question": "um hvað fjallar þriðja lögmál newtons?",
    "ans": "átak og gagntak"
  },
  {
    "question": "hver er forstöðumaður hvítasunnusafnaðarins?",
    "ans": "vörður leví traustason"
  },
  {
    "question": "hver leikur lionel logue í kvikmyndinni king´s speech?",
    "ans": "geoffrey rush"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur d.c. í nafni borgarinnar washington?",
    "ans": "district of columbia"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti forsætisráðherra ísraels?",
    "ans": "david ben-gúríon"
  },

  {
    "question": "hver ríkti lengst af í albaníu eftir seinni heimsstyrjöld?",
    "ans": "enver hoxa"
  },
  {
    "question": "hver er forseti kúbu?",
    "ans": "diaz-canel"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er edson arantes do nascimento betur þekktu?",
    "ans": "pele"
  },
  {
    "question": "hvaða lag bítlanna komst fyrst laga þeirra í fyrsta sæti á vinsældalista í bandaríkjunum?",
    "ans": "i wonna hold your hand"
  },
  {
    "question": "hver komst til valda á íslandi þann 11. júní 1809?",
    "ans": "jörundur hundadagakonungur"
  },
  {
    "question": "hvaða 17. aldar listamaður málaði myndina stúlka með perlueyrnalokk?",
    "ans": "jan vermeer"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er maracana leikvangurinn?",
    "ans": "brasilíu (heitir þó réttu nafni mario filho)"
  },
  {
    "question": "á hvaða reikistjörnu eru gígarnir sveinsdóttir og snorri?",
    "ans": "merkúr (merkúríus) (kenndir við júlíönu sveinsdóttur og snorra sturluson)"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenska kvikmynd byggir á leikritinu ívanov eftir anton tsjekovs?",
    "ans": "brúðguminn"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni í lotukerfinu er nefnt eftir ásynjunni freyju?",
    "ans": "vanadium (sbr. vanadís)"
  },
  {
    "question": "hverju hafa verkamennirnir að tapa samkvæmt kommúnistaávarpinu?",
    "ans": "hlekkjunum"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna höfuðpaurinn eða lord of the flies?",
    "ans": "william golding (1954)"
  },
  {
    "question": "hvert er opinbert tungumál í andorra?",
    "ans": "katalónska"
  },
  {
    "question": "höfuðborg hvaða ríkis heitir sanaá?",
    "ans": "yemen"
  },
  {
    "question": "hver mælti í gamla testamentinu: nakinn kom ég af móðurskauti, og nakinn mun ég aftur þangað fara?",
    "ans": "job"
  },
  {
    "question": "hvaða bandaríski uppfinningamaður bjó fyrstur til tvískipt gleraugu?",
    "ans": "benjamin franklin"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr er gleraugnagámur?",
    "ans": "krókódíll"
  },
  {
    "question": "hvað heitir skemmtiferðaskipð sem strandaði undan ströndu ítalíu um daginn?",
    "ans": "costa concordia"
  },
  {
    "question": "hver er eiginmaður söru michelle gellar?",
    "ans": "freddie prinze jr."
  },
  {
    "question": "hvað tekur það ljósið u.þ.b. margar millisekúndur að fara hringinn í kringum jörðina?",
    "ans": "133"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið: spáflugan springur í rassinum á einhverjum?",
    "ans": "sva: einhverjum skjátlast"
  },
  {
    "question": "hvor eyjan er stærri: málmey eða drangey á skagafirði?",
    "ans": "málmey"
  },
  {
    "question": "hvaða planta sem vex nálægt sjó á íslandi er mjög auðug af c-vítamíni?",
    "ans": "skarfakál"
  },
  {
    "question": "hvaða ár hóf ríkissútvarpið, sjónvarpsútsendingar?",
    "ans": "1966"
  },
  {
    "question": "hvað er ingólfsfjall á máli jarðfræðinnar?",
    "ans": "móbergsstapi"
  },
  {
    "question": "hver spáir fyrir um veðrið í kardimommubæ?",
    "ans": "tóbías í turninum"
  },
  {
    "question": "hver er formaður íslenskra leikara?",
    "ans": "birna hafstein"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða smásagnasafn hlaut gyrðir elíasson bókmenntaverðlaun norðurlandaráðs árið 2011?",
    "ans": "milli trjánna"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er sá sem á afmæli 1. apríl?",
    "ans": "hrútur"
  },
  {
    "question": "hvert er opinbert tungumál i pakistan?",
    "ans": "urdu"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er john dramani mahama forseti?",
    "ans": "ghana"
  },
  {
    "question": "hvert er ysta lag jarðarinnar?",
    "ans": "jarðskorpann"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi hefur flugfélagið cargolux höfuðstöðvar sínar?",
    "ans": "lúxemborg"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði áróðursmyndinni beitiskipið potemkin?",
    "ans": "sergei einsenstein"
  },
  {
    "question": "til hvers voru lausnarsteinar notaðir áður fyrr?",
    "ans": "létta konum barnsburðin"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg eru meint líkklæði krists varðveitt?",
    "ans": "torínó"
  },
  {
    "question": "hvað gerir sá sem færir út kvíarnar?",
    "ans": "stækkar við sig"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sendi frá sér plötuna my delusions?",
    "ans": "ampop"
  },
  {
    "question": "hvaða á fellur í gegnum dyflinni?",
    "ans": "liffey"
  },
  {
    "question": "hvaða á rennur í gegnum hellu?",
    "ans": "ytri-rangá"
  },
  {
    "question": "hvaða forngrikki setti fram kenninguna um að atóm væru minnstu einingar í heiminum?",
    "ans": "demókrítos"
  },
  {
    "question": "hver hélt gettysburgarávarpið?",
    "ans": "abraham lincoln"
  },
  {
    "question": "hvað er keyta?",
    "ans": "þvag (staðið)"
  },
  {
    "question": "hvaða smávaxna en verðmæta fisk, hófu íslendingar að veiða árið 1964?",
    "ans": "loðna"
  },
  {
    "question": "hvaða planta hefur stundum verið nefnd “döggstakkur” en er oftast kennd við maríu mey?",
    "ans": "maríustakkur"
  },
  {
    "question": "hver var knattspyrnustjóri manchester united frá 1945 til 1969?",
    "ans": "matt busby"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði bækurnar um nilla holmgersson?",
    "ans": "selma lagerlöf"
  },
  {
    "question": "hvað heitir dóttir þeirra beyonce og jay-z?",
    "ans": "blue ivy carter"
  },
  {
    "question": "hvað heitir ný safnplata með lögum valgeirs guðjónssonar?",
    "ans": "spilaðu lag fyrir mig"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni í lotukerfinu hefur efnatáknið sc?",
    "ans": "skandín"
  },
  {
    "question": "hvaða samtök stóðu að því að sökkva hvalbátum í reykjavíkurhöfn?",
    "ans": "sea sherpard"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna hundrað ára einsemd?",
    "ans": "gabriel garcia marquez"
  },
  {
    "question": "hvað heitir gjaldmiðillinn í kína?",
    "ans": "renminbi (yuan)"
  },
  {
    "question": "hver málaði myndina american gothic?",
    "ans": "grant wood"
  },
  {
    "question": "hversu mörg stjörnumerki í dýrahringnum eru kennd við sjávardýr?",
    "ans": "tvö (fiskar og krabbi)"
  },
  {
    "question": "hvað er alkul á celsíus kvarða?",
    "ans": "-273,5°c"
  },
  {
    "question": "í hvaða bæ er megnið af frönsku koníaki eimað?",
    "ans": "cognac"
  },
  {
    "question": "hvers konar skóla starfrækti torfi bjarnason í ólafsdal í dalaýslu ?",
    "ans": "landbúnaðarskóla"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist stjórnmálaflokkurinn sem er talinn tengjast írska lýðveldishernum?",
    "ans": "sinn féin"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna skugga-baldur?",
    "ans": "sjón (sigurjón sigurðsson)"
  },
  {
    "question": "í hvaða orustu féll george custer hershöfðingi?",
    "ans": "orustun við little big horn (1876)"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni í lotukerfinu hefur efnatáknið h?",
    "ans": "vetni"
  },
  {
    "question": "hver er forsetaritari?",
    "ans": "sif gunnarsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvaða stétt manna myndaði fyrsta íslenska stéttafélagið á íslandi?",
    "ans": "prentarar (1897)"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er höggmyndin vatnsberinn sem stendur nú í lækjargötu?",
    "ans": "ásmund sveinsson"
  },
  {
    "question": "hver sagði: fátt er svo með öllu vont að ekki boði nokkuð illa?",
    "ans": "bakaradrengurinn í hálsaskógi"
  },
  {
    "question": "hvaða félagasamtök gefa út blaðið herópið?",
    "ans": "hjálpræðisherinn"
  },
  {
    "question": "hver er faðir duncan zowie heywood jones?",
    "ans": "david bowie"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist lögmálið um margfeldi þrýstings og rúmmáls gass í lokuðu íláti sé fasti?",
    "ans": "lögmál boyles (robert boyle 1627-1691)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg albaníu?",
    "ans": "tirana"
  },
  {
    "question": "í hvaða þekktu kvikmynd koma fyrir persónurnar napaloni, garbitsch og hannah?",
    "ans": "einræðisherranum eða the great dictator"
  },
  {
    "question": "hvaða finnski rithöfundur hlaut bókmenntaverðlaun norðurlandaráðs árið 2010?",
    "ans": "sofi oksanen"
  },
  {
    "question": "hver er si-mælieiningin fyrir tíðni?",
    "ans": "herts"
  },
  {
    "question": "hver er forseti króatíu?",
    "ans": "ivo josipovic"
  },
  {
    "question": "hvaða ár hertóku argentínumenn falklandseyjar?",
    "ans": "1982"
  },
  {
    "question": "hvað heitir skipherrann á costa concordia sem strandaði við ítalíu um daginn?",
    "ans": "francesco schettino"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki flytur mest út af olíu í heiminum?",
    "ans": "saudi arabía"
  },
  {
    "question": "hvað skoraði frakkinn just fontaine mörg mörk í úrslitakeppni hm í knattspyrnu 1958?",
    "ans": "13"
  },
  {
    "question": "hver guðspjallamannanna var læknir?",
    "ans": "lúkas"
  },
  {
    "question": "hvar er melódíur minninganna að finna?",
    "ans": "bíldudal"
  },
  {
    "question": "hvað gera hundar á hundadögum skv. íslenskri þjóðtrú?",
    "ans": "bíta gras"
  },
  {
    "question": "hvað kallast fífill þegar fræ hans eru orðin fullþroskuð og blómkarfan þakin svifhárum?",
    "ans": "biðukolla"
  },
  {
    "question": "hvaða þýski fræðimaður lagði grunninn að svo nefndri flekakenningu í jarðfræði?",
    "ans": "alfred  wegener"
  },
  {
    "question": "hver hefur skrifað sakamálasögur um einar, blaðamann hjá síðdegisblaðinu?",
    "ans": "árni þórarinsson"
  },
  {
    "question": "hvaða forni norræni mánuður kom á eftir góu?",
    "ans": "einmánuður"
  },
  {
    "question": "hvaða rússneski geimfari fór fyrstu geimgönguna árið 1965?",
    "ans": "alexei leonov (voskhod 2)"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsta sólóplata bubba morthens?",
    "ans": "ísbjarnarblús"
  },
  {
    "question": "hvert er stærsta flugfélag þýskalands?",
    "ans": "lufthansa"
  },
  {
    "question": "hvaða fugl hefur latneska fræðiheitið lagopus muta?",
    "ans": "rjúpa"
  },
  {
    "question": "hvaða ár tók davíð oddsson við embætti forsætisráðherra?",
    "ans": "1991"
  },
  {
    "question": "speglar 2014",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "spegill i",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "í hvaða borg lést jesús kristur?",
    "ans": "jerúsalem"
  },
  {
    "question": "hversu marga hnúða hefur drómedin á bakinu?",
    "ans": "einn"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða bókstaf stendur þrjú stutt í mors-stafróinu?",
    "ans": "s"
  },
  {
    "question": "hver er hæsti móbergsstapi á íslandi?",
    "ans": "eiríksjökull"
  },
  {
    "question": "hver myndaði tvíeykið radíusbræður ásamt davíð þór jónssyni?",
    "ans": "steinn ármann magnússon"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni skrifaði þórbergur þórðarson ljóðabókina hálfir skósólar?",
    "ans": "styr stofuglam"
  },
  {
    "question": "hvað heitir krónprinsessa danmerkur að fornafni?",
    "ans": "mary"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er óperan rígóletto?",
    "ans": "verdi"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi gerist don kíkóti að mestu leyti?",
    "ans": "spáni"
  },
  {
    "question": "hvað hét íslenska júróvisjón lagið árið 2012?",
    "ans": "never forget"
  },
  {
    "question": "við hvaða haf stendur höfuðborg alsír?",
    "ans": "miðjarðarhaf"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg voru ólympíuleikarnir haldnir þar sem bjarni friðriksson vann brons í júdó?",
    "ans": "los angeles"
  },
  {
    "question": "jasper og kasper voru ræningjar í kardimommubæ en hvar var sá þriðji?",
    "ans": "jónatan"
  },
  {
    "question": "hvert er millinafn steingríms sigfússonar?",
    "ans": "jóhann"
  },
  {
    "question": "hversu mörg vindstig er stinningsgola eða blástur?",
    "ans": "fjögur"
  },
  {
    "question": "hver er syðsti tangi meginlands íslands?",
    "ans": "kötlutangi"
  },
  {
    "question": "hver er framkvæmdastjóri samtaka atvinnulífsins?",
    "ans": "þorsteinn víglundsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hver var aðalritari austur-þýska kommúnistaflokksins frá 1950 til 1971?",
    "ans": "walter ulbricht"
  },
  {
    "question": "hversu hár er hæsti tindur heklu?",
    "ans": "1491 m"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er skáldsagan moby dick?",
    "ans": "herman melville"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt blóma er baldursbrá?",
    "ans": "körfublómaætt"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var sjálfstæðisyfirlýsing bandaríkjanna samþykkt?",
    "ans": "1776"
  },
  {
    "question": "hver er forseti argentínu?",
    "ans": "milei"
  },
  {
    "question": "hver er aðalleikkonan í african queen á móti humphrey bogart?",
    "ans": "kathrine hepburn"
  },
  {
    "question": "hvaða rödd syngur kristján jóhannsson?",
    "ans": "tenór"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var þjóðfundurinn á 19. öld?",
    "ans": "1851"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðpersónan í sjálfstæði fólki eftir halldór laxness?",
    "ans": "bjartur í sumarhúsum"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er slesía og pommern?",
    "ans": "póllandi"
  },
  {
    "question": "hver var borgarstjóri á eftir davíð oddssyni?",
    "ans": "markús örn antonsson"
  },
  {
    "question": "spegill ii",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "eftir hvaða tónskáld er óperan parsifal?",
    "ans": "richard wagner"
  },
  {
    "question": "hver lék micheal scott í bandarísku office þáttunum?",
    "ans": "steve carell"
  },
  {
    "question": "hvaða ráðherra íslensku ríkisstjórnarinnar er formaður vísinda- og tækniráðs?",
    "ans": "forsætisráðherra (sigmundur davíð gunnlaugsson)"
  },
  {
    "question": "var páll postuli lærisveinn jesú?",
    "ans": "nei"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist gamla testamentið meðal gyðinga?",
    "ans": "talmúð"
  },
  {
    "question": "hvert er þjóðarfjall íslendinga?",
    "ans": "herðubreið"
  },
  {
    "question": "hvaða alþjóðasamtök leiddi hinn umdeildi dominque strauss-kahn?",
    "ans": "alþjóða gjaldeyrissjóðinn (imf)"
  },
  {
    "question": "hver er þingflokksformaður vinstri grænna?",
    "ans": "bjarkey olsen gunnarsdóttir"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði myrkraefnaþríleikinn svo kallaða?",
    "ans": "terry"
  },
  {
    "question": "hver var fóstbróðir þorgeirs hávarssonar?",
    "ans": "þormóður kolbrúnarskáld (bersason)"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi fór niculeau ceasescue með völd?",
    "ans": "rúmeníu"
  },
  {
    "question": "hvaða byggðalag á austfjörðum er stundum nefnt búðir?",
    "ans": "fáskrúðsfjörður"
  },
  {
    "question": "hvaða afríska stjórnmálaflokk leiðir jakob zuma?",
    "ans": "afríska þjóðarráðið"
  },
  {
    "question": "í hvaða kvikmynd, sem bygggir á tölvuleikjum, lék gísli örn garðarsson eitt aukahlutverka?",
    "ans": "prince of persia sand of time"
  },
  {
    "question": "hvaða vinsælu sjónvarpsþætti skapaði gene roddenberry?",
    "ans": "star trek"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsta konan sem hefur gengt embætti forsætisráðherra í bretlandi?",
    "ans": "margrét thatcher"
  },
  {
    "question": "hver þjálfar karlalið vals í handknattleik?",
    "ans": "snorri steinn guðjónsson"
  },
  {
    "question": "hvar voru vetrarólympíuleikar 2010 haldnir?",
    "ans": "vancouver"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri spilaði tommy lee í mötley crue?",
    "ans": "trommur"
  },
  {
    "question": "hver var forseti frakklands á undan jacque chirac?",
    "ans": "francois mitterrand"
  },
  {
    "question": "hver er næst stærsta borg svíþjóðar?",
    "ans": "gautaborg"
  },
  {
    "question": "hvers dóttur er söngkonan hera björk?",
    "ans": "þórhallsdóttir"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er leikritið jónsmessunótt sem þjóðleikhúsið sýndi í haust?",
    "ans": "hávar sigurjónsson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg kanada?",
    "ans": "ottowa"
  },
  {
    "question": "hvaða verðlaunabók eftir sjón kom út á ensku undir titlinum the blue fox árið 2008?",
    "ans": "skuggabaldur"
  },
  {
    "question": "spegill iii",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "synir hvers í njálu voru uppnefndir taðskegglingar?",
    "ans": "njálssynir"
  },
  {
    "question": "hver gegnir embætti ríkisskattstjóra?",
    "ans": "snorri olsen"
  },
  {
    "question": "hvaða tungumál er opinbert tungumál í tansaníu, kenýu og uganda?",
    "ans": "swahili"
  },
  {
    "question": "hvað hét geimskipið sem kathryn janeway stýrði í star trek?",
    "ans": "voyager"
  },
  {
    "question": "hvaða nýlendu sölsuðu bretar undir sig í hinum svo nefndu ópíumstríðum?",
    "ans": "hong kong"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist leikritið eftir ian mcelhinney sem þjóðleikhúsið setur upp um þessar mundir?",
    "ans": "með fulla vasa af grjóti"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er harry potter bókaflokkurinn?",
    "ans": "j. k. rowling"
  },
  {
    "question": "hvaða öld hefur verið nefnd þýska öldin í íslandssögunni?",
    "ans": "14. öld"
  },
  {
    "question": "hver ók um í hjólastól með bros á vör en berjandi þó lóminn?",
    "ans": "fatlafól"
  },
  {
    "question": "hver skipar greiningadeild hljómskálans ásamt kidda í hjálmum?",
    "ans": "bragi valdimar skúlason"
  },
  {
    "question": "hvaða ár tók landsyfirréttur til starfa?",
    "ans": "1801"
  },
  {
    "question": "hver lék james bond í kvikmyndinni dr. no?",
    "ans": "sean connery"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk sat geir hallgrímsson á þingi?",
    "ans": "sjálfstæðisflokkinn"
  },
  {
    "question": "aðal flugvöllur hvaða borgar heitir schipol?",
    "ans": "amsterdam"
  },
  {
    "question": "hver stofnaði mormónakirkjuna?",
    "ans": "joseph smith"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi eru borgirnar batman og trabzon?",
    "ans": "tyrklandi"
  },
  {
    "question": "hvaða nýlendu fengu hollendingar í skiptum fyrir new york?",
    "ans": "súrinam"
  },
  {
    "question": "á hvaða plötu bítlanna eru lögin a day in a life, lucy in the sky with diamonds og when i´am 64?",
    "ans": "sgt. peppers loneley hearts club band"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni er nr. 8 í lotukerfinu?",
    "ans": "súrefni"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþróttagrein keppti ragna íngólfsdóttir á ólympíuleikunum í fyrra?",
    "ans": "badminton"
  },
  {
    "question": "hver var fulltrúi dana á þjóðfundinum 1851?",
    "ans": "frederick trampe"
  },
  {
    "question": "hvaða rappari hefur nýlega gefið út plötuna barcelona?",
    "ans": "immo (ívar schram)"
  },
  {
    "question": "hvað hét ekkja halldórs laxness sem lést á síðasta ári?",
    "ans": "auður sveinsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvar gerist hin erótíska skáldsaga 50 gráir skuggar að mestu?",
    "ans": "seattle"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti forsætisráðherra íslands?",
    "ans": "jón magnússon"
  },
  {
    "question": "spegill iv",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "í hvaða landi vann vilhjálmur einarsson silfurverðlaun á ólympíuleikum?",
    "ans": "ástralíu"
  },
  {
    "question": "hver er á 1000 kr seðlinum?",
    "ans": "brynjólfur sveinsson"
  },
  {
    "question": "hversu mörg vindstig er kaldi?",
    "ans": "fimm"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist grænland á grænlensku?",
    "ans": "kaalit nunat"
  },
  {
    "question": "hversu mörg eru efta-löndin?",
    "ans": "fjögur (kristinn árnason frá íslandi er framkvæmdastjóri)"
  },
  {
    "question": "hvers son var ólafur thors?",
    "ans": "thorsson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fjölmennasta borg indlands?",
    "ans": "mumbai"
  },
  {
    "question": "hver er einkennisstafur súrefnis í lotukerfinu?",
    "ans": "o"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er söng og leikkonan hannah schygulla fædd?",
    "ans": "þýskalandi"
  },
  {
    "question": "hvaða fugl er stundum nefndur prófastur?",
    "ans": "lundi"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist samkomulagið sem gert var í alþjóða efnahagsmálum í bandaríkjunum árið 1944?",
    "ans": "bretton woods samkomulagið"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir rómverski tölustafurinn dx?",
    "ans": "510"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt fugla er kría?",
    "ans": "þernuætt"
  },
  {
    "question": "hvað hét fellibylurinn sem lagði new orleans og nágrenni í rúst hér um árið?",
    "ans": "katarina"
  },
  {
    "question": "hver var skólameistari í hogworth galdraskólanum í fyrstu harry potter bókunum?",
    "ans": "dumbledore"
  },
  {
    "question": "hver er alþjóðlega mælieining fyrir rafstraum?",
    "ans": "amper"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra noregs?",
    "ans": "store"
  },
  {
    "question": "í hvaða líffæri mannsins myndast adrenalín?",
    "ans": "nýrum (nýrnahettunum)"
  },
  {
    "question": "við hvaða fljót standa klettanir hljóðaklettar?",
    "ans": "jökulsá á fjöllum"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsti skálholtsbiskupin?",
    "ans": "ísleifur gissurarson"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra ástralíu?",
    "ans": "morrison"
  },
  {
    "question": "hver er varnarmálaráðherra ísrael?",
    "ans": "gantz"
  },
  {
    "question": "hver er umhverfis- og auðlindaráðherra?",
    "ans": "gummi gubb"
  },
  {
    "question": "hvað réð gestur oddleifsson marga drauma guðrúnar ósvífursdóttur í laxdælu?",
    "ans": "fjóra (sbr. eiginmenn guðrúnar ósvífursdóttur)"
  },
  {
    "question": "hver samdi tónlistina við ballettinn vorblótið?",
    "ans": "igor stravinsky"
  },
  {
    "question": "hver er lengsta á frakklands?",
    "ans": "leira"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur þríleiks sem nefnist skáldsaga íslands?",
    "ans": "pétur gunnarsson"
  },
  {
    "question": "hvað hét faðir jesús?",
    "ans": "jósef"
  },
  {
    "question": "spegill v",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hvaða forn íslenski mánuður kemur á eftir tvímánuði?",
    "ans": "haustmánuður"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg rúmeníu?",
    "ans": "búkarest"
  },
  {
    "question": "hvaða dýrlings er minnst þann 17. mars?",
    "ans": "heilags patreks"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit kallaði sig strax erlendis?",
    "ans": "stuðmenn"
  },
  {
    "question": "hvers minnast margir erlendis 5. ágúst en íslendingar 1. mars?",
    "ans": "bjórs"
  },
  {
    "question": "á hvaða nesi er stykkishólmur?",
    "ans": "þórsnesi"
  },
  {
    "question": "hvort er gabbór súrt eða basískt berg?",
    "ans": "basískt"
  },
  {
    "question": "hvert er fjölmennasta lögþing í heimi?",
    "ans": "kínverska þjóðþingið"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóð fór í stríð við rússa árið 1904?",
    "ans": "japanir"
  },
  {
    "question": "hver lék james bond í kvikmyndinni the living daylights?",
    "ans": "timothy dalton"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi var bratislava, höfuðborg slóvakíu, til ársins 1992?",
    "ans": "tékkóslóvakíu"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forseti frakklands?",
    "ans": "francoise hollande"
  },
  {
    "question": "eftir hvaða tónskáld er tónverkið moldá?",
    "ans": "b. smetana"
  },
  {
    "question": "fáni hvaða samtaka sýnir jörðina, séð ofan á norðurpólin, og lárvið umhverfis?",
    "ans": "sameinuðu þjóðirnar"
  },
  {
    "question": "hver er talinn faðir símans?",
    "ans": "alexander bell"
  },
  {
    "question": "hver er borgarstjóri lundúna borgar?",
    "ans": "khan"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hæsta fjall n-ameríku?",
    "ans": "mt. mckinlay (denali)"
  },
  {
    "question": "hvað hét gjaldmiðilinn sem var notaður á krít til ársins 2002?",
    "ans": "drakma"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gerði plötuna pet sounds?",
    "ans": "beach boys"
  },
  {
    "question": "hvor þéttbýliskjarnin er nyrðri: seyðisfjörður eða neskaupstaður?",
    "ans": "seyðisfjörður"
  },
  {
    "question": "hvaða kýpverski prins varð ástfanginn af eigin styttu?",
    "ans": "pygmalion"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist íþróttafélagið á djúpavogi?",
    "ans": "neisti"
  },
  {
    "question": "hvað kallast það að fara á tveim höggum undir pari?",
    "ans": "örn"
  },
  {
    "question": "hvaða þýska knattspyrnulið leikur heimaleiki sína á westfalen stadion?",
    "ans": "borussia dortmund"
  },
  {
    "question": "spegill vi",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hvað heitir fjölmennasta borg egyptalands?",
    "ans": "karíó"
  },
  {
    "question": "hver var lengst af trommari hljómsveitarinnar genesis?",
    "ans": "phil collins"
  },
  {
    "question": "hvert er næst lengsta fljót heims?",
    "ans": "amazon"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur bókanna um sherlock holmes?",
    "ans": "arthur conan doyle"
  },
  {
    "question": "hvaða ofurhetja býr hjá frænsku sinni may og frænda sínum ben?",
    "ans": "köngurlóarmaðurinn (spiderman)"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er tónverkið also spracht zaraþústra?",
    "ans": "richard strauss"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenska hljómsveit kallaði sig bellatrix erlendis?",
    "ans": "kolrassa kókríðandi"
  },
  {
    "question": "hver er biskup kaþólskra?",
    "ans": "pétur burcher"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var ólafur ragnar grímsson fyrst kjörinn forseti?",
    "ans": "1996"
  },
  {
    "question": "til hverrar ætlaði megas að reisa brú?",
    "ans": "lóu (í laginu lóa lóa)"
  },
  {
    "question": "hverjum er hin hálf þýska og brasilíska silvia sommerlath gift?",
    "ans": "karl xvi gústav"
  },
  {
    "question": "hver er fréttastjóri rúv?",
    "ans": "heiðar örn sigurfinnsson"
  },
  {
    "question": "hver er rektor háskólans í reykjavík?",
    "ans": "ragnhildur helgadóttir"
  },
  {
    "question": "hver er umboðsmaður alþingis?",
    "ans": "skúli magnússon"
  },
  {
    "question": "hvað heitir spjót óðins í norrænni goðafræði?",
    "ans": "gugnir"
  },
  {
    "question": "hvað hét hundurinn sem elti lukku-láka á röndum?",
    "ans": "ra-ta-ti"
  },
  {
    "question": "á hversu margra ára fresti er hm í handbolta haldið?",
    "ans": "tveggja"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta eyja evrópu?",
    "ans": "stóra-bretland"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir rómverski tölustafurin lv?",
    "ans": "55"
  },
  {
    "question": "hver er stærstur spörfugla sem verpa hér á landi?",
    "ans": "hrafninn"
  },
  {
    "question": "hvaða mánuður kemur á eftir mörsugi samkvæmt gamla íslenska tímatalskerfinu?",
    "ans": "þorri"
  },
  {
    "question": "hvaða land vann gull- og silfurverðlaun á síðustu ólympíuleikum í strandblaki kvenna?",
    "ans": "bandaríkin"
  },
  {
    "question": "undir hvaða heiti er grænslenski bærinn godthab betur þekktur?",
    "ans": "nuuk"
  },
  {
    "question": "spegill vii",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hver er næst fjölmennasta borg finnlands?",
    "ans": "espoo"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki tilheyrir sumarleyfisparadísin korfú?",
    "ans": "grikklandi"
  },
  {
    "question": "er keppt í karate á sumar ólympíuleikum?",
    "ans": "nei (og heldur ekki skass né golfi)"
  },
  {
    "question": "hvaða mánuður hefst á bóndadegi samkvæmt gamla íslenska tímatalinu?",
    "ans": "þorri"
  },
  {
    "question": "er himbrimi af brúsaætt?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "hver er alþjóðlega mælieiningin fyrir efnismagn?",
    "ans": "mól"
  },
  {
    "question": "hvað heita bestu vinir línu langsokks?",
    "ans": "tommi og anna"
  },
  {
    "question": "hvar hafa útihátíðir farið fram við lagarfljót?",
    "ans": "atlavík"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg kambódíu?",
    "ans": "phom phen"
  },
  {
    "question": "hvaða tala er m í rómverskum tölum?",
    "ans": "1000"
  },
  {
    "question": "hvaða lið varð bandarískur meistari í mls deildinni í fyrra?",
    "ans": "new york city fc"
  },
  {
    "question": "hver dóttir var bergþóra sem bjó á bergþórshvoli?",
    "ans": "skarphéðinsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvaða vík við skjálfandaflóa er kennd við þræl?",
    "ans": "náttfaravík"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur fantasíusagnabálksins um ímyndaða ríkið narníu?",
    "ans": "c. s. lewis"
  },
  {
    "question": "hver lék elísabetu ii í myndinni the queen?",
    "ans": "helen mirren"
  },
  {
    "question": "hvaða tungumál, fyrir utan spænsku, er opinbert tungumál á spáni?",
    "ans": "basneska"
  },
  {
    "question": "hversu margir krossar eru í þjóðfána bretlands?",
    "ans": "þrír (georgs, andrésar, patreks)"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi fæddist söngvarinn justin bieber?",
    "ans": "kanada"
  },
  {
    "question": "hvaða hetja úr íslendingasögunum féll við hraunhafnartanga á melrakkasléttu?",
    "ans": "þorgeir hávarsson"
  },
  {
    "question": "hver er handhafi bókmenntaverðlaunanna í flokki fræðirita?",
    "ans": "páll björnsson"
  },
  {
    "question": "hver ritstýrir morgunblaðinu ásamt davíð oddssyni?",
    "ans": "haraldur johannessen"
  },
  {
    "question": "hvað hét sonur abrahams og rebbekku í biblíunni?",
    "ans": "ísak"
  },
  {
    "question": "spegill vii (2)",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hver er landsliðsþjálfari íslenska karlalandsliðsins í knattspyrnu?",
    "ans": "heimir hallgrímsson"
  },
  {
    "question": "hver er forseti leiðtogaráðs evrópusambandsins?",
    "ans": "charles michelle"
  },
  {
    "question": "í hvaða bæ er helgamagrastræti að finna?",
    "ans": "akureyri"
  },
  {
    "question": "um hvað deildu þær afródíta, hera og aþena í brúðkaupi peleus og þetísar?",
    "ans": "hver þeirra væru fallegust"
  },
  {
    "question": "hver leikur mikka ref í þjóðleikhúsinu um þessar mundir?",
    "ans": "jóhannes haukur jóhannesson"
  },
  {
    "question": "hver lék á móti elizabeth taylor í stórmyndinni kleopötru?",
    "ans": "richard burton"
  },
  {
    "question": "hver er alþjóðleg mælieining fyrir tíma?",
    "ans": "sekúndur"
  },
  {
    "question": "hver er hornasumma fimmhyrnings?",
    "ans": "540°"
  },
  {
    "question": "hver er minnsti fugl í heimi?",
    "ans": "kólibrifuglinn"
  },
  {
    "question": "hvaða rómarkeisari var kenndur við algengan rómverskan skófatnað?",
    "ans": "kaligúla"
  },
  {
    "question": "í hvaða þætti fjallar goddur um myndlist og sigríður pétursdóttir um kvikmyndir?",
    "ans": "djöflaeyjan"
  },
  {
    "question": "hversu langt er víðavangshlaup ír sem hlaupið er sumardaginn fyrsta?",
    "ans": "5 km"
  },
  {
    "question": "hvers son er tónlistarmaðurinn ásgeir trausti?",
    "ans": "einarsson"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist hin dularfulla bóseind sem cern telur sig hafa fundið?",
    "ans": "higgs"
  },
  {
    "question": "pinta og nína voru tvö skip í leiðangri kristófers kólumbus til ameríku, en hvert var það þriðja?",
    "ans": "santa maría"
  },
  {
    "question": "hver samdi óperuna hollendingurinn fljúgandi?",
    "ans": "richard wagner"
  },
  {
    "question": "hvað hét konungsættin sem komst til valda á englandi árið 1485?",
    "ans": "tudor"
  },
  {
    "question": "úr hvaða bergtegund eru fjöllin vestra- og eystrahorn við hornafjörð?",
    "ans": "gabbró"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborgin í chile?",
    "ans": "santiago"
  },
  {
    "question": "hvaða ógæfusami konungur stóð í miðju vatni og við hlið ávaxtatrés en gat hvorki sopið né teygt sig í ávextina?",
    "ans": "tantalos (tantalus)"
  },
  {
    "question": "í hvaða bók er sagt frá ahab skipstjóra og hvalveiðimanninum queequeg?",
    "ans": "moby dick"
  },
  {
    "question": "í hvaða bók rithöfundarins isabel allende er saga del valle fjölskyldunnar rakinn?",
    "ans": "hús andanna"
  },
  {
    "question": "spegill viii",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hvað heitir fjölmennasta borg ástralíu?",
    "ans": "sidney"
  },
  {
    "question": "hvað  tekur langan tíma að aka 1000 km ef ekið er á 100?",
    "ans": "10 klst"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur bókarinnar töfrahöllinn?",
    "ans": "böðvar guðmundsson (2012)"
  },
  {
    "question": "undir hvaða ráðuneyti heyrir ferðamálastofa?",
    "ans": "atvinnu- og nýsköpunarráðuneytið"
  },
  {
    "question": "á hvaða öld var þýski heimspekingurinn friedrich nietsche fæddur?",
    "ans": "19. öld"
  },
  {
    "question": "í hvaða stríði fór orustan við lexington?",
    "ans": "frelsisstríðinu"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast bakteríur öðru nafni á íslensku?",
    "ans": "sýklar eða gerlar"
  },
  {
    "question": "hver lék ross geller í friends þáttunum?",
    "ans": "david schwimmer"
  },
  {
    "question": "hvað nefndust lögin sem bönnuðu vetursetu erlendra manna árið 1490?",
    "ans": "píningsdómur"
  },
  {
    "question": "hvað merkir hebreska nafnið eva?",
    "ans": "líf"
  },
  {
    "question": "hvað kallast hreiður hrafnsins?",
    "ans": "laupur"
  },
  {
    "question": "hvaða mánuður kemur á eftir haustmánuði samkvæmt gamla íslenska tímatalinu?",
    "ans": "gormánuður"
  },
  {
    "question": "hvaða heimspekingur var einkakennari alexanders mikla?",
    "ans": "aristóteles"
  },
  {
    "question": "hver er félags- og húsnæðismálaráðherra í íslensku ríkisstjórninni?",
    "ans": "eygló harðardóttir"
  },
  {
    "question": "hver hefur skrifað skáldsögurnar lovestar og söguna af bláa hnettinum?",
    "ans": "andri snær magnason"
  },
  {
    "question": "hvaða kjördæmi tilheyrir höfn í hornafirði?",
    "ans": "suðurkjördæmi"
  },
  {
    "question": "hvað kallast það að fara einu höggi yfir pari í golfi?",
    "ans": "skolli"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist íþróttafélagið á blöndósi?",
    "ans": "hvöt"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg floridafylkis í bandaríkjunum?",
    "ans": "tallahasse"
  },
  {
    "question": "hvaða sjúkdómur heitir occlusio coronaria á fræðimáli?",
    "ans": "kransæðastífla"
  },
  {
    "question": "hvaða fjóru bræður eru erkióvinir lukku láka?",
    "ans": "dalton bræður"
  },
  {
    "question": "hver er forseti sýrlands?",
    "ans": "assad"
  },
  {
    "question": "hver son er páll óskar?",
    "ans": "hjálmtýrsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvað er mælt á richter-skala?",
    "ans": "jarðskjálftar"
  },
  {
    "question": "hver þjálfar þýska handknattleiksliðið fuche berlin?",
    "ans": "erlingur richardsson"
  },
  {
    "question": "spegill ix",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hver er fjölmennasta borg kanada?",
    "ans": "toronto"
  },
  {
    "question": "hvaða land hlaut næst flest verðlaun á síðustu sumar ólympíuleikum?",
    "ans": "kína  (2016)"
  },
  {
    "question": "hver er fyrsti mánuður vetrar samkvæmt hinu forna íslenska tímatali?",
    "ans": "gormánuður (hefst fyrsta vetrardag)"
  },
  {
    "question": "hvor fuglinn er að jafnaði minni smyrill eða fálki?",
    "ans": "smyrill"
  },
  {
    "question": "hvernig er tungan í gíraffanum á litinn?",
    "ans": "blá"
  },
  {
    "question": "hvernig táknar maður 1900 með rómverskum tölum?",
    "ans": "mcm"
  },
  {
    "question": "hvaða plánetu fylgir tunglið ganymedes?",
    "ans": "júpíter"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt eru kartöflur?",
    "ans": "náttskuggaætt"
  },
  {
    "question": "hvort hefur hvíti nashyrningurinn eitt eða tvo horn?",
    "ans": "tvö"
  },
  {
    "question": "hvers konar fjall er snæfellsjökull?",
    "ans": "eldkeila"
  },
  {
    "question": "hversu margir metrar eru í einu dekametra?",
    "ans": "10"
  },
  {
    "question": "hvert er póstnúmerið í borgarnesi?",
    "ans": "310"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki nefndist áður suður-ródesía?",
    "ans": "zimbabwe"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist fyrsta mannaða geimfar sovétmanna?",
    "ans": "vostok i"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er hið fræga málverk kartöfluæturnar?",
    "ans": "vincent van gogh"
  },
  {
    "question": "hvaða bergtegund kalla útlendingar iceland spar?",
    "ans": "silfurberg"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg hefur alþjóðadómstóllinn aðsetur sitt?",
    "ans": "haag"
  },
  {
    "question": "hvaða tala er i í rómverskum tölum?",
    "ans": "einn"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forseti þýskalands?",
    "ans": "steinmeier"
  },
  {
    "question": "í hvaða sýslu er fangelsið á kvíabryggju?",
    "ans": "snæfells- og hnappadalssýslu"
  },
  {
    "question": "hvar settist landnámsmaðurinn skallagrímur kveldúlfsson að?",
    "ans": "borg á mýrum"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var stóra bomba í algleymingi?",
    "ans": "1930"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra ungverjalands?",
    "ans": "viktor orbán"
  },
  {
    "question": "hver var síðasti leiðtogi sovétríkjanna?",
    "ans": "mikhail gorbastjoff"
  },
  {
    "question": "hvaða gjaldmiðill er í írak?",
    "ans": "dínar"
  },
  {
    "question": "hvert var eftirnafn hollenska listmálarns rembrandts?",
    "ans": "van rijjn"
  },
  {
    "question": "í hvaða heimsálfu eru kóalabirnir?",
    "ans": "eyjaálfu"
  },
  {
    "question": "spegill x",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg jórdaníu?",
    "ans": "amman"
  },
  {
    "question": "hver er hæsti foss í heimi?",
    "ans": "angel-fossar í venúsúela"
  },
  {
    "question": "hvaða gjaldmiðill var notaður í finnlandi til 2002?",
    "ans": "finnsk mörk (eða maarka)"
  },
  {
    "question": "hvor bærinn er norðar þórshöfn á langanesi eða akureyri?",
    "ans": "þórshöfn á langanesi"
  },
  {
    "question": "hver hefur skrifað bækurnar höll minninganna og sniglaveisluna?",
    "ans": "ólafur jóhann ólafsson"
  },
  {
    "question": "í hvaða íslendingasögum er sagt frá ljóti hinum bleika og arinbirni hersi?",
    "ans": "egilssaga"
  },
  {
    "question": "hver samdi óperuna la traviata?",
    "ans": "guiseppe verdi"
  },
  {
    "question": "hver var kallaður hinn hvíti ás í norrænni goðafræði?",
    "ans": "baldur"
  },
  {
    "question": "við hvað störfuðu þeir símon pétur og andrés þegar jesú hittir þá fyrst?",
    "ans": "veiðimenn"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri lék niccolo paganini svo vel að menn töldu að hann hefði selt sál sína djöflinum?",
    "ans": "fiðlu"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er sá sem á afmæli 17. júní?",
    "ans": "tvíburi"
  },
  {
    "question": "hver lærisveina jesú efaðist?",
    "ans": "tómas"
  },
  {
    "question": "hver var forseti frakklands á undan francois hollande?",
    "ans": "nicolas sarkozy"
  },
  {
    "question": "hvaða eldfjall í indónesíu gaus einu mesta gosi allra tíma árið 1883?",
    "ans": "krakatá"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir rómverska talan xli?",
    "ans": "41"
  },
  {
    "question": "hvað merkir forskeytið kíló?",
    "ans": "1000"
  },
  {
    "question": "hvaða persóna í nýlegum disney-myndum hefur óvenjulega langt sítt ljóst hár?",
    "ans": "garðabrúða (rapunzel)"
  },
  {
    "question": "nafn hvaða íslensku hljómsveitar er það sama og eina teiknimyndasagan sem hofið hlotnast pulitzer-verðlaun?",
    "ans": "maus"
  },
  {
    "question": "hver lék john rambo í nokkrum kvikmyndum á 9. áratugnum?",
    "ans": "sylvester stallone"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta plata retro stefson?",
    "ans": "glow"
  },
  {
    "question": "hver íslenskra kvenna vann síðast ungfrú heimur?",
    "ans": "unnur birna vilhjálmsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni hefur skammstöfunina c?",
    "ans": "kolefni"
  },
  {
    "question": "gettu betur -250 spurningar nýárspakkinn",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði þáttunum fólkið í blokkinni?",
    "ans": "kristófer dignus (2013)"
  },
  {
    "question": "hver er konungur jórdaníu?",
    "ans": "abdullah ii (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni hefur táknið mg í lotukerfinu?",
    "ans": "magnesíum"
  },
  {
    "question": "á lífi hvaða kunnu persónu var söngleikurinn evitu byggður?",
    "ans": "evu peron"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóð varð í öðru sæti júróvisjón keppninarinnar árið 2014?",
    "ans": "holland (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að tefla við páfann?",
    "ans": "ganga örna sinna/skíta"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði leikritið ödipus konungur?",
    "ans": "sófókles"
  },
  {
    "question": "hvaða bandaríski uppfinningamaður smíðaði fyrstu nútíma þyrluna á 20. öld?",
    "ans": "igor sikorsky"
  },
  {
    "question": "hver birtist í öllum myndum alfreðs hitchcocks?",
    "ans": "hann sjálfur"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg í bandaríkjunum kemur mls liðið sem kallar sig fire?",
    "ans": "chicago"
  },
  {
    "question": "hvaða ás var einhentur í norrænni goðafræði?",
    "ans": "týr"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er íslandsmeistari kvenna í handknattleik?",
    "ans": "valur (2014)"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi fór flóabardagi fram árið 1244?",
    "ans": "húnaflóa"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður og íslandsvinur tók upp plötu með fílharmoníusveitar bbc á árinu 2014?",
    "ans": "john grant (2014)"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er tónlistarmaðurinn gauti þeyr másson betur þekktur?",
    "ans": "emmsjé gauti"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": "torínó"
  },
  {
    "question": "hver flutti hina frægu ræðu í gettisburg árið 1863?",
    "ans": "abraham lincoln"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hæsti tindur kákasusfjalla?",
    "ans": "elbrus, sem er jú hæðsti tindur evrópu"
  },
  {
    "question": "hvaða glæpasagnahöfundur er höfundur bókarinnar litlu dauðarnir?",
    "ans": "stefán máni (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða annað nafn er haft yfir frumefnið nitur?",
    "ans": "köfnunarefni"
  },
  {
    "question": "hver er bæjarstjóri á akranesi?",
    "ans": "sævar þráinsson"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur bókarinnar dísu saga?",
    "ans": "vigdís grímsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvernig hljómar næsta lína eftir „ríðum, ríðum rekum yfir sandinn”?",
    "ans": "…rennur sól á bak við arnarfell."
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að skera hrúta?",
    "ans": "að hrjóta"
  },
  {
    "question": "hvaða hóp manna hefur time falið menn ársins 2014?",
    "ans": "þá sem hafa barist gegn ebóla vírusnum (2014)"
  },
  {
    "question": "hver orti „nú andar suðrið sæla vindum þýðum”?",
    "ans": "jónas hallgrímsson"
  },
  {
    "question": "hvaða rómverski guð var guð dyra og hliða og hafði tvær ásjónur?",
    "ans": "janus"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta plata sigurrósar?",
    "ans": "kveikur (2013)"
  },
  {
    "question": "hver er yngsti sigurvegari evróvisjón-keppnarinnar frá upphafi?",
    "ans": "sandra kim"
  },
  {
    "question": "hvaða uppfinningu fullkomnaði skotinn john logie baird?",
    "ans": "sjónvarpið"
  },
  {
    "question": "á hvaða byggingu stóð king kong þegar hann var loks drepinn?",
    "ans": "empire state"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg kemur nfl liðið sem kallar sig giants?",
    "ans": "new york"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er íslandsmeistari kvenna í körfubolta?",
    "ans": "haukar? veit ekki"
  },
  {
    "question": "hvaða gjaldmiðill er notaður í lettlandi?",
    "ans": "evra (2014)"
  },
  {
    "question": "hver er næst stærsta borg þýskalands?",
    "ans": "hamborg"
  },
  {
    "question": "úr hvaða tungumálið á orðið alkóhól uppruna sinn að rekja?",
    "ans": "arabísku"
  },
  {
    "question": "hver er konungur spánar?",
    "ans": "filippus vi (2014)"
  },
  {
    "question": "um hvaða stúlku fjallar sagan í gegnum spegilinn?",
    "ans": "lísu í undralandi"
  },
  {
    "question": "hver samdi leikritið þingkonurnar sem þjóðleikhúsið sýndi í fyrra?",
    "ans": "aristófanes"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað var john t. scopes dæmdur af tennesse ríki árið 1925?",
    "ans": "kenna þróunarkenningu darwins"
  },
  {
    "question": "hvaða frægi portúgalski knattspyrnumaður lést í byrjun árs 2014?",
    "ans": "eusébio (2014)"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur ljóðabókarinnar árleysi alda?",
    "ans": "bjarki karlsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða fyrrum þingmaður er þjóðgarðsvörður á þingvöllum?",
    "ans": "ólafur haraldsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hverrar trúar var shylock í leikriti shakespearse kaupmaðurinn í feneyjum?",
    "ans": "gyðingur (sbr. meint gyðingahatur leikritsins)"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gaf frá sér plötuna the wall?",
    "ans": "pink floyd"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg sierra leone?",
    "ans": "freetown"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að súpa hveljur?",
    "ans": "standa á öndinni"
  },
  {
    "question": "hvaða nefnast blóðbaðið mikla sem fram fór í parís 24. ágúst 1575?",
    "ans": "bartólómeusarvígin"
  },
  {
    "question": "í hvaða ítölsku borg er marco polo alþjóðaflugvöllurinn?",
    "ans": "feneyjum"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að kemba ekki hærurnar?",
    "ans": "verða ekki gamall/deyja ungur"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist gjaldmiðillinn í rússlandi?",
    "ans": "rúbla"
  },
  {
    "question": "hver er hæsta fjallið á suðurheimskautinu?",
    "ans": "vinson massif"
  },
  {
    "question": "fyrsta bók hvaða íslenska rithöfundar hét skurðir í rigningu?",
    "ans": "jón kalman stefánsson"
  },
  {
    "question": "hvað nefndust átök el salvador og hondúras árið 1969?",
    "ans": "fótboltastríðið"
  },
  {
    "question": "hvað er maríutása?",
    "ans": "ský"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg kemur bandaríska hafnarboltaliðið sem kallar sig mets?",
    "ans": "new york"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni þekkjum við herschel schmoikel pinkus krustovsky betur?",
    "ans": "krusty the clown"
  },
  {
    "question": "hver þjálfar þýska liðið borussia dortmund í efstu deild karla?",
    "ans": "thomas tuchel (2016)"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi fæddist halldór laxess?",
    "ans": "reykjavík"
  },
  {
    "question": "eftir hvern eru óperurnar cosi fan tutti og don giovanni?",
    "ans": "w.a. mozart"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna glæstar vonir eða great expectation?",
    "ans": "charles dickens"
  },
  {
    "question": "hver söng lagið all out of luck í evróvisjón f. íslands hönd?",
    "ans": "selma björnsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að bíta höfuðið af skömminni?",
    "ans": "bæta gráu ofan á svart"
  },
  {
    "question": "hver leysti gordíonshnútinn?",
    "ans": "alexander mikli"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni í lotukerfinu hefur efnatáknið v?",
    "ans": "vanadium"
  },
  {
    "question": "hvað bræður urðu þeir fyrstu til að fljúga?",
    "ans": "montgolfier (þeir flugu í loftbelg á 18. öld)"
  },
  {
    "question": "hvaða kunnu teiknimyndapersónur voru nefndar eftir thomas dewey, huey lond og louie schmitt?",
    "ans": "ripp, rapp og rupp (á ensku dewey, huey og louie)"
  },
  {
    "question": "hver á köttinn skakklappa í harry potter bókunum?",
    "ans": "hermione granger"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur bókarinnar um ólæsingjann sem kunni að reikna?",
    "ans": "jonas jonasson"
  },
  {
    "question": "hver er þjálfari lið bayern munchen í þýsku knattspyrnunni?",
    "ans": "carlo ancelotti (2016)"
  },
  {
    "question": "hvaða bók völdu starfsfólk bókaverslan sem bestu bók ársins 2014?",
    "ans": "öræfi (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða ár hittust sighvatur sturluson og gissur þorvaldsson við apavatn?",
    "ans": "1238"
  },
  {
    "question": "hver er heimsmethafi í 100 m spretthlaupi kvenna?",
    "ans": "florence griffith-joyner"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði óskarsverðlauna myndinni titanic?",
    "ans": "james cameron"
  },
  {
    "question": "hvaða mánaðardag er þjóðhátíðardagur danmerkur?",
    "ans": "5. júní"
  },
  {
    "question": "hvernig er breska ríkisútvarpið venjulega skammstafað?",
    "ans": "bbc (british brodcasting corporation)"
  },
  {
    "question": "hvaða jurt var bundin utan um oddinn sem banaði baldri í norrænni goðafræði?",
    "ans": "mistilteinn"
  },
  {
    "question": "hvaða lið hafa þeir tony knapp, bo johannsen og ásgeir elíasson allir þjálfað?",
    "ans": "íslenska karlalandsliðið"
  },
  {
    "question": "hvað heitir refurinn sem er vinur dóru landkönnuðar?",
    "ans": "nappi"
  },
  {
    "question": "hver er yfirmaður hinna stórhættulegu glæpasamtaka spectre?",
    "ans": "ernst stavro blofield"
  },
  {
    "question": "um hvaða samtök fjallar kvikmyndin the fifth estate?",
    "ans": "wikileaks"
  },
  {
    "question": "á hvaða blaði er perry white ritstjóri?",
    "ans": "daily planet"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að skara eld að sinni köku?",
    "ans": "vinna mest að eigin hagsmunamálum"
  },
  {
    "question": "hvað eru valarin, sindarin og telerin?",
    "ans": "tungumál fundin upp af j.r.r. tolkien"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg kemur nfl liðið sem kallar sig dolphins?",
    "ans": "miami"
  },
  {
    "question": "um hvaða heiði er farið þegar ekið er frá þingvöllum til laugarvatns?",
    "ans": "lyngdalsheiði"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er póstáritunin 600?",
    "ans": "akureyri"
  },
  {
    "question": "hver hefur spilað flesta landsleiki fyrir íslands hönd?",
    "ans": "birkir bjarnason (105)2022"
  },
  {
    "question": "hver er ritstjóri djöflaeyjunnar á rúv?",
    "ans": "brynja þorgeirsdóttir (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað voru plágurnar í annari mósebók margar?",
    "ans": "10"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg malí?",
    "ans": "bamako"
  },
  {
    "question": "í hvaða skáldsögu er tungumálið newspeak talað?",
    "ans": "1984 e. george orwell"
  },
  {
    "question": "hvaða á rennur í gegnum hellu?",
    "ans": "rangá ytri"
  },
  {
    "question": "hver er þriðja lengsta á evrópu?",
    "ans": "ural"
  },
  {
    "question": "á hvaða skaga er ríkið portúgal?",
    "ans": "íberíuskaga"
  },
  {
    "question": "hvaða íslendingur fékk bókmenntaverðlaun norðurlandaráðs fyrir bókina skuggabaldur?",
    "ans": "sjón (sigurjón sigurðsson)"
  },
  {
    "question": "hver samdi miðaldaverkið tídægru?",
    "ans": "giovanni boccaccio"
  },
  {
    "question": "hverjum var henry morton stanley að leita að í afríku, þar til að hann fann hann við viktoríufossana?",
    "ans": "stanley livingstone"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er borgin mekka?",
    "ans": "sádi arabíu"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi kom kokkurinn óskiljanlegi í prúðuleikurunum?",
    "ans": "svíþjóð"
  },
  {
    "question": "hver samdi óperuna turandot?",
    "ans": "pucchini"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast dvergarnir sem vinna í sælgætisgerð willa wonka í bók roalds dahl?",
    "ans": "oompa loompa"
  },
  {
    "question": "hvaða bygging er hæst í heiminum?",
    "ans": "burj khalifa (2014)"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti forseti bandaríkjanna til að koma frá suðurríkjunum eftir þrælastríðið?",
    "ans": "jimmy carter"
  },
  {
    "question": "hver er framkvæmdastjóri samtaka afurðastöðva í mjólkuriðnaði?",
    "ans": "guðni ágústsson (201) ekki lengur"
  },
  {
    "question": "hver samdi sögurnar af fúsa froskagleypi?",
    "ans": "ole lund kirkegaard"
  },
  {
    "question": "hver mælti hin fleygu orð ich bin ein berliner árið 1963?",
    "ans": "john f. kennedy"
  },
  {
    "question": "hver var forseti frakklands á undan nicolas sarkozy?",
    "ans": "jacques chirac"
  },
  {
    "question": "hver gekk m.a. undir nöfnunum gangráður, grímnir og hárbarður í norrænni goðafræði?",
    "ans": "oðinn"
  },
  {
    "question": "hver er maðurinn á bak við listamannsnafnið kött grá pjé?",
    "ans": "atli sigþórsson (2013)"
  },
  {
    "question": "hver er forstöðumaður stofnunar árna magnússonar í íslenskum fræðum?",
    "ans": "guðrún nordal  (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir alþjóðaflugvöllurinn í kaupmannahöfn?",
    "ans": "kastrup"
  },
  {
    "question": "hvaða stjörnumerki kemur á eftir ljóninu?",
    "ans": "meyjan"
  },
  {
    "question": "hvar fóru sumarólympíuleikar fram árið 1988?",
    "ans": "seoul (sól)"
  },
  {
    "question": "hvaða jurt hefur latneska fræðiheitið lupinus nootkatensis?",
    "ans": "alaska lúpína"
  },
  {
    "question": "hver er stækkunarstjóri evrópusambandsins?",
    "ans": "stefan fuhle (2014)"
  },
  {
    "question": "á hvaða plánetu starfar glæpaforinginn jabba the hutt?",
    "ans": "tatooine"
  },
  {
    "question": "hvar var hallgrímur pétursson lengst af prestur?",
    "ans": "að saurbæ á hvalfjarðarströnd"
  },
  {
    "question": "hver er frægasta uppfinning ungverjans laslo biro?",
    "ans": "kúlupenninn"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að sitja við sinn keip?",
    "ans": "halda fast við einhverja afstöðu"
  },
  {
    "question": "hvað merkir hið leiðbeinandi hugtak crescendo í tónfræði?",
    "ans": "með vaxandi styrk"
  },
  {
    "question": "að hvaða á liggur hinn frægi vesturbakki í miðausturlöndum?",
    "ans": "jórdan"
  },
  {
    "question": "hver samdi leikritið nashyrningarnir og sköllótta söngkonan?",
    "ans": "eugene ioensco"
  },
  {
    "question": "hvert er stæsta stöðuvatn s-ameríku?",
    "ans": "titicacavatn"
  },
  {
    "question": "hver var fimmti forseti bandaríkjanna?",
    "ans": "james monroe"
  },
  {
    "question": "í hvaða stríði var orustan við saratoga háð?",
    "ans": "bandaríska frelsisstríðinu"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að kasta úr kláfunum?",
    "ans": "deyja"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur bókarinnar 1983 sem kom út fyrir síðustu jól?",
    "ans": "eiríkur guðmundsson (2014)"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri leikur greta salomé með sinfóníuhljómsveit íslands?",
    "ans": "fiðlu"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði göstaberlingssögu?",
    "ans": "selma lagerlöf"
  },
  {
    "question": "hver var forseti bandaríkjanna á eftir theodore roosevelt og á undan woodrow wilson?",
    "ans": "william taft"
  },
  {
    "question": "úr hvaða íþrótt er orðatiltækið krókur á mót bragði komin?",
    "ans": "glímu"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg kemur bandaríska hafnarboltaliðið sem kallar sig red sox?",
    "ans": "boston"
  },
  {
    "question": "hver tannhvala er stærstur?",
    "ans": "búrhvalur"
  },
  {
    "question": "hver er formaður bandalags háskólamanna?",
    "ans": "þórunn sveinbjarnardóttir (2016)"
  },
  {
    "question": "hver forseta íslands var fæddur á kóranesi á mýrum?",
    "ans": "ásgeir ásgeirsson"
  },
  {
    "question": "hver samdi ljóðabálkinn eyðilandið eða wasteland?",
    "ans": "t.s. eliot"
  },
  {
    "question": "hvert voru mamma og pabbi að fara í laginu týnda kynslóðin eftir bjartmar guðlaugsson?",
    "ans": "ball"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að launa einhverjum lambið gráa?",
    "ans": "hefna sín"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsta konan til að hljóta nóbelsverðlaun?",
    "ans": "marie curie (1903, bertha von suttner 1905)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir syðsti tangi suður-ameríku?",
    "ans": "horn höfði"
  },
  {
    "question": "hvað nefndust andstæðingar hraðskilnaðarmanna á tímum sjálfstæðisbaráttu íslendinga?",
    "ans": "lögskilnaðarmenn"
  },
  {
    "question": "hver er íslandsmetafi karla í spjótkasti?",
    "ans": "einar vilhjálmsson"
  },
  {
    "question": "með hvaða kunna bandaríska tónlistarmanni spilar hljómsveitin e-street band?",
    "ans": "bruce springsteen"
  },
  {
    "question": "hvað var ari gamall í vísum stefáns jónssonar?",
    "ans": "átta"
  },
  {
    "question": "hver lék unga móður georgs bjarnfreðarsonar í kvikmyndinni bjarnfreðarson?",
    "ans": "ágúst eva erlendsdóttir"
  },
  {
    "question": "hver er landvættur vesturlands?",
    "ans": "griðingur"
  },
  {
    "question": "hvaða fánadagur er í júní?",
    "ans": "17. júní"
  },
  {
    "question": "í hvaða líffæri mannsins myndast andrenalín?",
    "ans": "nýrnahettunum (berki nýrnahettanna)"
  },
  {
    "question": "hvers synir voru gunnar, ormur, hjörtur og kolskeggur?",
    "ans": "hámundarssynir"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur bókarinnar börnin í dimmuvík?",
    "ans": "jón atli jónasson"
  },
  {
    "question": "hvað er stinningskaldi mörg vindstig á beaufort-kvarðanum?",
    "ans": "sex"
  },
  {
    "question": "hvaða fugl hefur latneska fræðiheitið beceuphala islandica?",
    "ans": "húsönd"
  },
  {
    "question": "hvaða kunna kvæði hefst á orðunum: snert hörpuna mína himinborna dís?",
    "ans": "kvæðið um fuglanna"
  },
  {
    "question": "hver varð forsætisráðherra á eftir halldór ásgrímssyni?",
    "ans": "geir h. haarde"
  },
  {
    "question": "í hvaða stríði fóru orusturnar við colenso og spion kop fram?",
    "ans": "búastríðin"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er bærinn kalmar, þar sem kalmarsambandið var stofnað?",
    "ans": "svíþjóð"
  },
  {
    "question": "hver er önnur öflugasta vatnsfallsvirkjun á íslandi?",
    "ans": "búrfellsvirkjun"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóð er heimsmeistari í körfuknattleik karla?",
    "ans": "serbía (2014)"
  },
  {
    "question": "hver er lögmaður færeyja?",
    "ans": "bárður ástíg nilsen"
  },
  {
    "question": "hvað átti að vera mikill pipar skv. piparbökunarlaginu úr dýrunum í hálsaskógi?",
    "ans": "ein teskeið"
  },
  {
    "question": "hver er forseti tékklands?",
    "ans": "milos zeman"
  },
  {
    "question": "botnið orðatiltækið að reynast einhverjum óþægur…?",
    "ans": "…ljár í þúfu"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fyrsta hljómplata “súpergrúppunar” dranga?",
    "ans": "drangar (2013)"
  },
  {
    "question": "hver tannhvala er minnstur?",
    "ans": "hnísa"
  },
  {
    "question": "hver var valinn besti leikari í aukahlutverki á síðustu óskarsverðlaunahátíð?",
    "ans": "brad pitt (2020)"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er sænskur meistari í knattspyrnu karla árið 2013?",
    "ans": "norköpping (2015)"
  },
  {
    "question": "hvar hefur rauði krossinn höfuðstöðvar sínar?",
    "ans": "genf í sviss"
  },
  {
    "question": "á hvaða skipi voru karlarnir í laginu kátir voru karlar?",
    "ans": "kútter haraldi"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að einhverjum sé eitthvað í lófa lagið?",
    "ans": "reynast eitthvað auðvelt"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var orustan við somme?",
    "ans": "1916"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta eyjan ísland?",
    "ans": "heimaey"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit flutti lagið eitt lag enn í evróvisjón?",
    "ans": "stjórnin"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi hefur aung san suu kyi barist fyrir mannréttindum lengi?",
    "ans": "búrma/myanmar"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni hefur efnatáknið fe í lotukerfinu?",
    "ans": "járn"
  },
  {
    "question": "hvaða svíi lagði gruninn að latneska tvínafnakerfinu?",
    "ans": "anders von linné"
  },
  {
    "question": "á hvaða vikudegi hefst þorri ætíð?",
    "ans": "föstudegi"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur bókarinnar stúlka með maga?",
    "ans": "þórunn erlu- og valdimarsdóttur"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að berja lóminn?",
    "ans": "kvarta"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni mávahlátri?",
    "ans": "ágúst guðmundsson"
  },
  {
    "question": "hver er íslandsmeistari karla í golfi?",
    "ans": "kristján þór einarsson (2022)"
  },
  {
    "question": "að strönd hvaða hafs liggur krótatía?",
    "ans": "adríahafið"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna nafn rósarinnar?",
    "ans": "umberto eco"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga steinbecks segir frá ævintýrum george og lenny?",
    "ans": "mýs og menn"
  },
  {
    "question": "hver er borgarstjóri í new york?",
    "ans": "bill de blasio (2014)"
  },
  {
    "question": "hver orti ljóðið við reykjarvíkurtjörn í tilefni að 200 ára afmæli reykjavíkur árið 1986?",
    "ans": "davíð oddsson"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast hreiður hrafnsins?",
    "ans": "laupur"
  },
  {
    "question": "í hvaða grein íþrótta var örn arnarson margfaldur íslandsmeistari?",
    "ans": "sundi"
  },
  {
    "question": "hver er biskup íslands?",
    "ans": "agnes m. sigurðardóttir"
  },
  {
    "question": "hverja völdu hlustendur rásar 2 mann ársins?",
    "ans": "<þríeykið"
  },
  {
    "question": "hver er utanríkisráðherra?",
    "ans": "lilja alfreðsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvað á samfylkingin marga fulltrúa á alþingi?",
    "ans": "8"
  },
  {
    "question": "hver er ritstjóri dægurlífsþáttarins landans?",
    "ans": "gísli einarsson (2013)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir gjaldmiðillinn í japan?",
    "ans": "jen"
  },
  {
    "question": "hvaða bók var söluhæst nú fyrir jólin?",
    "ans": "veisluréttir hagkaups (2014) (e. friðriku geirsdóttur (rikku) örugglega ekki samt?? kamp knox???"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg í bandaríkjunum kemur mls liðið sem kallar sig galaxy?",
    "ans": "los angeles"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærsti alþjóðaflugvöllurinn við parís?",
    "ans": "charles de gaulle (orly er hinn)"
  },
  {
    "question": "hver fékk verðlaun jónasar hallgrímssonar á degi íslenskrar tungu árið 2013?",
    "ans": "gerður kristný"
  },
  {
    "question": "hvar fóru fyrstu sumar ólympíuleikarnir fram árið 1896?",
    "ans": "aþenu"
  },
  {
    "question": "hver er óperustjóri íslensku óperunar?",
    "ans": "stefán baldursson (2014)"
  },
  {
    "question": "hver smíðaði fyrsta kvikasilfurs hitamælinn?",
    "ans": "gabriel fahrenheit"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði vísindaskáldsöguna 2001 space oddessey?",
    "ans": "arthur c. clarke"
  },
  {
    "question": "hver er nýr formaður orðunefndar?",
    "ans": "kristín ingólfsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvaða franski rithöfundur og heimspekingur hafnaði nóbelsverðlaunum í bókmenntum árið 1964?",
    "ans": "jean paul sarte"
  },
  {
    "question": "hver samdi óperu fjórleikinn niflungahringinn?",
    "ans": "richard wagner"
  },
  {
    "question": "hver var keisari þýskalands í fyrri heimstyrjöldinni?",
    "ans": "vilhjálmur ii"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri samkeppniseftirlitsins?",
    "ans": "páll g. pálsson (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að bíta úr nálinni?",
    "ans": "að kenna á afleiðingum einhvers"
  },
  {
    "question": "hvern sendi óðinn til heljar til að vekja baldur upp frá dauðum?",
    "ans": "hermóður"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsta skáldsaga gunnars gunnarssonar?",
    "ans": "saga borgarættarinnar"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi eru hæstu fossar veraldar?",
    "ans": "venesúela"
  },
  {
    "question": "í hvaða bæjarfélagi á íslandi fara hamingjudagar fram ár hvert?",
    "ans": "hólmavík"
  },
  {
    "question": "hvaða rússneski byltingaleiðtogi hét réttu nafni lev bronstein?",
    "ans": "trotsky"
  },
  {
    "question": "hver uppgötvaði nifteindina árið 1932?",
    "ans": "james chadwick"
  },
  {
    "question": "hver lék aðal kvennhlutverkið í kvikmyndinni some like it hot?",
    "ans": "maryline monroe"
  },
  {
    "question": "hver gætti skáldarskaparmjaðarins fyrir föður sinn í norrænni goðafræði?",
    "ans": "gunnlöður"
  },
  {
    "question": "um hvaða sjúkdóm skiptust menn í lækninga- og niðurskurðarmenn á 19. öld?",
    "ans": "fjárkláðanum"
  },
  {
    "question": "hver var biskup íslands á árunum 1959 til 1981?",
    "ans": "sigurbjörn einarsson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir leiðtogi einræðisríkisins norður-kóreu?",
    "ans": "kim jong un"
  },
  {
    "question": "undir hvaða ensku nafni léku hljómar inn á plötu?",
    "ans": "thors hammer"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur glæpasögunnar andköf?",
    "ans": "ragnar jónasson"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að berja nestið?",
    "ans": "að vera í andaslitrunum, vera komin að því að deyja"
  },
  {
    "question": "hver er bjartasta stjarnan í litla birni?",
    "ans": "pólstjarnan"
  },
  {
    "question": "hvaða stjörnumerki kemur á eftir bogamanninum?",
    "ans": "steingeit"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist stærsta tungl úranusar?",
    "ans": "títanía"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg kemur nba liðið sem kallar sig 76 ers?",
    "ans": "philadelphia"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri leikur víkingur heiðar ólafsson?",
    "ans": "píanó"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði 20. aldar skáldsöguna ulyssus eða ódysseifur?",
    "ans": "james joyce"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta stöðuvatn evrópu?",
    "ans": "ladoga"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist skáldahúsið þar sem halldór laxness bjó lengi?",
    "ans": "gljúfrasteinn"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk sat ólafur thors á alþingi?",
    "ans": "sjálfstæðisflokkinn"
  },
  {
    "question": "hvaða fálkategund, auk fálka verpir á íslandi?",
    "ans": "smyrill"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg kemur nba liðið sem kallar sig knicks?",
    "ans": "new york"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg egyptalands?",
    "ans": "kairó"
  },
  {
    "question": "hvað er annað nafn yfir bifur?",
    "ans": "bjór"
  },
  {
    "question": "í hvaða brennu féllu þeir bræður ísleifur, hallur og ketilbjörn gissurarsynir?",
    "ans": "flugumýrarbrennu"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að brjóta odd af oflæti sínu?",
    "ans": "að lítillækka sig"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta skáldsaga sjón?",
    "ans": "mánasteinn"
  },
  {
    "question": "hver var valinn borgarlistarmaður reykjavíkur árið 2013?",
    "ans": "þorgrímur þráinsson (2013)"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrir kvikmyndinni málmhaus?",
    "ans": "ragnar bragason (2013)"
  },
  {
    "question": "í hvaða firði er kauptúnið þingeyri?",
    "ans": "dýrafirði"
  },
  {
    "question": "hver fór fyrir herjum breta í orustunni við waterloo árið 1815?",
    "ans": "hertoginn af wellington"
  },
  {
    "question": "hver er landvættur suðurlands?",
    "ans": "bergrisi"
  },
  {
    "question": "hver er næst stærsta borg bretlands?",
    "ans": "birmingham"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni brúðguminn?",
    "ans": "baltasar kormákur"
  },
  {
    "question": "hvaða lag bítlanna komst fyrst laga þeirra í fyrsta sæti í bandaríkjunum?",
    "ans": "i wonna hold your hand"
  },
  {
    "question": "við hverja fóru japanir í stríð árið 1904?",
    "ans": "rússa"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðatiltækið að skjóta einhverjum ref fyrir rass?",
    "ans": "leika á einhvern, verða einhverjum fyrri til"
  },
  {
    "question": "hver er leikjahæsti leikmaður íslenska kvennalandsliðsins í knattspyrnu?",
    "ans": "sara björk gunnarsdóttir"
  },
  {
    "question": "gettu betur spurningar 2007 & 2008 - staðfærðar 2012 - líka eitthvað allt annað samt",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hver er eini leikmaðurinn sem hefur skorað þrennu á tveim heimsmeistaramótum í knattspyrnu?",
    "ans": "gabriel batistuta"
  },
  {
    "question": "hver var konungur ísraelsmanna á undan davíð konungi?",
    "ans": "sál"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki tilheyrir vestasti skagi meginlands suður-ameríku?",
    "ans": "perú"
  },
  {
    "question": "hvað gerir sá sem dregur ýsur?",
    "ans": "hann hrýtur"
  },
  {
    "question": "hver synti drangeyjarsund árið 1957?",
    "ans": "eyjólfur jónsson (jón eyjólfur jónsson)"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast þau frumefni einu nafni sem tilheyra flokki 2a í lotukerfinu?",
    "ans": "jarðalkímálmar"
  },
  {
    "question": "hvað hafa margir núlifandi einstaklingur hafa gengt embættis forseta bandaríkjanna?",
    "ans": "sex (carter, clinton, bush & obama, trump, biden)"
  },
  {
    "question": "hvaða heimsfrægi kalypsótónlistarmaður heimsótti ísland árið 2004?",
    "ans": "harry belafonte"
  },
  {
    "question": "hvað er bagall?",
    "ans": "biskupsstafur"
  },
  {
    "question": "hvaða efni á sæti milli mangans og kóbalts í lotukerfinu?",
    "ans": "járn"
  },
  {
    "question": "hvaða kvikmynd frá árinu 1997 segir frá ástum jacks dawsons og rose de witt-buchanun?",
    "ans": "titanic"
  },
  {
    "question": "við hvaða listmálara er listasafnið í tojen hverfinu í osló kennt?",
    "ans": "munch"
  },
  {
    "question": "hvar verður heimsmeistaramótið í knattspyrnu árið 2014 haldið?",
    "ans": "brasilíu"
  },
  {
    "question": "hvað fæst með því að margfalda radíus hrings með pí og margfalda þá útkomu með fjórum?",
    "ans": "flatarmál kúlu"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna ódáðahraun?",
    "ans": "stefán máni"
  },
  {
    "question": "hvaða lið í ensku úrvalsdeildinni kemur frá wales?",
    "ans": "swansea (2012)"
  },
  {
    "question": "við ósa hvaða stórfljóts er hamborg?",
    "ans": "saxelfur"
  },
  {
    "question": "hvað heitir beinið sem liggur á milli rifja mannsins?",
    "ans": "bringubein"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðið rimi?",
    "ans": "landræma eða lágur ás"
  },
  {
    "question": "hvaða gamanleikrit eftir william shakespeare segir frá herramönnunum valentín og próteifi í verona?",
    "ans": "herramenn tveir í verónsborg"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist kvendýr sels?",
    "ans": "kæpa/urta"
  },
  {
    "question": "hvað heitir söngvarinn réttu nafni, sem stundum nefnir sig iceblue?",
    "ans": "geir ólafsson"
  },
  {
    "question": "úr hvaða plöntu er heróín unnið?",
    "ans": "draumsóley (valmúa eða ópíumvalmúa)"
  },
  {
    "question": "hver er sjötta reikistjarnan frá sólu?",
    "ans": "satúrnus"
  },
  {
    "question": "höfðingi hverra var atahualpa sem tekinn var af lífi árið 1533?",
    "ans": "inka"
  },
  {
    "question": "hver málaði þá frægu mynd dauða marats?",
    "ans": "david"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna auður, sem byggir á ævi auður djúpúðgu?",
    "ans": "vilborg davíðsdóttir"
  },
  {
    "question": "í hvaða hafi eru gilbert eyjur?",
    "ans": "kyrrahafi"
  },
  {
    "question": "hvað hét umboðsmaður hljómsveitarinnar gæranna í kvikmyndinni með allt á hreinu?",
    "ans": "hekla"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist æxlunarsvæði sela?",
    "ans": "látur"
  },
  {
    "question": "hver er markahæsti leikmaður á heimsmeistaramóti í knattspyrnu, frá upphafi?",
    "ans": "miroslav klose"
  },
  {
    "question": "hvað er skollakoppur?",
    "ans": "ígulker"
  },
  {
    "question": "hvaða íslendingur skrifaði doktorsritgerð sem nefndist kuml og haugfé í heiðnum sið á íslandi?",
    "ans": "kristján eldjárn"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist málmur sem hvarfast ógjarnan og oxast ekki?",
    "ans": "eðalmálmur eða góðmálmur"
  },
  {
    "question": "hver tók við konungstitlinum af davíð konungi í ísrael?",
    "ans": "solómon"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþrótt keppti konan sem fyrst var valinn íþróttamaður ársins?",
    "ans": "handbolta (sigríður sigurðardóttir)"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit  sendi frá sér plötuna sticky fingers árið 1971?",
    "ans": "rolling stones"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt blóma er jöklasóley?",
    "ans": "sóleyjarætt"
  },
  {
    "question": "hvaða vinsæla ævintýrapersóna birtist fyrst á leiksviði í london 27. desember árið 1904?",
    "ans": "pétur pan"
  },
  {
    "question": "hvað er harðangur og klaustur?",
    "ans": "saumur"
  },
  {
    "question": "úr hvaða efni er skurn skordýra?",
    "ans": "kítíni"
  },
  {
    "question": "hvaða kvikmyndahandrit skrifaði baltasar kormákur og edward martin weinman?",
    "ans": "little trip to heaven"
  },
  {
    "question": "með hvaða liði leikur knattspyrnumaðurinn aron einar gunnarsson?",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hvaða dag kom andinn yfir lærisveina jesú og þeir töluðu tungum?",
    "ans": "hvítasunnu"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit flutti lagið sísí fríkar út?",
    "ans": "grýlurnar"
  },
  {
    "question": "hvaða landsnúmer er valið þegar hringt er til danmerkur?",
    "ans": "45"
  },
  {
    "question": "hver syngur á plötunni hananú, sem kom út árið 1977?",
    "ans": "vilhjálmur vilhjálmsson"
  },
  {
    "question": "hvaða leikrit eftir bertold brecht segir frá erjum makka hnífs og hr. peachum?",
    "ans": "túskildingsóperan"
  },
  {
    "question": "hvað hét eiginkona salvadors dali?",
    "ans": "gala"
  },
  {
    "question": "hvaða keisaraætt settist að völdum í kína eftir að mongólar misstu þar völdin á 14. öld?",
    "ans": "ming"
  },
  {
    "question": "fáni hvaða lands er ljósblár með hvíta stjörnu fyrir miðju?",
    "ans": "sómalíu"
  },
  {
    "question": "hvar á landinu er kolgrafarfjörður?",
    "ans": "snæfelssnesi"
  },
  {
    "question": "við hvern er jónsmessan kennd?",
    "ans": "jóhannes skírara"
  },
  {
    "question": "í hvaða ríki heitir höfuðborgin luanda?",
    "ans": "angóla"
  },
  {
    "question": "hvernig eru blóm beitilyngs á litinn?",
    "ans": "fjólublá"
  },
  {
    "question": "á hvaða firði eru drangey og málmey?",
    "ans": "skagafirði"
  },
  {
    "question": "hver er forseti ísí?",
    "ans": "lárus blöndal  (2015)"
  },
  {
    "question": "æviminningar hverrar eru raktar í bókinni ég skal vera grýla, sem kom út nú fyrir jólin?",
    "ans": "margrétar pálu ólafsdóttur (hjallastefnan)"
  },
  {
    "question": "hver söng girls just wanna have fun árið 1983?",
    "ans": "cindi lauper"
  },
  {
    "question": "hvaða flokki frumefna tilheyra kísill, fosfór og brennisteinn?",
    "ans": "málmleysingja"
  },
  {
    "question": "hvaða íslendingur leikur með enska knattspyrnuliðinu wolves?",
    "ans": "eggert gunnþór jónsson"
  },
  {
    "question": "við hvað er hljújárn notað?",
    "ans": "garðyrkju og landbúnað"
  },
  {
    "question": "til hvaða eyjaklasa tilheyrir norska eyjan nord-ost landet?",
    "ans": "svalbarða"
  },
  {
    "question": "hver var aðalsöngvari wham á níunda áratugnum síðustu aldar?",
    "ans": "george micheal"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt spendýra eru stærstu land- rándýrin?",
    "ans": "birnir"
  },
  {
    "question": "í hvaða kaupstað á íslandi er svo nefnt landnámssetur?",
    "ans": "borgarnesi"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt er gleym-mér-ei?",
    "ans": "munablómaætt"
  },
  {
    "question": "hver á íslandsmetið í sleggjukasti karla?",
    "ans": "bergur ingi pétursson"
  },
  {
    "question": "hvaða lotufall á fallið tvö pí?",
    "ans": "sínus"
  },
  {
    "question": "í hvaða skáldsögu halldórs laxness kallar ein persónan sig 200.000 naglbíta?",
    "ans": "atómstöðinni"
  },
  {
    "question": "hver er efstur á heimslista karla í tennis?",
    "ans": "djokovic"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast veiðafærin sem notuð eru til að veiða ála?",
    "ans": "gildrur"
  },
  {
    "question": "hvaða ættfaðir gyðinga tók sig upp frá borginni úr í kaldeú?",
    "ans": "abraham"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir höfuðborgin paramaribo?",
    "ans": "súrinam"
  },
  {
    "question": "hver hlaut friðarverðlaun nóbels fyrstur bandaríkjaforseta?",
    "ans": "theodore roosevelt"
  },
  {
    "question": "hver er stærst breiðafjarðareyja?",
    "ans": "brokey"
  },
  {
    "question": "hver gerði tónlistina við leikritið ökutíma sem sýnt var hjá leikfélagi akureyrar?",
    "ans": "lay low"
  },
  {
    "question": "í hvaða mánuði ársins er jörðin fjærst sólu?",
    "ans": "júlí"
  },
  {
    "question": "hvaða ítalska menningarborg er sögusvið rómeu og júlíu?",
    "ans": "veróna"
  },
  {
    "question": "á hvaða öld er talið að frímúrarareglan hafi verið stofnuð?",
    "ans": "18. öld"
  },
  {
    "question": "hver var guðhræddur, vís, mikilsháttar maður þótt hann drykki?",
    "ans": "gamli nói"
  },
  {
    "question": "með hvaða knattspyrnuliði leikur denny welbeck?",
    "ans": "arsenal (2015)"
  },
  {
    "question": "hvernig brotið 3/180 fullstytt?",
    "ans": "1/60"
  },
  {
    "question": "hver sona ísai varð konungur í ísrael?",
    "ans": "davíð"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt er maríustakkur?",
    "ans": "rósaætt"
  },
  {
    "question": "hvert er stærsta villta dýrið af hundaætt?",
    "ans": "úlfur"
  },
  {
    "question": "hvað heitir næst stærsta borg stóra-bretlands?",
    "ans": "birmingham"
  },
  {
    "question": "hvaða persónu túlkar leikarinn sean astin í hringadrottinssögu?",
    "ans": "samwise gamgee"
  },
  {
    "question": "hve mörg tungla júpiters uppgötvaði galileó galilei árið 1604?",
    "ans": "fjögur"
  },
  {
    "question": "hvaða borg í bandaríkjunum er miðstöð motown tónlistarinnar?",
    "ans": "detroit"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki tilheyra galapagoseyjar?",
    "ans": "ekvador"
  },
  {
    "question": "hver þjálfar fh í knattspyrnu?",
    "ans": "heimir guðjónsson"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður lést í flugslysi í bandaríkjunum þann 3. febrúar árið 1959?",
    "ans": "buddy holly/richie vallens"
  },
  {
    "question": "hve oft á sólarhring er fjara við ísland?",
    "ans": "tvisvar"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast fuglar sem skorta litarefnið melanín í fiður, húð og augu?",
    "ans": "albínóa(fuglar)"
  },
  {
    "question": "hvað merkir karlmannsnafnið styr?",
    "ans": "ófriður eða orusta"
  },
  {
    "question": "hvað hét elskhugi agnesar í samnefndri íslenskri kvikmynd?",
    "ans": "natan ketilsson"
  },
  {
    "question": "í hvaða leikverki eftir shakespeare er jagó aðalþorparinn?",
    "ans": "óþelló"
  },
  {
    "question": "í hvaða ríki er serengeti þjóðgarðurinn?",
    "ans": "tanzaníu"
  },
  {
    "question": "hver málaði hina frægu mynd kartöfluæturnar árið 1885?",
    "ans": "vincent van gogh"
  },
  {
    "question": "hver fór með hlutverk línu spákonu í kvikmyndinni djöflaeyjunni?",
    "ans": "sigurveig jónsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvað er síll?",
    "ans": "al, sem er oddhvasst verkfæri (sbr. að leika á alsoddi)"
  },
  {
    "question": "hvaða nefstóri garpur er aðalpersóna í frægu leikverki eftir edmund rostang frá 1897?",
    "ans": "cyrano de bergrac"
  },
  {
    "question": "hvaða korntegund prýddi austur-þýska skjaldamerkið?",
    "ans": "rúg(mjöl)"
  },
  {
    "question": "hvaða efni eru notuð í hveitilím?",
    "ans": "hveiti og vatn"
  },
  {
    "question": "106: hverjir eru íslandsmeistarar karla í handknattleik?",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti hertoginn af normandí?",
    "ans": "göngu-hrólfur (rollo)"
  },
  {
    "question": "hvað er góbelín",
    "ans": "saumur"
  },
  {
    "question": "til hvers er sogvörn notuð?",
    "ans": "halda kálfum af spena"
  },
  {
    "question": "hvað hét stóra ástin í lífi cyrano de bergerac?",
    "ans": "roxanne"
  },
  {
    "question": "hvað hét eiginkona gríms loðinkinna, sem samnefnd fornaldarsaga greinir frá?",
    "ans": "lofthæna"
  },
  {
    "question": "hver er næst fjölmennasta borg mexikó?",
    "ans": "guadalajara"
  },
  {
    "question": "hvað hét móðuramma jesú?",
    "ans": "anna"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist upphandleggs vöðvi manns?",
    "ans": "tvíhöfði"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er ólafur ragnar grímsson?",
    "ans": "naut"
  },
  {
    "question": "fáni hvaða lands er með mynd af trönu í hvítum hring fyrir miðju?",
    "ans": "úganda"
  },
  {
    "question": "til hvaða flokks steinda heyra bergkristall?",
    "ans": "holufyllinga"
  },
  {
    "question": "hverrar trúar var mahatma ghandi?",
    "ans": "hindúi"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta skáldsaga einars kárasonar?",
    "ans": "með sigga á sálinni"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga eftir halldór laxness byggir á fóstbræðrasögu og heimskringlu?",
    "ans": "gerpla"
  },
  {
    "question": "í hvaða grein frjálsra íþrótta kynnti bandaríkjamaðurinn dick fosbury byltingarkennda nýjung til sögunnar?",
    "ans": "hástökki"
  },
  {
    "question": "hver var konungur íslands og danmerkur, þegar ísland varð fullveldi?",
    "ans": "kristján x"
  },
  {
    "question": "hver hlaut bókmenntaverðlaun nóbels, fyrstur norðurlandabúa?",
    "ans": "björnstjerne björnsson"
  },
  {
    "question": "hve stórt er horn í reglulegum fimmhyrningi?",
    "ans": "108°"
  },
  {
    "question": "hvar er árni múli jónsson bæjarstjóri?",
    "ans": "akranesi"
  },
  {
    "question": "hverjir eru bikarmeistarar karla í knattspyrnu?",
    "ans": "víkingur"
  },
  {
    "question": "hvað heitir innsti fjörðurinn við ísafjarðardjúp?",
    "ans": "ísafjörður"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar er rokktónlistarmaðurinn bryan adams?",
    "ans": "kanadískur"
  },
  {
    "question": "við hvað starfaði ragnar, aðalsögupersónan í kvikmyndinni 79 af stöðinni?",
    "ans": "leigubílakstur"
  },
  {
    "question": "hvaða líkamshluti mannsins skiptast í krónu, háls og rót?",
    "ans": "tennur"
  },
  {
    "question": "hvaða myndhöggvari gerði útilistaverkið útilegumaðurinn sem stendur við hringbraut í reykjavík?",
    "ans": "einar jónsson"
  },
  {
    "question": "hvaða persónu lék john travolta í kvikmyndinni grease?",
    "ans": "danny zuko"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt er birki?",
    "ans": "bjarkarætt"
  },
  {
    "question": "með hvaða liði leikur knattspynumaðurinn jónas guðni sævarsson?",
    "ans": "kr"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var vigdís finnbogadóttir kjörinn forseti íslands?",
    "ans": "1980"
  },
  {
    "question": "hvaða verkfæri var notað til að búa til smjör?",
    "ans": "strokkur"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar var tónskáldið sibelíus?",
    "ans": "finnskur"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist eggjahvítuefnið sem er aðal uppistaðan í fjöðrum fugla?",
    "ans": "hyrni eða keratín"
  },
  {
    "question": "hvers son var halldór laxness?",
    "ans": "guðjónsson"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist höfuðborg alaska?",
    "ans": "juneau"
  },
  {
    "question": "hvað áfengistegund er um 77% af áfengissölu á íslandi, í lítrum talið?",
    "ans": "bjór"
  },
  {
    "question": "hver fór með titilhlutverkið í uppsetningu þjóðleikhússins á cyrano de bergarac árið 2001?",
    "ans": "stefán stefánsson"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt er hundasúra?",
    "ans": "súruætt"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur efnafræðiformúlan hno3?",
    "ans": "saltpétursýra"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sló í gegn með laginu rock around the clock árið 1954?",
    "ans": "bill haley and the comets"
  },
  {
    "question": "hvað heitir biskupsdóttirin í leikritinu galdra-lofti eftir jóhann sigurjónsson?",
    "ans": "dísa"
  },
  {
    "question": "hver eru upphafsorð sálmsins jólastjarnan eftir ingólf jónsson frá prestbakka?",
    "ans": "bjart er yfir betlehem"
  },
  {
    "question": "hvaða þýska herskipi sökktu bretar í norður-atlantshafi 27. maí 1941?",
    "ans": "bismarck"
  },
  {
    "question": "hver söng inn á hljómplötuna thriller árið 1982?",
    "ans": "micheal jackson"
  },
  {
    "question": "hvað merkir nafnorðið bílda?",
    "ans": "ör eða drafna"
  },
  {
    "question": "æviminningar hverrar eru raktar í bókinni: ég hef nú aldrei verið algild?",
    "ans": "önnur á hesteyri (guðmundsdóttur)"
  },
  {
    "question": "hvaða ljóð syngja íslendingar við enska þjóðsönginn?",
    "ans": "eldgamla ísafolda"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist efnahvarf þar sem atóma eða atómhópur bætir við sig einni eða fleiri rafeindum?",
    "ans": "afoxun"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist sá kvilli þegar bólga myndast í vöðvafestingum á utanverðum olnboga?",
    "ans": "tennisolnbogi"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist karldýr rjúpu?",
    "ans": "karri"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fyrsta ljóðbók andra snæs magnasonar?",
    "ans": "ljóðasmygl og skáldarán"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur c í afstæðiskenningu alberts einsteins, e er samasem c í öðru veldi?",
    "ans": "ljóshraði"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþrótt keppir ásdís hjálmsdóttir?",
    "ans": "spjótkast"
  },
  {
    "question": "hver innkirtla mannslíkamans er stafrænt fjölhæfastur?",
    "ans": "heiladingull"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": "krossblómaætt"
  },
  {
    "question": "hver syngur á plötunni farewell, goodnight sleep?",
    "ans": "lay low"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er borgin grenoble?",
    "ans": "frakklandi"
  },
  {
    "question": "hvaða fugl hefur fræðiheitið anser anser?",
    "ans": "grágæs"
  },
  {
    "question": "við hvaða á er köln?",
    "ans": "rín"
  },
  {
    "question": "í hvaða skáldsögu kemur gróa á leiti fyrst við sögu?",
    "ans": "piltur og stúlka"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærsta smástirnið sem gengur á þekktri braut umhverfis sólu?",
    "ans": "eris"
  },
  {
    "question": "hvar fóru sumar ólympíuleikarnir fram árið 2012?",
    "ans": "london"
  },
  {
    "question": "hver sendi frá sér sólóplötuna simsalabimb árið 1976?",
    "ans": "ruth reginald"
  },
  {
    "question": "fáni hvaða lands er með gulri sól upp í vinstra horninu?",
    "ans": "úrugvæ"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga halldórs laxness segir frá sambandi diljár og steins elliða?",
    "ans": "vefarinn mikli frá kashmír"
  },
  {
    "question": "hvaða alþingismaður leiðir framboðið ný dögun?",
    "ans": "guðmundur steingrímsson (2012)"
  },
  {
    "question": "hvert er bílnúmer andrésar andar?",
    "ans": "313"
  },
  {
    "question": "með hvaða hljómsveit söng simon le bon?",
    "ans": "duran duran"
  },
  {
    "question": "hvaða staður á íslandi er sögusvið leikritsins galdra-loftur eftir jóhann sigurjónsson?",
    "ans": "hólum"
  },
  {
    "question": "hvert er þjóðarblóm íslendinga?",
    "ans": "holtasóley"
  },
  {
    "question": "í hvaða mánuði ársins er jörðin næst sólu?",
    "ans": "janúar"
  },
  {
    "question": "hvar býr saruman í hringadrottinssögu?",
    "ans": "isengard"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni skrifaði farisein sál frá tarsus?",
    "ans": "páll postuli"
  },
  {
    "question": "hver er stærsti þéttbýliskjarni í húnaþingi vestra?",
    "ans": "hvamstangi"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenska heimildarmynd um tónlist var frumsýnt 30. apríl 2005?",
    "ans": "gargandi snilld"
  },
  {
    "question": "í hvaða leikriti jökuls jakobssonar er spákonan áróra ein aðalpersónan?",
    "ans": "hart í bak"
  },
  {
    "question": "með hvaða liði lék knattspyrnumaðurinn hjörtur júlíus hjartarson, þegar hann varð markakóngur árið 2002?",
    "ans": "ía"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt er ginseng?",
    "ans": "fléttublómaætt"
  },
  {
    "question": "hver lék böðul agnesar í samnefndri kvikmynd?",
    "ans": "hilmir snær guðnason"
  },
  {
    "question": "hvar var sæmundur fróði prestur?",
    "ans": "odda"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrri eiginkona pauls mccartneys?",
    "ans": "linda (eastman)"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist landsvæðið sem bandaríkjamenn keyptu af frökkum árið 1803?",
    "ans": "louisana"
  },
  {
    "question": "í hvaða kjördæmi er byggðin á arnastapa?",
    "ans": "norðvesturkjördæmi"
  },
  {
    "question": "hvað hét eiginkona loka í norrænni goðafræði?",
    "ans": "sigyn"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar er knattspyrnumaðurinn john obi mikel?",
    "ans": "nigerískur"
  },
  {
    "question": "hvaðan voru flestir meðlimir hljómsveitarinnar greifarnir?",
    "ans": "húsavík"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sendi frá sér plötuna how to make friends árið 2008?",
    "ans": "fm belfast"
  },
  {
    "question": "hvaða dýr hefur latneska fræðiheitið meles meles?",
    "ans": "greifingi"
  },
  {
    "question": "hver margir leikmenn eru á handboltavelli, þegar bæði liðin eru fullskipuð?",
    "ans": "14"
  },
  {
    "question": "hver var landstjóri rómar í palestínu á dögum jesús?",
    "ans": "pontíus pílatus"
  },
  {
    "question": "hver er vatnsmesta lindá á íslandi?",
    "ans": "sogið"
  },
  {
    "question": "hvaða franski impressjónisti málaði yfir 250 olíumyndir af vatnaliljum?",
    "ans": "claude monet"
  },
  {
    "question": "hvað er orkering?",
    "ans": "saumspor, blóta."
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærsta borgin í marakkó?",
    "ans": "casablanca"
  },
  {
    "question": "hvað nefndust óeirðirnar sem voru í reykjavík, 9. nóvember 1932?",
    "ans": "gúttóslagurinn"
  },
  {
    "question": "hvað er klukkustrengur?",
    "ans": "ílangt veggskraut, dúkur."
  },
  {
    "question": "hver er vígslubiskup í skálholti?",
    "ans": "sigurður sigurðarson"
  },
  {
    "question": "hver var æðsta stofnun alþingis á þjóðveldisöld og fór með löggjafarvald?",
    "ans": "lögrétta"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóð fékk flest gull á ólympíuleikunum í peking?",
    "ans": "kína"
  },
  {
    "question": "hver teiknaði sagradia la familia kirkjuna í barcelona?",
    "ans": "gaudi"
  },
  {
    "question": "hvert er stærsta núlifandi pokadýrið í heiminum?",
    "ans": "rauðkengúra (kengúra ekki nóg)"
  },
  {
    "question": "hver var síðastur manna keisara yfir rússlandi?",
    "ans": "nikuláus ii"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómplata með bob marley heitir sama nafni og 2. mósebók?",
    "ans": "exódus"
  },
  {
    "question": "hvaða leikstjóra og leikkonu var veitt íslensku bjartsýnisverðlaunin árið 2008?",
    "ans": "brynhildi guðjónsdóttur"
  },
  {
    "question": "hver er nærst stærst eyja við ísland?",
    "ans": "hrísey"
  },
  {
    "question": "hvaða efni eru notuð í marengs?",
    "ans": "sykur og eggjahvítur"
  },
  {
    "question": "hvað hét faðir alexanders mikla?",
    "ans": "filipus ii"
  },
  {
    "question": "hvaða ár varð rúnar júlíusson íslandsmeistari með íbk?",
    "ans": "1964"
  },
  {
    "question": "á hvaða riti endar nýja testamentið?",
    "ans": "opinberunarbók jóhannesar"
  },
  {
    "question": "hvaða dagur vikunnar var til forna kenndur við óðinn?",
    "ans": "miðvikudagar"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hæsta fjallið á vestfjörðum?",
    "ans": "kaldbakur"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg var veldi medici fjölskyldunnar?",
    "ans": "flórens"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sendi frá sér plötuna nevermind árið 1991?",
    "ans": "nirvana"
  },
  {
    "question": "hver hlaut bókmenntaverðlaun nóbels fyrst kvenna?",
    "ans": "selma lagerlöf"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist drekariddarinn sem er aðalsöguhetja í bókum christophers paolini",
    "ans": "eragon"
  },
  {
    "question": "við hverskonar matargerð er sveppurinn penicillium roquefortii einkum notaður?",
    "ans": "ostagerð"
  },
  {
    "question": "hver skrásetti ævisögu gunnars eyjólfsson, sem kom út nú fyrir jólin 2011?",
    "ans": "árni bergmann"
  },
  {
    "question": "hvaða enska knattspyrnulið leikur heimaleiki sína á white hart lane?",
    "ans": "tottenham hotspur"
  },
  {
    "question": "hverjum vildi mannfjöldinn frekar að pílatus gæfi frelsi heldur en jesús?",
    "ans": "barabbas"
  },
  {
    "question": "hvaða sveitarfélag er það stærsta að flatarmáli?",
    "ans": "fljótdalshéraðs"
  },
  {
    "question": "í hvaða trúarbrögðum nefnist sólargyðjan amaterasu?",
    "ans": "shinto"
  },
  {
    "question": "hvort er styttra til íslands eða noregs?",
    "ans": "skotlands"
  },
  {
    "question": "hver er bókstafleg merking orðsins bobbi?",
    "ans": "kuðungur"
  },
  {
    "question": "í hvaða bæjarfélagi er gránufélagsgata?",
    "ans": "akureyri"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sendi frá sér plötuna joshua tree árið 1987?",
    "ans": "u2"
  },
  {
    "question": "hvað hét brúðudrengurinn palli í stundinni okkar,  fullu nafni?",
    "ans": "páll vilhjálmsson"
  },
  {
    "question": "hver er næst fjölmennasta borg svíþjóðar?",
    "ans": "gautaborg"
  },
  {
    "question": "hver lék mikka ref í þjóðleikhúsinu veturinn 2003 til 2004?",
    "ans": "þröstur leó gunnarsson"
  },
  {
    "question": "hvað einkennir þann sem hefur blátt blóð í æðum?",
    "ans": "konungsborinn"
  },
  {
    "question": "hvaða kvikmynd fékk óskarsverðlaun sem besta kvikmyndinn árið 2008?",
    "ans": "no country for old men"
  },
  {
    "question": "hverjum eru orðin: hún snýst nú samt, jafnan eignuð?",
    "ans": "galileó galilei"
  },
  {
    "question": "við hvaða sund stendur borgin punta arenas?",
    "ans": "magellan sund"
  },
  {
    "question": "hvaða biskupi norðlenskir höfðingjar í brúará árið 1433?",
    "ans": "jóni gerekksyni"
  },
  {
    "question": "hvaða tímariti ritstýrir haukur s. magnússon?",
    "ans": "reykjavik grapevine"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar er skíðadrottningin lindsey vogh?",
    "ans": "bandarísk"
  },
  {
    "question": "hver skapaði köttinn gretti eða garfield?",
    "ans": "jim davis"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sendi frá sér plötuna gæti eins verið árið 1983?",
    "ans": "þursaflokkurinn"
  },
  {
    "question": "hvaða hershöfðingi leiddi innrásarheri að hliðum rómar árið 1104 f. kr.?",
    "ans": "hannibal"
  },
  {
    "question": "á bökkum hvaða stórfljóts er bagdad?",
    "ans": "tígris"
  },
  {
    "question": "hvert er listamannsnafn rapparans sævars daníels kolandavelu?",
    "ans": "poetrix"
  },
  {
    "question": "hvað eru stórrisar?",
    "ans": "gluggatjöld"
  },
  {
    "question": "hver reyndist vera blendingsprinsinn í harry potter og blendingsprinsinn?",
    "ans": "severnus snape"
  },
  {
    "question": "hvaða bandaríski söngvari sendi frá sér hljómplötuna hard candy fyrir nokkrum árum?",
    "ans": "madonna"
  },
  {
    "question": "hvað merkir sögnin að bísa",
    "ans": "að stela"
  },
  {
    "question": "hvert er næst dýpsta stöðuvatn á íslandi?",
    "ans": "öskjuvatn"
  },
  {
    "question": "í hvaða leikriti halldór laxness er líki komið fyrir í strompi?",
    "ans": "strompleiknum"
  },
  {
    "question": "hvaða teiknimyndapersóna heitir donarudo dakku á japönsku?",
    "ans": "andrés önd"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg síle?",
    "ans": "santiago"
  },
  {
    "question": "í hvaða mánuði hefst mörsugur?",
    "ans": "desember"
  },
  {
    "question": "hver er forseta ritari?",
    "ans": "sif gunnarsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvað eru súrur kóransins margar?",
    "ans": "114"
  },
  {
    "question": "hvort ríkið er er stærra ísland eða kúba?",
    "ans": "kúba"
  },
  {
    "question": "hvaða heimsfræga söngvara par heimsótti ísland á árinu 2014?",
    "ans": "beyonce og jay-z (2014)"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði gættu þinna handa sem kom út fyrir þessi jól?",
    "ans": "yrsa sigurðardóttir"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast þurkaðar plómur?",
    "ans": "sveskjur"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er póstnúmerið 470?",
    "ans": "þingeyri"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta plata coldplay, sem kom út árið 2014?",
    "ans": "music of the spheres (2024)"
  },
  {
    "question": "hvaða ár varð ísland frjálst og fullvalda ríki?",
    "ans": "1918"
  },
  {
    "question": "hvert er hæsta virka eldfjall á íslandi?",
    "ans": "öræfajökull"
  },
  {
    "question": "hvert er ysta lag jarðarinnar?",
    "ans": "jarðskorpann"
  },
  {
    "question": "hvar sigraði nelson flotaforingi sameinað flota frakka og spánverja árið 1805?",
    "ans": "trafalgar"
  },
  {
    "question": "hver er si-mælieiningin fyrir tíðni?",
    "ans": "herts"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði söguna rita hayworth and shawshank redemption?",
    "ans": "stephen king"
  },
  {
    "question": "hvað merkir nafnið dröfn?",
    "ans": "alda"
  },
  {
    "question": "hvaða hjúskaparafmæli er kennt við demant?",
    "ans": "60 ára"
  },
  {
    "question": "á hvaða velli fór úrslitaleikurinn á hm í knattspyrnu í sumar?",
    "ans": "lusail (2022)"
  },
  {
    "question": "hvaða jurt hefur latneska fræðiheitið achilles millefolia?",
    "ans": "vallhumall"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra kanada?",
    "ans": "trudeau"
  },
  {
    "question": "hvers son er kristinn óli spyrill í gettu betur?",
    "ans": "haraldsson (2024)"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni í lotukerfinu hefur efnatáknið si?",
    "ans": "kísill (silikon)"
  },
  {
    "question": "hverjir voru stefnir þorgilsson, þangbrandur og þorvaldur víðförli?",
    "ans": "kristniboðar"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenski málari var í læri hjá franska myndlistarmanninum henry matisse?",
    "ans": "jón stefánsson"
  },
  {
    "question": "hver er bjartasta stjarnan í litla birni?",
    "ans": "pólstjarnan (2015)"
  },
  {
    "question": "hvert var fyrsta kvikmyndaver sögunnar, stofnað af thomas edison?",
    "ans": "svarta maría (eða black maria)"
  },
  {
    "question": "hvaða fugl var friðaður á íslandi árið 1847?",
    "ans": "æðarfugl"
  },
  {
    "question": "hversu oft hefur iron maiden spilað á íslandi?",
    "ans": "tvisvar"
  },
  {
    "question": "hvað voru púnverskustríðin mörg?",
    "ans": "þrjú"
  },
  {
    "question": "hver ritstýrir dv?",
    "ans": "björn þorfinnsson"
  },
  {
    "question": "hver lék föður ofurmennisins eða superman, í kvikmynd frá 1978?",
    "ans": "marlon brando"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóð lendi í öðru sæti á heimsmeistaramótinu í knattspyrnu karla síðast?",
    "ans": "frakkland (2022)"
  },
  {
    "question": "hvaða ár gerðist ísland aðili að nato?",
    "ans": "1949"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði barnabókina þitt eigið ævintýri?",
    "ans": "ævar þór benediktsson"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni í lotukerfinu hefur efnatáknið p?",
    "ans": "fósfór"
  },
  {
    "question": "hvaða unglingagrúppa gaf út plötuna four árið 2014?",
    "ans": "one direction (2014)"
  },
  {
    "question": "hver er forseti frakklands?",
    "ans": "macron"
  },
  {
    "question": "hvaða söguhetja í bók guðbergs bergssonar er afkomandi hraustra bláeygðra víkinga, hirðskálda og konunga?",
    "ans": "tómas jónsson metsölubók"
  },
  {
    "question": "hvaða forngrikki setti fram kenninguna um að atóm væru minnstu einingar í heiminum?",
    "ans": "demókrítos"
  },
  {
    "question": "hvaða tveggja manna hljómsveit skipa þeir hjörleifur hjartarson og eiríkur g. stephensen?",
    "ans": "hundur í óskilum"
  },
  {
    "question": "hvað merkir mannsnafnið anna?",
    "ans": "náð"
  },
  {
    "question": "úr hvaða átt kemur vindurinn sem kallast útsynningur?",
    "ans": "suðvestri"
  },
  {
    "question": "hvað var þýski stjórnmálamaðurinn otto von bismarck oft kallaður?",
    "ans": "járnkanslarinn"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni þekkjum við jurtina solanum tuberosum betur?",
    "ans": "kartöflur"
  },
  {
    "question": "hvort er stærra ísland eða tékkland?",
    "ans": "ísland"
  },
  {
    "question": "hvað kölluðust deilur íslenskra biskupa og höfðingja um forræði á kirkjum á 12. og 13. öld?",
    "ans": "staðarmál"
  },
  {
    "question": "hvað eru lögmál enska eðlisfræðingsins isaac newtons mörg?",
    "ans": "þrjú"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast þurrkuð vínber",
    "ans": "rúsínur"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg mósambík?",
    "ans": "mobuto"
  },
  {
    "question": "hver er formaður vr?",
    "ans": "ragnar ingólfsson(2024)"
  },
  {
    "question": "hvar í mannslíkamanum er það sem á latínu heitir cerebellum?",
    "ans": "heilanum (litli heili)"
  },
  {
    "question": "hver samdi óperuna cosi fan tutte?",
    "ans": "w.a. mozart"
  },
  {
    "question": "hvað er pakóða?",
    "ans": "hof búddatrúarmanna"
  },
  {
    "question": "hvað kalla danir andrés önd?",
    "ans": "anders and"
  },
  {
    "question": "hvert er eina hjartardýrið sem lifir á íslandi?",
    "ans": "hreindýr"
  },
  {
    "question": "á hvaða vikudegi hefst þorri ævinlega?",
    "ans": "föstudeg"
  },
  {
    "question": "hvaða stjörnumerki er á milli krabbans og meyjunnar?",
    "ans": "ljónið"
  },
  {
    "question": "hver er þriðji stærsti jökull landsins?",
    "ans": "hofsjökull"
  },
  {
    "question": "hvað kalla svíar andrés önd?",
    "ans": "kalle anka"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg afghanisan?",
    "ans": "kabúl"
  },
  {
    "question": "hver er nýr umhverfis- og auðlindaráðherra?",
    "ans": "guðlaugur þór þórðarson (2024)"
  },
  {
    "question": "hver er kanslari þýskalands?",
    "ans": "olaf scholz (2024)"
  },
  {
    "question": "hvaða planta heitir á latínu rhinanthus minor?",
    "ans": "peningagras"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni hefur efnatáknið n í lotukerfinu?",
    "ans": "nitur eða köfnunarefni"
  },
  {
    "question": "hver fór fyrir hópi senetora sem myrtu júlíus sesar?",
    "ans": "markús brútus"
  },
  {
    "question": "hvað merkir mannsnafnið edda?",
    "ans": "formóðir/langamma"
  },
  {
    "question": "hver skoraði flest mörg á hm í knattspyrnu karla árið 2014?",
    "ans": "james rodriguez (2015)"
  },
  {
    "question": "hver er tvíburasystir luke skywalker í star wars?",
    "ans": "lilja prinsessa organa"
  },
  {
    "question": "við hvaða gvend eru allir gvendabrunnarnir á íslandi kenndir?",
    "ans": "guðmund góða arason, hólabiskup"
  },
  {
    "question": "hver er hornasumma rétthyrnings?",
    "ans": "360°"
  },
  {
    "question": "hvert er næst minnsta spenndýrið sem lifir villt á íslandi?",
    "ans": "hagamús"
  },
  {
    "question": "hvað heitir listaverk jóns gunnars árnason við sæbrautina í reykjavík?",
    "ans": "sólfar"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði sæluríkið sem kom út fyrir þessi jól?",
    "ans": "arnaldur indriðason"
  },
  {
    "question": "hvort er stærra ísland eða hondúras?",
    "ans": "hondúras"
  },
  {
    "question": "hvaða hluti mannslíkamans nefnist á latínu gluteus maximus?",
    "ans": "þjóvöðvinn mikli, þ.e. stæsti vöðvi líkamans í rasskinnunum."
  },
  {
    "question": "til hvaða grínhóps tilheyra dóri dna, björn bragi arnarson og jóhann alfreð?",
    "ans": "mið-ísland"
  },
  {
    "question": "hver er lengsta fljót íslands?",
    "ans": "þjórsá"
  },
  {
    "question": "fræ hvaða plöntu eru notuð til að búa til marsipan?",
    "ans": "möndlur"
  },
  {
    "question": "hver smíðaði fyrsta raunverulega sjónvarpið?",
    "ans": "john logi baird (1926)"
  },
  {
    "question": "hver er umboðsmaður alþingis?",
    "ans": "skúli magnússon (2024)"
  },
  {
    "question": "hver var upphafsmaður skátahreyfingarinnar?",
    "ans": "robert baden-powell"
  },
  {
    "question": "hvaða ár fékk ísland heimastjórn?",
    "ans": "1904"
  },
  {
    "question": "hver skrifað sögurnar um sherlock holmes?",
    "ans": "sir arthur conan doyle"
  },
  {
    "question": "hvað köllum við íslendingar iceland spar á íslensku?",
    "ans": "silfurberg"
  },
  {
    "question": "hvað líða margir dagar þangað til að gyðingadrengir eru umskornir?",
    "ans": "átta"
  },
  {
    "question": "hvaða rómverski náttúrufræðingur skrifaði alfræðiritið naturalis historia?",
    "ans": "pliníus eldri (70 e. kr.)"
  },
  {
    "question": "hvaða borg í ísrael er oft kölluð borg davíðs?",
    "ans": "jerúsalem"
  },
  {
    "question": "hvers son er steinar bragi rithöfundur?",
    "ans": "guðmundsson"
  },
  {
    "question": "hvort tunglið er stærra: fóbos og deimos?",
    "ans": "fóbos"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði sannsögulegu söguna saga þeirra, sagan mín sem kom nú út fyrir þessi jól?",
    "ans": "helga guðrún johnson"
  },
  {
    "question": "í hvaða kvikmynd þarf arnold schwarzenegger að glíma við umhleypingin t-1000?",
    "ans": "terminator ii"
  },
  {
    "question": "af hvaða tegund hvala var keikó?",
    "ans": "háhyrningur (orcinus orca)"
  },
  {
    "question": "hvað merkir mannsnafnið georg?",
    "ans": "bóndi"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er sá sem á afmæli 17. júní?",
    "ans": "tvíburi"
  },
  {
    "question": "hvern völdu hlustendur rásar 2 mann ársins?",
    "ans": "fannar jónasson (2024)"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni í lotukerfinu hefur efnatáknið o?",
    "ans": "súrefni"
  },
  {
    "question": "hvaða ár flúði múhameð spámaður frá mekku til medínu?",
    "ans": "622"
  },
  {
    "question": "hver hannaði fyrstur nútíma þyrluna?",
    "ans": "igor sikorsky (1939)"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður gaf út plötuna x á síðasta ári?",
    "ans": "ed sheeran (2014)"
  },
  {
    "question": "hver er næst stærsta eyjan við ísland?",
    "ans": "hrísey"
  },
  {
    "question": "er vatikanið aðili að sameinuðu þjóðunum?",
    "ans": "nei"
  },
  {
    "question": "undir hvaða alþýðuheiti er jurtin gnaphalium norvegicum betur þekkt?",
    "ans": "fjandafæla"
  },
  {
    "question": "hvar hélt justin timberlake tónleika á íslandi árið 2014?",
    "ans": "kórnum kópavogi (2014)"
  },
  {
    "question": "hvað hét danakonungurinn sem kom til íslands árið 1874 og færði okkur stjórnarskrána?",
    "ans": "kristján ix"
  },
  {
    "question": "hverjir mæltu: faðir vor kallar kútinn?",
    "ans": "bakkabræður (og karl faðir þeirra drapst!]"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra ítalíu?",
    "ans": "meloni (2024)"
  },
  {
    "question": "hvað kalla finnar andrés önd?",
    "ans": "aku ankka"
  },
  {
    "question": "hvaða dag og ár var ísland hernumið?",
    "ans": "10. maí 1940"
  },
  {
    "question": "hvort er stærra ísland eða úganda?",
    "ans": "úganda"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóð lendi í þriðja sæti á heimsmeistaramótinu í knattspyrnu í sumar?",
    "ans": "króatía (2022)"
  },
  {
    "question": "hver er ríkisendurskoðandi?",
    "ans": "guðmundur helgason (2024)"
  },
  {
    "question": "hvað er alkul margar gráður á kelvin kvarðanum?",
    "ans": "0 kelvin (-273,5°c  eða-459,67 °f)"
  },
  {
    "question": "úr hvaða hrognum er ósvikinn kavíar?",
    "ans": "styrjuhrognum"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg moldavíu?",
    "ans": "chisinau"
  },
  {
    "question": "hver samdi brúðarmarsinn sem oftast er leikinn þegar brúðurinn gengur inn kirkjugólfið?",
    "ans": "richard wagner (lohengrin)"
  },
  {
    "question": "í hvaða ríki bandaríkjanna eru höfuðstöðvar bandarísku mormónakirkjunnar?",
    "ans": "utah"
  },
  {
    "question": "hvað er 0°á celsius margar gráður á fahrenheit?",
    "ans": "32"
  },
  {
    "question": "hver orti ljóðið sem hefst svo: „til eru fræ, sem fengu þennan dóm/að falla í jörð, en verða aldrei blóm”?",
    "ans": "davíð stefánsson frá fagraskógi"
  },
  {
    "question": "til hvaða flokki lotukerfisins tilheyra flúor, klór og bróm?",
    "ans": "halógena"
  },
  {
    "question": "hvað merkir haute couture í tískuheiminum?",
    "ans": "hátíska"
  },
  {
    "question": "hver samdi tónverkið pétur og úlfurinn?",
    "ans": "sergie prokofiev"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði bókina ból sem kom út fyrir síðustu jól?",
    "ans": "steinunn sigurðardóttir"
  },
  {
    "question": "hver var forseti bandaríkjanna á undan george herbert walker bush?",
    "ans": "ronald reagan"
  },
  {
    "question": "í hvaða hljómsveit voru bryan ferry og brian eno?",
    "ans": "roxy music"
  },
  {
    "question": "hvaða ár myndaðist surtsey í eldgosi?",
    "ans": "1963"
  },
  {
    "question": "hvort eyríkið er stærra ísland eða bahrein?",
    "ans": "ísland (miklu miklu stærra)"
  },
  {
    "question": "hver fer með hlutverk línu langsokks í uppfærslu borgarleikhúsins?",
    "ans": "ágústa eva erlendsdóttir (2015)"
  },
  {
    "question": "hvert er stærsta tunglið sem gengur um úranus?",
    "ans": "títanía"
  },
  {
    "question": "hvað er merkilegt við afkvæmi karfans?",
    "ans": "þau fæðast lifandi"
  },
  {
    "question": "hvaða þýska prinsessa komst til valda í rússlandi árið 1762?",
    "ans": "katrín ii mikla"
  },
  {
    "question": "hvaða sundkappi varð þekktur fyrir túlkun sína á tarzan?",
    "ans": "johnny weissmuller"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": "tetris"
  },
  {
    "question": "hvaða bókstafur er notaður sem alþjóðlegt merki um höfundarétt?",
    "ans": "c"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg kemur nfl liðið sem kallar sig jets?",
    "ans": "svar new york"
  },
  {
    "question": "hvaða 18. aldar fræðimaður var eiginmaður mette fischer?",
    "ans": "árni magnússon"
  },
  {
    "question": "hvar í líkamanum eru beinin bátsbein, nökkvabein og geirstúfsbein?",
    "ans": "úlniðnum (einnig strýtubein, baunarbein, geirstúfslingsbein, kollbein og krókbrein)"
  },
  {
    "question": "hver hlaut rithöfundaverðlaun rúv árið 2014?",
    "ans": "hrafnhildur hagalín (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða fjall hefur stundum verið kallað drottning íslenskra fjalla?",
    "ans": "herðubreið"
  },
  {
    "question": "hver var forsætisráðherra þegar ísland var hernumið?",
    "ans": "hermann jónasson"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er rapparinn örn trönsberg betur þekktur?",
    "ans": "7berg"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg morokkó?",
    "ans": "rabat"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist myndavélin sem framkallaði jafnharðan myndirnar sem hún tók og kom á markað árið 1947?",
    "ans": "polaroid"
  },
  {
    "question": "hvert er þjóðarblóm tyrklands?",
    "ans": "túlipani"
  },
  {
    "question": "hver er forseti alþingis?",
    "ans": "birgir ármannsson (2024)"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist hásæti óðins?",
    "ans": "hliðarskjálf"
  },
  {
    "question": "hvert hvolfanna í lofthjúpi jarðar er næst jörðunni?",
    "ans": "veðrahvolfið"
  },
  {
    "question": "nafn hvaða afríkuríkis dregur nafn sitt af krabbadýrum?",
    "ans": "kamerún (rio dos camaroes rækjafljótið/krabbafljótið)"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg paragvæ?",
    "ans": "asuncion"
  },
  {
    "question": "hvar er svarað ef hringt er í síma 515 3000?",
    "ans": "rúv"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni gengur efnablandan fe2 o3 dags daglega?",
    "ans": "ryð"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er rapparinn ágúst bent sigurbertsson betur þekktur?",
    "ans": "bent"
  },
  {
    "question": "um hvaða gasrisa gengur tunglið títan?",
    "ans": "satúrnus"
  },
  {
    "question": "hvað merkir prét-á-porter í tískuheiminum?",
    "ans": "beint af slánni (sérhæfð fjöldaframleiðsla)"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur skammstöfun bresku hljómsveitarinnar elo ?",
    "ans": "electric light orchestra"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast hylkin sem sum brjóskfiska mynda um frjóvgað egg?",
    "ans": "pétursskip"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsta konan sem tók sæti á alþingi?",
    "ans": "ingibjörg h. bjarnason"
  },
  {
    "question": "hver er móðir ofurmennisins – superman – á krypton?",
    "ans": "lara"
  },
  {
    "question": "hvaða blóm völdu íslendingar sem þjóðarblóm  íslands árið 2004?",
    "ans": "holtasóley"
  },
  {
    "question": "hvort ríkið er stærra ísland eða portúgal?",
    "ans": "ísland"
  },
  {
    "question": "frá hvaðar ríki var flotinn ósigrandi?",
    "ans": "spáni"
  },
  {
    "question": "hver var annar í vali íþróttamanns ársins 2014?",
    "ans": "gylfi þór sigurðsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hver er stærsti þjóðgarður íslands?",
    "ans": "vatnajökulsþjóðgarður"
  },
  {
    "question": "í hvaða grein er hinn svo nefndi sjómannabikar veittur á nýársdag?",
    "ans": "sundi (þroska hamlaðra) (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða liðhlaupi úr her keisara austurríkis- og ungverjalands stundaði reglulega knæpuna bikarinn?",
    "ans": "jozef svejk"
  },
  {
    "question": "hver hannaði guggenheim safnið í bilboa?",
    "ans": "frank gehry"
  },
  {
    "question": "hver hlaut fyrstur nóbelsverðlaun í eðlisfræði árið 1901 fyrir rannsóknir sínar á geislum?",
    "ans": "wilhelm von röntgen"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði bókina þrír sneru aftur sem kom út fyrir síðustu jól?",
    "ans": "guðbergur bergsson"
  },
  {
    "question": "hvaða guð í grískri goðafræði fylgdu deimos og fóbós?",
    "ans": "ares"
  },
  {
    "question": "í hvaða stríði voru orusturnar við somme, ypres og verdun háðar?",
    "ans": "fyrri heimsstyrjöldinni"
  },
  {
    "question": "hver er seðlabankastjóri?",
    "ans": "ásgeir jónsson (2024)"
  },
  {
    "question": "hvað hét eiginmaður þjóðhildar jörundsdóttur, landnámskonu?",
    "ans": "eiríkur rauði (þorvaldsson)"
  },
  {
    "question": "hver leikur herbjörgu maríu björnsson í verkinu konan við 1000°?",
    "ans": "guðrún gísladóttir (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist efsti hálsliðurinn í mannslíkamanum?",
    "ans": "atlas"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra póllands?",
    "ans": "tusk (2024)"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni terminator ii?",
    "ans": "james cameron"
  },
  {
    "question": "hvað merkir smækkunarforskeytið mikró?",
    "ans": "einn milljónasti (10 -6)"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður sem lést um aldur fram árið 1997 gaf út plötuna grace?",
    "ans": "jeff buckley"
  },
  {
    "question": "hvaða kjaftakerling hafði gjarnan á orði: „ólyginn sagði mér, en hafði mig samt ekki fyrir því“?",
    "ans": "gróa á leiti"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði bókina skálmöld sem kom út fyrir síðustu jól?",
    "ans": "einar kárason"
  },
  {
    "question": "hvað þarf jurt að lifa í mörg ár til að teljast fjölær?",
    "ans": "þrjú"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni í lotukerfinu hefur efnatáknið s?",
    "ans": "brennisteinn"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi kemur golfarinn rory mcillroy?",
    "ans": "norður-írlandi"
  },
  {
    "question": "hvaða rómverji lauk ræðum sínum á þeim orðum að karþagó borg skyldi lögð í rúst?",
    "ans": "kató gamli (cato eldri)"
  },
  {
    "question": "hvar í mannslíkamanum er minnsti vöðvi líkamans?",
    "ans": "eyranu (ístaðsvöðvinn)"
  },
  {
    "question": "hver bjó til gallaefnið sem gallabuxur eru gerðar úr?",
    "ans": "levi strauss (1873)"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur ll í nafni rapparans ll cool j?",
    "ans": "ladies love (cool james)"
  },
  {
    "question": "hvaða forseti bandaríkjanna hélt gettysborgarávarpið árið 1863?",
    "ans": "abraham lincoln"
  },
  {
    "question": "af hvaða gerð eldstöðva er snæfellsjökull?",
    "ans": "eldkeila"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur skammstöfunin sms?",
    "ans": "short message service"
  },
  {
    "question": "hver var þriðji í vali íþróttamanns ársins 2024?",
    "ans": "glódís perla viggósdóttir (2024)"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrir sjálfstæðu fólki sem þjóðleikhúsið sýnir um þessar mundir?",
    "ans": "þorleifur örn arnarsson (2015)"
  },
  {
    "question": "á hvaða öld var gamli sáttmáli gerður?",
    "ans": "13. öld"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir c í formúlunni e = mc2 ?",
    "ans": "ljóshraði"
  },
  {
    "question": "á hvaða flóa var hið alræmda alcatraz fangelsi?",
    "ans": "san fransisco"
  },
  {
    "question": "hvaða titil ber fyrsti fiðluleikari sinfóníuhljómsveitar að jafnaði?",
    "ans": "konsertmeistari"
  },
  {
    "question": "hvaða stofnun er með upplýsingasímann 1777?",
    "ans": "vegagerðinn"
  },
  {
    "question": "hvaða farartæki flutti ditlev thomsen til íslands á 20. öld?",
    "ans": "bifreiðina"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er rapparinn magnús ómarsson betur þekktur?",
    "ans": "móri"
  },
  {
    "question": "hvað heitir keisari galactíska heimsveldisins í star wars?",
    "ans": "(sheev) palpatine (darth sidious)"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg thailands?",
    "ans": "bangkok"
  },
  {
    "question": "hvert er stærst tungla júpíters?",
    "ans": "ganýmedes (kallístó, íó(jó) og evrópa)"
  },
  {
    "question": "hver er formaður stjórnar rúv?",
    "ans": "silja dögg gunnarsdóttir (2024)"
  },
  {
    "question": "hver er aðalhönnuður chanel tískuhússins?",
    "ans": "virginie viard (2024)"
  },
  {
    "question": "hvað eru mörg kerti á ljósastiku gyðinga?",
    "ans": "níu"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist sæði laxa?",
    "ans": "svil"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra japans?",
    "ans": "kishida"
  },
  {
    "question": "hver er næst hæðsti foss landsins?",
    "ans": "glymur"
  },
  {
    "question": "hvaða tískufyrirtæki stjórna mæðgur að nafninu donnatella og alegra?",
    "ans": "versace"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er rapparinn ragna kjartansdóttir betur þekkt?",
    "ans": "cell7"
  },
  {
    "question": "hver er leikhússtjóri leikfélags akureyrar?",
    "ans": "norðdal"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg nígeríu?",
    "ans": "abuja"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra rússlands?",
    "ans": "mischuski"
  },
  {
    "question": "hver var valinn íþróttamaður ársins 2023?",
    "ans": "gísli þorgeir kristjánsson"
  },
  {
    "question": "hver er si-mælieiningin fyrir hitastig?",
    "ans": "kelvin"
  },
  {
    "question": "hvort eyríkið er stærra ísland eða bahrein?",
    "ans": "ísland (miklu miklu stærra)"
  },
  {
    "question": "hvar í mannslíkamanum er beinið tyrkjasöðull?",
    "ans": "í hauskúpunni"
  },
  {
    "question": "hvaða samtök stofnaði william booth, og kona hans, í london árið 1865?",
    "ans": "hjálpræðisherinn"
  },
  {
    "question": "hver var leiðtogi argófaranna í grískri goðafræði?",
    "ans": "jason"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast fullþroskuð egg fiska?",
    "ans": "hrogn"
  },
  {
    "question": "hver átti einkaþotuna lisa marie og hound dog?",
    "ans": "elvis presley"
  },
  {
    "question": "hver er næst lengsta á landsins?",
    "ans": "jökulsá á fjöllum"
  },
  {
    "question": "úr hvaða turni á galileo galilei að hafa varpað tveim jafnþungum fallbyssukúlum?",
    "ans": "skakka turninum í pisa"
  },
  {
    "question": "hver samdi ritið tilraun um manninn eða essay on man?",
    "ans": "alexander pope (1732-1744) og þorsteinn gylfason"
  },
  {
    "question": "hver teiknaði aðalbyggingu landspítalans?",
    "ans": "guðjón samúelsson"
  },
  {
    "question": "hver er hæsti maður íslandssögunnar?",
    "ans": "jóhann pétursson (svarfdælingur)"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg kemur nba liðið sem kallar sig magic?",
    "ans": "orlando"
  },
  {
    "question": "hver er skrifstofa bandaríkjaforseta í laginu?",
    "ans": "sporöskjulaga (egglaga)"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði endurminningabókina svarthvítir dagar sem kom út fyrir síðustu jól?",
    "ans": "jóhanna kristjónsdóttir"
  },
  {
    "question": "hver sagði: hér stend ég og get ekki annað, guð hjálpi mér amen?",
    "ans": "marteinn lúther"
  },
  {
    "question": "hver leikur bjart í uppfærslu þjóðleikhússins á sjálfstæðu fólki?",
    "ans": "atli hrafn sigurðsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað hét eiginmaður hallveigar fróðadóttur, landnámskonu?",
    "ans": "ingólfur arnarson"
  },
  {
    "question": "hvar er póstnúmerið 740 á íslandi?",
    "ans": "neskaupstað"
  },
  {
    "question": "hvaða stjörnumerki er stundum talið þrettánda stjörnumerki dýrahringsins?",
    "ans": "naðurvaldi (en er ekki hluti af honum)"
  },
  {
    "question": "hver leikur nóa albínóa í samnefndri kvikmynd?",
    "ans": "tómas lemarquie"
  },
  {
    "question": "hvernig er hrafntinna á litinn?",
    "ans": "svört"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt blóma er jakobsfífill?",
    "ans": "körfublómaætt"
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni í lotukerfinu hefur efnatáknið k?",
    "ans": "kalín (kalíum)"
  },
  {
    "question": "janúar 2015",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi er knattspyrnufélagið fc vaduz?",
    "ans": "liechtenstein"
  },
  {
    "question": "hvað gerist þegar að manni rennur í brjóst?",
    "ans": "hann sofnar/dottar"
  },
  {
    "question": "hvaða forngríski sagnaritari skrifaði sögu pelopskagastríðsins?",
    "ans": "þúkídýdes"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit hefur samið lög eins og lesbískar ninjavampírur á flótta, heims um bóleró og kósíheit par exelans?",
    "ans": "baggalútur"
  },
  {
    "question": "hver er næst fjölmennasta borgin í sviss?",
    "ans": "gefn"
  },
  {
    "question": "hvað hét yngsti sonur jakobs, ættföðurs gyðinga?",
    "ans": "benjamín"
  },
  {
    "question": "hver er næst stærsta reikistjarnan í sólkerfi okkar?",
    "ans": "satúrnus"
  },
  {
    "question": "hver var aðalritari sovéska kommúnistaflokksins næst á undan leonid brezhnev?",
    "ans": "nikita krústfjoff"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi var fyrsti barnaskóli á íslandi stofnaður?",
    "ans": "vestmannaeyjum"
  },
  {
    "question": "hvaða skáld sendi frá sér ljóðasafnið illgres árið 1924?",
    "ans": "örn arnarson"
  },
  {
    "question": "af hvaða dýrategund er bakarinn í hálsaskógi?",
    "ans": "héri"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forsætisráðherra svíþjóðar?",
    "ans": "stefan löfven (2015)"
  },
  {
    "question": "í hvaða heimsálfu er kaffitréið upprunnið?",
    "ans": "afríku"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður sló í gegn með laginu don´t worry, be happy; árið 1988?",
    "ans": "bobby mcfarren"
  },
  {
    "question": "með hvaða handknattleiksliði leikur snorri steinn guðjónsson?",
    "ans": "gog svendborg (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða þjakaði skrifstofumaður er höfundarverk teiknarans scott adams?",
    "ans": "dilbert"
  },
  {
    "question": "hvað heitir pabbi homers simpsons?",
    "ans": "abraham eða abe"
  },
  {
    "question": "hvað heitir andein rafeindar?",
    "ans": "jáeind"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir stærsti stjórnarflokkurinn likud?",
    "ans": "ísrael (flokkur b. netanyahu)"
  },
  {
    "question": "í hvaða fjörð rennur fnjóská?",
    "ans": "eyjafjörð"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er jorge mario bergoglio betur þekktur?",
    "ans": "frans i páfi"
  },
  {
    "question": "hvaða dýr prýðir skjaldamerki noregs?",
    "ans": "ljón"
  },
  {
    "question": "hvaða bandaríska tónlistarkona sendi frá sér plötuna back to basics árið 2006?",
    "ans": "christina aguilera"
  },
  {
    "question": "hver er atvinna veilu vælólínu í tinnabókunum?",
    "ans": "óperusöngkona"
  },
  {
    "question": "hvar nefndist hæðin þar sem kristur var krossfestur?",
    "ans": "golgata"
  },
  {
    "question": "hvor er hærri hofsjökull eða eiríksjökull?",
    "ans": "hofsjökull"
  },
  {
    "question": "hver er íslandsmeistari í donkey kong tölvuleiknum?",
    "ans": "gauti þeyr másson (emmsjé gauti) (2015)"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur leikverksins dúkkuheimilið sem borgarleikhúsið sýnir um þessar mundir?",
    "ans": "henrik ibsen (2015)"
  },
  {
    "question": "hver er næst fjölmennasta borgin á írlandi?",
    "ans": "cork"
  },
  {
    "question": "hvað gerir sá sem fellur allur ketill í eld?",
    "ans": "gefst upp"
  },
  {
    "question": "hvaða titill bar goðinn í kjalarnesþingi til forna?",
    "ans": "allsherjargoði"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærra tunglið sem snýrst um mars?",
    "ans": "fóbos"
  },
  {
    "question": "hvað eru lonjiettur?",
    "ans": "gleraugu"
  },
  {
    "question": "hvað hét dóttir spámannsins múhameðs?",
    "ans": "fatima"
  },
  {
    "question": "á bökkum hvaða stórfljóts er borgin babýlon?",
    "ans": "efrat"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forsætisráðherra noregs?",
    "ans": "erna solberg"
  },
  {
    "question": "hve mörg börn eiga barbapabbi og barbamamma saman?",
    "ans": "sjö"
  },
  {
    "question": "hver lét af embætti forstjóra strætó bs á árinu?",
    "ans": "reynir jónsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað óttast sá sem er haldinn triskaidekafóbíu?",
    "ans": "hræðsla við töluna 13"
  },
  {
    "question": "við hvaða bæ í skeggjastaðahreppi var skáldið kristján einarsson kennt?",
    "ans": "djúpalæk"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsti borgarstjórinn í reykjavík?",
    "ans": "páll einarsson"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sendi frá sér plötuna sleep drunk seasons árið 2007?",
    "ans": "hjaltalín"
  },
  {
    "question": "hver er forseti así?",
    "ans": "drífa snædal"
  },
  {
    "question": "hvar er svarað þegar hringt er í síma 155?",
    "ans": "klukkunni"
  },
  {
    "question": "hver er aðalsöngkona bandarísku hljómsveitarinnar no doubt?",
    "ans": "gwen stefani"
  },
  {
    "question": "hvaða si-eining er notuð fyrir margfeldi massa og hröðunar?",
    "ans": "njúton (newton)"
  },
  {
    "question": "hvert er fjölmennasta sveitafélagið í norðvestur kjördæmi?",
    "ans": "akranes"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gerði lagið fat bottom girls vinsælt árið 1978?",
    "ans": "queen"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist fyrsta ljóðabók davíðs stefánssonar?",
    "ans": "svartar fjaðrir"
  },
  {
    "question": "hver orti: hver á sér fegra föðurland?",
    "ans": "hulda (unnur benediktsdóttir bjarklind)"
  },
  {
    "question": "hver var valinn besti knattspyrnumaður evrópu nýverið?",
    "ans": "cristiano ronaldo (2015)"
  },
  {
    "question": "hver hlaut hin íslensku bjartsýnisverðlaun árið 2014?",
    "ans": "hugi guðmundsson (2015) (veitt íslenskum listamönnum síðan 1981, formaður valnefndar er vigdís f)"
  },
  {
    "question": "hvaða leikari er rödd toyota fyrirtækisins?",
    "ans": "egill ólafsson"
  },
  {
    "question": "á hvaða bók eftir einar kárason byggir leikritið sem þjóðleikhúsið sýnir um þessar mundir?",
    "ans": "ofsi (2015)"
  },
  {
    "question": "hvar eru tapas réttir upprunir?",
    "ans": "spáni"
  },
  {
    "question": "hvert er fámennasta sveitafélag á íslandi?",
    "ans": "árneshreppur"
  },
  {
    "question": "hver er næst minnsta reikistjarnan í sólkerfi okkar?",
    "ans": "mars"
  },
  {
    "question": "hvaða ávöxtur var skv. grískri goðafræði upphaf trójustríðanna?",
    "ans": "epli"
  },
  {
    "question": "hvaða stjórnmálaflokk stofnaði vilmundur gylfason, 1982?",
    "ans": "bandalag jafnaðarmanna"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er leikritið kirsuberjagarðurinn?",
    "ans": "anton chekov"
  },
  {
    "question": "hver er massi ljóseindar?",
    "ans": "enginn"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hirðskáld gaulverjabæjar í sögunum um ástrík og steinrík?",
    "ans": "óðríkur algaula"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenska hljómsveit gaf út plötuna mexico á síðasta ári?",
    "ans": "gusgus (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða íþrótt stundar afreksmaðurinn þormóður árni jónsson?",
    "ans": "júdó"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur glæpasögunnar svartir englar?",
    "ans": "ævar örn jósepsson"
  },
  {
    "question": "hvers konar bylgjur eru gammageislar, innrautt ljós og útvarpsbylgjur kallaður einu nafni?",
    "ans": "rafsegulbylgjur"
  },
  {
    "question": "hvert er borgaralegt nafn köngulóarmannsins eða spiderman?",
    "ans": "peter parker"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk situr valgerður bjarnadóttir á alþingi?",
    "ans": "samfylkingin"
  },
  {
    "question": "hvað heitir efsta deildin í knattspyrnu í danmörku?",
    "ans": "superliga"
  },
  {
    "question": "hvaða kvikmynd hlaut óskarsverðlaun sem besta kvikmyndin á óskarsverðlaunahátíðinni 2014?",
    "ans": "12 years a slave (2015)"
  },
  {
    "question": "hvert er íslenskt nafn sænsku skáldskaparpersónunni alfonso abergs?",
    "ans": "einar áskell"
  },
  {
    "question": "hvað einkennir þann sem hefur marga fjöruna sopið?",
    "ans": "reyndur"
  },
  {
    "question": "hver leikur tvífara í fló á skinni í borgarleikhúsinu?",
    "ans": "guðjón karlsson"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga douglas adams var kvikmynduð árið 2003?",
    "ans": "hitchikers guide to the galaxy"
  },
  {
    "question": "hvaða stjórnmálaflokki tilheyrir anders fogh rasmussen í danmörku?",
    "ans": "venstre (sem er hægri flokkur!)"
  },
  {
    "question": "hvað er skatthol?",
    "ans": "húsgagn"
  },
  {
    "question": "hver er landsliðsþjálfari íslenska karlalandsliðisins?",
    "ans": "arnór þór viðarsson"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga eftir andra snæ magnason segir frá ástum indriða og sigriðar?",
    "ans": "lovestar"
  },
  {
    "question": "undir hvaða erkibiskupsdæmi heyrðu íslendingar frá 12. öld fram að siðaskiptum?",
    "ans": "niðarósi"
  },
  {
    "question": "hjá hvaða fornu menningarþjóð nefndist verndarguð höfuðborgarinnar marduk?",
    "ans": "babýlóníumönnum"
  },
  {
    "question": "í hvaða kvikmynd, sem nú er í kvikmyndahúsum, leikur isla fisher aðalhlutverkið?",
    "ans": "confession of a shopaholic"
  },
  {
    "question": "hvaða skepna prýðir skjaldamerki knattspyrnufélagsins tottenham hotspur?",
    "ans": "hani"
  },
  {
    "question": "hvaða si eining er notuð fyrir margfeldi massa, hröðunar og flatarmáls?",
    "ans": "pascal"
  },
  {
    "question": "hvað er átt við þegar einhver er sagður blautur á bak við eyrun?",
    "ans": "óreyndur"
  },
  {
    "question": "hjá hvaða dagblaði starfar clark kent, öðru nafni súperman?",
    "ans": "daily planet"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sendir frá sér hljómplötuna geislavirkir árið 1980?",
    "ans": "utangarðsmenn"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni apacalypse now árið 1979?",
    "ans": "francis ford coppola"
  },
  {
    "question": "hver er upphafsorð ljóðsins sigling, eftir örn arnarsonar?",
    "ans": "hafið, bláa hafið"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er tónlistarsafnið melódíu minninganna?",
    "ans": "bíldudal"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþrótt er steinþór jóhannsson íslandsmeistari?",
    "ans": "keilu"
  },
  {
    "question": "hver var helsti leiðtogi aþeninga á fimmtu öld fyrir krist?",
    "ans": "períkles"
  },
  {
    "question": "með hvaða hljómsveit syngur birgir ísleifur gunnarsson?",
    "ans": "motion boys"
  },
  {
    "question": "hver hlaut bókmenntaverðlaun nóbels árið 2007?",
    "ans": "doris lessing"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir stærsta borgin dar-es-saalam?",
    "ans": "tansaníu"
  },
  {
    "question": "hvert er frostmark vatns á farenheit-kvarða?",
    "ans": "32"
  },
  {
    "question": "í hvaða ríki hét forsetinn nursultan nazarbayev?",
    "ans": "kasakstan"
  },
  {
    "question": "hver lék prestinn í kvikmyndinni brúðguminn?",
    "ans": "ólafur egilsson"
  },
  {
    "question": "með hvaða hljómsveit syngur chris martin?",
    "ans": "coldplay"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni grand torino sem nú er sýnd í kvikmyndahúsum?",
    "ans": "clint eastwood"
  },
  {
    "question": "hvað heitir unnusta hamlets í samnefndu verki eftir william shakespeare?",
    "ans": "ófelía"
  },
  {
    "question": "með hvaða félagsliði leikur knattspyrnumaðurinn aron einar gunnarsson?",
    "ans": "coventry"
  },
  {
    "question": "hver var æðsti hershöfðingi galla í gallastríðunum á fyrstu öldinni fyrir krist?",
    "ans": "vercingetorix"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga hlaut bókmenntaverðlaun norðurlandaráðs árið 1995?",
    "ans": "englar alheimsins"
  },
  {
    "question": "hvað heitir rakarinn í kardimommubænum?",
    "ans": "sörenesen"
  },
  {
    "question": "hvaða breska söngkona syngur lagið the fear, sem nú nýtur vinsælda?",
    "ans": "lily allen"
  },
  {
    "question": "hvaða kvikmynd færði kate winslet óskarsverðlaun fyrir besta leik?",
    "ans": "the reader"
  },
  {
    "question": "hvers konar drykkur er darjeeling?",
    "ans": "te"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist bjartasta stjarnan í stóra-birni?",
    "ans": "siríus"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur skáldsöguna gatsby hinn mikli frá árinu 1925?",
    "ans": "f. scott fitzgerald"
  },
  {
    "question": "til hvaða ríkis tilheyrir stærsti hluti kalahari eyðimerkurinnar?",
    "ans": "botswana"
  },
  {
    "question": "hvar er viðar eggertsson leikhússtjóri?",
    "ans": "útvarpsleikhúsið/eggleikhúsið"
  },
  {
    "question": "í hvaða tinnabók styttur verkfræðingurinn wolf sér aldur?",
    "ans": "í myrkrum mánafjöllum"
  },
  {
    "question": "með hvaða hljómsveit syngur heiðar örn kristjánsson?",
    "ans": "botnleðja"
  },
  {
    "question": "hvaða stöðuvatn á íslandi er næst stærst að flatarmáli?",
    "ans": "þingvallavatn"
  },
  {
    "question": "hvaða dúett skipuðu annie lennox og dave stewart?",
    "ans": "eurythmics"
  },
  {
    "question": "hver varð dómari í hæstarrétt íslands, fyrst kvenna?",
    "ans": "guðrún erlendsdóttir"
  },
  {
    "question": "hver var gerður að postula í stað júdasar ískaríots?",
    "ans": "mattías"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþrótt er keppt í iceland express deildinni?",
    "ans": "körfuknattleik"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sigraði í músíktilraunum, 2005?",
    "ans": "jakóbínarína"
  },
  {
    "question": "hve margir rúmsentilítrar eru í einum lítra?",
    "ans": "1000"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri landhelgisgæslunnar?",
    "ans": "georg lárusson"
  },
  {
    "question": "á hvaða eyju er borgin christchurch?",
    "ans": "suðureyju (hluti af nýja sjálandi)"
  },
  {
    "question": "hvaða si eining er notuð fyrir afl?",
    "ans": "watt"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi á íslandi er draugasetrið?",
    "ans": "stokkseyri"
  },
  {
    "question": "hvert er málfræðilegt kyn orðsins skurn?",
    "ans": "karlkyn, kvenkyn og hvorukyn"
  },
  {
    "question": "hver tók prestvígslu fyrst íslenskra kvenna?",
    "ans": "auður eir vilhjálmsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvaða lag söng ingibjörg stefánsdóttir í söngvakeppni evrópskra sjónvarpsstöðva?",
    "ans": "þá veistu svarið"
  },
  {
    "question": "í hvaða íslensku kvikmynd léku páll banine og þóra dungal aðalhlutverkin?",
    "ans": "blossi 810551"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta færeyja?",
    "ans": "straumey"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist efnið í daglegu tali sem á fræðimáli heitir alpha-methylphenethylamine?",
    "ans": "amfetamín"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki þekur nú meginhluta svæðisins sem rómverjar kölluðu lúsetaníu?",
    "ans": "portúgal"
  },
  {
    "question": "á hvaða sviði líffræðinnar var bæheimski munkurinn gregor mendel brautryðjandi?",
    "ans": "erfðafræði"
  },
  {
    "question": "hver lék mahatma ghandi í kvikmynd sem gerð var árið 1984?",
    "ans": "ben kingsley"
  },
  {
    "question": "hvað gerir sá sem hengir bakara fyrir smið?",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "í hvaða skáldsögu eftir charles dickens heitir eitt illmennið uriah heep?",
    "ans": "david copperfield"
  },
  {
    "question": "hvor mælieingin fyrir þrýsting er stærri: millibar eða hektópaskal?",
    "ans": "jafn stór"
  },
  {
    "question": "hver var faðir sem, kem og jafet?",
    "ans": "nói"
  },
  {
    "question": "hve marga fætur hefur spordreki?",
    "ans": "átta"
  },
  {
    "question": "hvaða írski rithöfundur sendi frá sér verkið ulyssus árið 1922?",
    "ans": "james joyce"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist elsta íslenska lögbókarhandritið sem vitað er um?",
    "ans": "hafliðaskrá"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni preachers honor frá árinu 1985?",
    "ans": "john huston"
  },
  {
    "question": "hvert er íslenskt nafn persónunnar noddy, sem enid blyton skapaði?",
    "ans": "doddi"
  },
  {
    "question": "í hvaða heimsálfu eru náttúrulega heimkynni griprófuapa?",
    "ans": "suður-ameríku"
  },
  {
    "question": "hvaða indjána prinsessa dó í london árið 1617?",
    "ans": "pocahontas"
  },
  {
    "question": "hver lék á trommur með hljómsveitinni kukl?",
    "ans": "sigtryggur baldursson"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er steinasafn petru sveinsdóttur?",
    "ans": "stöðvarfirði"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærsta tungl plutós?",
    "ans": "karon"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir næst stærsta borgin medellín?",
    "ans": "kólumbíu"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur j í nafni steingríms j. sigfússonar?",
    "ans": "jóhann"
  },
  {
    "question": "hvernig er húsið nr. 1600 við pennsylvaníu-breiðstræti í washington á litinn?",
    "ans": "hvítt"
  },
  {
    "question": "hvað heitir api línu langsokks?",
    "ans": "herra níels"
  },
  {
    "question": "í hvaða bæ er höfuðstöðvar landmælinga íslands?",
    "ans": "akranes"
  },
  {
    "question": "hvaða knattspyrnulið er stundum kallað gamla frúin eða vecchia signora?",
    "ans": "juventus"
  },
  {
    "question": "hver er bæjastjóri kópavogs?",
    "ans": "ármann kr. ólafsson"
  },
  {
    "question": "hver er löglegur hámarkshraði bifreiðar með hjól- eða fellihýsi?",
    "ans": "80"
  },
  {
    "question": "hvaða bók biblíunnar er einnig nefnd exodus?",
    "ans": "2. mósebók"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg eistlands?",
    "ans": "tallinn"
  },
  {
    "question": "í hvaða á er lagarfoss?",
    "ans": "lagarfljóti"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk sat magnús orri schram á alþingi?",
    "ans": "samfylkinguna"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er ljóðabókin rauður loginn brann sem kom út árið 1934?",
    "ans": "steinn steinarr"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri leikur herbie hancock?",
    "ans": "píanó"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg gerast þættirnir greys anatomy?",
    "ans": "seattle"
  },
  {
    "question": "hvernig grænmeti er gullauga, premiar og rauðar?",
    "ans": "kartöflur"
  },
  {
    "question": "hver er aðalstjórnandi sinfóníuhljómsveitar íslands?",
    "ans": "eva ollikainen"
  },
  {
    "question": "hvers son var jóhannes kjarval?",
    "ans": "sveinsson"
  },
  {
    "question": "hvað er drösull?",
    "ans": "hestur"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur skammstöfunin t.a.m. í ritmáli?",
    "ans": "til að mynda"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr er ylgur?",
    "ans": "kvenkyns úlfur, úlfynja"
  },
  {
    "question": "hvað er hæsti seðillinn á evrusvæðinu margar evrur?",
    "ans": "500"
  },
  {
    "question": "hvar er sigríður dúna kristmundsdóttir sendiherra?",
    "ans": "noregi"
  },
  {
    "question": "hvað eru margar prímtölur milli eins og tíu?",
    "ans": "4"
  },
  {
    "question": "hvaða stafur er á milli h og k á venjulegu lyklaborði?",
    "ans": "j"
  },
  {
    "question": "hvaða kaþólski dýrlingur er oftast með lykil í fórum sínum á myndum?",
    "ans": "pétur postuli, sbr. lykla-pétur"
  },
  {
    "question": "hver var faðir þrúðar og magna í norrænni goðafræði?",
    "ans": "þór"
  },
  {
    "question": "hvaða myndlistarmaður gerði myndina á húsi tollstjórans í reykjavík?",
    "ans": "gerður helgadóttir"
  },
  {
    "question": "hvert var ættarnafn bræðranna jakobs og wilhelms sem söfnuðu þjóðsögum á 19. öld?",
    "ans": "grimm"
  },
  {
    "question": "með hvaða félagssliði leikur ólafur stefánsson?",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hver er umboðsmaður alþingis?",
    "ans": "skúli magnússon"
  },
  {
    "question": "í hvaða bæ er selasetur íslands?",
    "ans": "hvammstanga"
  },
  {
    "question": "hver lék james bond næstur á undan daniel craig?",
    "ans": "pierce brosnan"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg albaníu?",
    "ans": "tirana"
  },
  {
    "question": "hver er síðasta bókin í biblíunni?",
    "ans": "opinberunarbókin"
  },
  {
    "question": "í hvaða á er dettifoss?",
    "ans": "jökulsá á fjöllum"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk sat ragnheiður elín árnadóttir á alþingi?",
    "ans": "sjálfstæðisflokkinn"
  },
  {
    "question": "hver er hallatala láréttar línu?",
    "ans": "0"
  },
  {
    "question": "hvaða halastjarna sést á um 75 ára fresti?",
    "ans": "halley-halastjarnan"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er jarðhitaskóli sameinuðu þjóðanna?",
    "ans": "íslandi"
  },
  {
    "question": "hver er rektor listaháskóla íslands?",
    "ans": "fríða ingvarsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr eru af tegundinni terrier?",
    "ans": "hundar"
  },
  {
    "question": "hvers dóttir er leikkonan elva ósk?",
    "ans": "ólafsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvaða stjörnumerki kemur á undan fiskum og eftir nauti?",
    "ans": "hrútur"
  },
  {
    "question": "hvað er svanni?",
    "ans": "kona"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærsta eyjan í japan?",
    "ans": "honshu"
  },
  {
    "question": "hver var síðastu fulltrúi íslands á feneyjartvíæringnum?",
    "ans": "libía castro og ólafur ólafsson"
  },
  {
    "question": "í hvaða hljómsveit er bragi valdimar skúlason aðaltextahöfundur?",
    "ans": "baggalút"
  },
  {
    "question": "í hvaða mánuði er þorláksmessa á sumri?",
    "ans": "júlí"
  },
  {
    "question": "hvað heitir sögupersónan alfons aberg á íslensku?",
    "ans": "einar áskell"
  },
  {
    "question": "hvaða ferfætlingur er sonur loka í norrænni goðafræði?",
    "ans": "fenrisúlfur"
  },
  {
    "question": "hver lék njósnarann jason bourne í þremur kvikmyndum?",
    "ans": "matt damon"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg er konungshöllinn amalienborg?",
    "ans": "kaupmannahöfn"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er íslandsmeistari í knattspyrnu kvenna?",
    "ans": "starnan (2012)"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri landsvirkjunar?",
    "ans": "hörður arnarsson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir tímarit hins íslenska bókmenntafélags?",
    "ans": "skírnir"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði guðföðurmyndunum?",
    "ans": "francis ford coppola"
  },
  {
    "question": "í hvaða bæ er vesturfararsetur?",
    "ans": "hofsósi"
  },
  {
    "question": "hver er fyrsta bók bibliunnar?",
    "ans": "1. mósebók/genesis"
  },
  {
    "question": "hver þekktasti fossinn í hvítá í árnessýslu?",
    "ans": "gullfoss"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk sat margrét tryggvadóttir á þingi?",
    "ans": "hreyfinguna"
  },
  {
    "question": "hvað eru mörg megabæt í gígabæti?",
    "ans": "1024"
  },
  {
    "question": "hvar er aldís hafsteinsdóttir bæjarstjóri?",
    "ans": "hveragerði"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er hálogaland?",
    "ans": "noregi"
  },
  {
    "question": "hvað heitir bókmenntaþáttur egils helgasonar í sjónvarpinu?",
    "ans": "kiljan"
  },
  {
    "question": "hvað er rumbur?",
    "ans": "rass"
  },
  {
    "question": "hvaða titil vann guðrún dögg skúladóttir í fyrra?",
    "ans": "ungfrú íslands"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr er hringanóri?",
    "ans": "selur"
  },
  {
    "question": "hver er leikhússtjóri borgarleikhússins?",
    "ans": "magnús geir þórðarson"
  },
  {
    "question": "hvers son var jónas frá hriflu?",
    "ans": "jónsson"
  },
  {
    "question": "hver var þekktasti sonur bors og beslu í norrænni goðafræði?",
    "ans": "óðinn"
  },
  {
    "question": "hvað heitir frægasti ísbjörn berlínar?",
    "ans": "knútur"
  },
  {
    "question": "hver er næst stærsti jökull landsins?",
    "ans": "langjökull"
  },
  {
    "question": "hvaða borg varð illa út í eldi árið 1666?",
    "ans": "london"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg litháen?",
    "ans": "vilníus"
  },
  {
    "question": "hver er rektor háskólans á bifröst?",
    "ans": "bryndís hlöðversdóttir (2012)"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóð er evrópumeistarar kvenna í knattspyrnu?",
    "ans": "holland"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hundur obama fjölskyldunnar?",
    "ans": "bo"
  },
  {
    "question": "í hvaða ævintýri býr norn í húsi sem er búið til úr sætabrauði?",
    "ans": "hans og gréta"
  },
  {
    "question": "hvaða óskarsverðlaunamynd gerði danny boyle eftir skáldsögu vikas swarup?",
    "ans": "viltu vinna milljón eða slumdog millionaire"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir strengir á venjulegri fiðlu?",
    "ans": "fjórir"
  },
  {
    "question": "sjá kettir í þrívídd?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "hvaða listform er haft í hávegum á riff listahátíðinni?",
    "ans": "kvikmyndir"
  },
  {
    "question": "hversu margar eiginkonur mega múslimar eiga samkvæmt kóraninum?",
    "ans": "fjórar"
  },
  {
    "question": "hvaða gjaldmiðill nota ítalir?",
    "ans": "evru"
  },
  {
    "question": "hver stýrir sjónvarpsþættinum america´s next top model?",
    "ans": "tyra banks"
  },
  {
    "question": "hver er stærsti þjóðgarður evrópu?",
    "ans": "vatnajökulsþjóðgarður"
  },
  {
    "question": "hvar á landinu er sjóræningasetur?",
    "ans": "patreksfirði/vesturbyggð"
  },
  {
    "question": "hvert eystrasaltslandanna er syðst?",
    "ans": "litháen"
  },
  {
    "question": "úr hvaða kjördæmi kemur þingmaðurinn jón gunnarsson?",
    "ans": "suðvesturkjördæmi"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði síðasta áramótaskaupi?",
    "ans": "silja hauksdóttir (2015)"
  },
  {
    "question": "eftir hverjum bíða vladimir og estragon í leikriti samuels beckets?",
    "ans": "godot"
  },
  {
    "question": "hversu margir eru passíusálmar hallgríms péturssonar?",
    "ans": "50"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg hvíta-rússlands?",
    "ans": "minsk"
  },
  {
    "question": "með hvaða atvinnuliði í knattspyrnu lék eiður smári guðjohnsen fyrst?",
    "ans": "psv eindhoven"
  },
  {
    "question": "hvers son er baltasar kormákur?",
    "ans": "baltasarsson"
  },
  {
    "question": "hvaða jólasveinn kemur annar?",
    "ans": "giljagaur"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði bækurnar um jón odd og jón bjarna?",
    "ans": "guðrún helgadóttir"
  },
  {
    "question": "hvað er dragspil?",
    "ans": "harmonikka"
  },
  {
    "question": "hver var fulltrúi íslands á feneyjartvíæringnum 2007?",
    "ans": "steingrímur eyfjörð"
  },
  {
    "question": "hversu mörg dýr eru í kínverska dýrahringnum?",
    "ans": "12"
  },
  {
    "question": "hvaða vikudagur var áður kenndur við þór?",
    "ans": "fimmtudagur"
  },
  {
    "question": "hvað heitir sundið milli sjálands og fjóns?",
    "ans": "stóra belti"
  },
  {
    "question": "gettu betur spurningar 2006 - staðfærðar 2015",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hvaða frumefni er táknað með k í lotukerfinu?",
    "ans": "kalíum"
  },
  {
    "question": "um hvern var kvikmyndinn the aviator?",
    "ans": "howard hughes"
  },
  {
    "question": "í hvaða hafi eru fiji-eyjar?",
    "ans": "kyrrahafinu"
  },
  {
    "question": "hvaða meðlimur ný danskrar er stofnadi netsíðunnar tónlist.is?",
    "ans": "stefán hjörleifsson"
  },
  {
    "question": "hvort er tómatur ávöxtur eða grænmeti?",
    "ans": "ávöxtur"
  },
  {
    "question": "í hvaða á er dettifoss?",
    "ans": "jökulsá á fjöllum"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna sagan af pí?",
    "ans": "yann martel"
  },
  {
    "question": "hver er forsætisráðherra kanada?",
    "ans": "harper (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað er kalium nítrat betur þekkt?",
    "ans": "saltpétur"
  },
  {
    "question": "hvert er þjóðarblóm íslendinga?",
    "ans": "holtasóley"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir mannsnafnið símon?",
    "ans": "klettur eða steinn"
  },
  {
    "question": "hvaða ár fékk ernst hemingway nóbelsverðlaunin?",
    "ans": "1954"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er skáldsagan ilmurinn?",
    "ans": "svar patrick suskind"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði barnabókina hafnfirðingsbrandarinn sem kom út fyrir þessi jól?",
    "ans": "bryndís björgvinsdóttir (2015)"
  },
  {
    "question": "hvar á bragarhátturinn limrur uppruna sinna að rekja?",
    "ans": "írlandi"
  },
  {
    "question": "hvað er heimavöllur njarðvíkinga í körfuknattleik kallaður?",
    "ans": "ljónagryfjan"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður gaf út plötuna eru ekki allir sexý á síðasta ári?",
    "ans": "helgi björns (2015)"
  },
  {
    "question": "hver er landvættur vesturlands?",
    "ans": "griðungurinn"
  },
  {
    "question": "hvað þarf marga slagi til að vinna sögnina þrjú grönd í bridge?",
    "ans": "níu"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk situr unnur brá konráðsdóttir á alþingi?",
    "ans": "sjálfstæðisflokkinn"
  },
  {
    "question": "hvað eiga margar þjóðir fast sæti í öryggisráði sameinuðu þjóðanna?",
    "ans": "fimm"
  },
  {
    "question": "hvaða stjörnumerki kemur á eftir bogamanninum?",
    "ans": "steingeit"
  },
  {
    "question": "er búlgaría í nato?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "hvaða frumulíffæri eru kölluð orkuver frumnanna?",
    "ans": "hvatberarnir"
  },
  {
    "question": "hversu oft hafa norðmenn haldið vetrarolýmpíuleika?",
    "ans": "tvisvar"
  },
  {
    "question": "hver söng ryksugulagið fyrst inn á plötu?",
    "ans": "olga guðrún árnadóttir"
  },
  {
    "question": "á hvaða veðurathugunarstöð á íslandi hefur mælst hæst hitastig?",
    "ans": "á teigarhorni í berufirði"
  },
  {
    "question": "hvaða krydd gefur bernaise-sósu sitt sérstaka bragð?",
    "ans": "fáfnisgras"
  },
  {
    "question": "hver teiknaði aðalbyggingu háskólans?",
    "ans": "guðjón samúelsson"
  },
  {
    "question": "hver er aðalsögu hetjan í myrkefna þríleik philips pullmans?",
    "ans": "líra"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gerði lagið rockin all over the world vinsælt á sínum tíma?",
    "ans": "status quo"
  },
  {
    "question": "hvað er blanda saltpéturs og saltsýru sem leysir upp gull kölluð?",
    "ans": "kóngavatn"
  },
  {
    "question": "hver er talin upphafsmaður körfubolta?",
    "ans": "james naismith"
  },
  {
    "question": "hvert var fyrsta listamannsnafn erró?",
    "ans": "ferró"
  },
  {
    "question": "undir hvaða öðru nafni er barbara milich roberts betur þekkt?",
    "ans": "barbie"
  },
  {
    "question": "hvað er apaldur?",
    "ans": "eplatré"
  },
  {
    "question": "hvaða mikla flóð var á íslandi árið 1799?",
    "ans": "básendaflóðið"
  },
  {
    "question": "hver var frægasta hjákona loðvíks xv frakkakonungs?",
    "ans": "madam pompendúr"
  },
  {
    "question": "hver er 1. varaformaður sjálfstæðisflokksins?",
    "ans": "hanna birna kristjánsdóttir (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað táknar umferðamerkið sem er blá skífa með rauðri rönd yst og með rauða rönd yfir?",
    "ans": "bannað að stoppa"
  },
  {
    "question": "hver er þjóðaríþrótt kúbu?",
    "ans": "hafnarbolti"
  },
  {
    "question": "hvað er áloxíð kallað?",
    "ans": "súrál"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir reitir á skákborði?",
    "ans": "64"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg pólands var samstaða stofnuð?",
    "ans": "gdansk"
  },
  {
    "question": "hvað er pelastikk?",
    "ans": "hnútur"
  },
  {
    "question": "á hvaða hnút hjó alexander mikli?",
    "ans": "gordíons"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborgin í víetnam?",
    "ans": "hanoi"
  },
  {
    "question": "hvaða fugl hefur latneska heitið sterna paradisea?",
    "ans": "krían"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er skáldsagan skógarlíf eða jungle book, frá 1894, sem disneymynd var gerð eftir?",
    "ans": "rudyard kipling"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg tadjikistans?",
    "ans": "dushabe"
  },
  {
    "question": "hver orti urð og grjót upp í mót, ekkert nema urð og grjót?",
    "ans": "tómas guðmundsson"
  },
  {
    "question": "hver lauk fyrstur íslendinga námi í byggingalist, 1919?",
    "ans": "guðjón samúelsson"
  },
  {
    "question": "hvaða land liggur að líbýu í vestri, súdan í suðri og ísrael í austri?",
    "ans": "egyptaland"
  },
  {
    "question": "hvaða stjórnmálamaður fæddist í borginni gory í georgíu 18. desember árið 1878?",
    "ans": "stalín"
  },
  {
    "question": "á hvaða riti byrjar biblían?",
    "ans": "1. mósebók (genesis)"
  },
  {
    "question": "hvern lék arnar jónsson í kvikmyndinni útlaginn?",
    "ans": "gísla súrsson"
  },
  {
    "question": "hvaða 1682  metra háa fjall rís upp úr mývatnsöræfum?",
    "ans": "herðubreið"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er áinn glomma, sem stundum er einnig kölluð raumelfur?",
    "ans": "noregi"
  },
  {
    "question": "hvað er pí sinnum 100 námundað að næstu heilu tölu?",
    "ans": "314"
  },
  {
    "question": "hvaða bók hlaut blóðdropan, hin íslensku glæpasagnaverðlaun árið 2014?",
    "ans": "stefán máni (f. grimmd) (2015)"
  },
  {
    "question": "var árið 1900 hlaupár?",
    "ans": "nei"
  },
  {
    "question": "hvert er listamannsnafn roberts zimmermans?",
    "ans": "bob dylan"
  },
  {
    "question": "hvaða disney mynd frá árinu 2002 segir frá geimveru sem lendir á hawai og kynnist ungri stúlku?",
    "ans": "lilo og stich"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar var tónskáldið tchaikovsky?",
    "ans": "rússneskur"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er lagið það á að gefa börnum brauð?",
    "ans": "jórunn viðar"
  },
  {
    "question": "hvaða vofeglegi stóratburður átti sér stað þann 15. apríl 1912?",
    "ans": "titanic sökk"
  },
  {
    "question": "hver var fyrst kvenna til að fá grein eftir sig birta í blaði hér á landi?",
    "ans": "bríet bjarnhéðinsdóttir"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþrótt er roger federer einn helsti afreksmaður nú um stundir?",
    "ans": "tennis"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarkona flytur lagið dark horse?",
    "ans": "katy perry (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað er járnsíða?",
    "ans": "lagasafn/lagabók"
  },
  {
    "question": "hvað heitir bandvefspokinn sem umleikur hjartað?",
    "ans": "gollurhús"
  },
  {
    "question": "hverri kvæntist jason allen alexander í las vegas árið 2004?",
    "ans": "britney spears"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsagnapersóna er þekktasta sköpunarverk skoska rithöfundarins sir arthur conans doyle?",
    "ans": "sherlock holmes"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist stærsta eyjan á indlandshafi?",
    "ans": "madagascar"
  },
  {
    "question": "hvað hét söngvari nirvana?",
    "ans": "kurt cobain"
  },
  {
    "question": "hvað er 68 sinnum einn fjórði?",
    "ans": "17"
  },
  {
    "question": "hver var aðalritari sovéska kommúnistaflokksins næst á undan mikhail gorbasjoff?",
    "ans": "konstantin tjernenko"
  },
  {
    "question": "hvað gerir sá sem brýnnir músum?",
    "ans": "hann grætur"
  },
  {
    "question": "hvaða vinsæli barnabókahöfundur var fyrst kvenna forsti sameinaðs alþingis?",
    "ans": "guðrún helgadóttir"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða kvikmynd hlaut angelina jolie óskarsverðlaun árið 1999?",
    "ans": "girl interrupted"
  },
  {
    "question": "hvert er póstnúmerið á akranesi?",
    "ans": "300"
  },
  {
    "question": "hver er biskup íslands?",
    "ans": "agnes m. sigurðardóttir (2015)"
  },
  {
    "question": "hvert er hæðst fjalla við berufjörð á austurlandi?",
    "ans": "búlandstindur"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er leikritið sporvagninn girnd, streetcar named desire?",
    "ans": "tennessee williams"
  },
  {
    "question": "hvað heitir afkvæmi loka og svaðilfara?",
    "ans": "sleipnir"
  },
  {
    "question": "með hvaða félagsliði leikur knattspyrnumaðurinn steven gerrard?",
    "ans": "liverpool"
  },
  {
    "question": "hver samdi tónlistina við óperuna ragnheiði?",
    "ans": "gunnar þórðarson"
  },
  {
    "question": "nafn hvers jólasveinanna er aftast í stafróinu?",
    "ans": "þvörusleikir"
  },
  {
    "question": "hvað heitir konungur hollands?",
    "ans": "vilhjálmur alexander (2015)"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi fæddist tónskáldið chopin?",
    "ans": "pólland"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni punktur, punktur komma strik?",
    "ans": "þorsteinn jónsson"
  },
  {
    "question": "hvaða ljóð syngja íslendingar við enska þjóðsönginn?",
    "ans": "eldgamla ísafold"
  },
  {
    "question": "hver flutti gettysborgar ávarpið árið 1863?",
    "ans": "abraham lincoln"
  },
  {
    "question": "hvaða almenna brot er svo nálægt tölugildi pís að ekki skeikar nema fjórum tíuþúsundum?",
    "ans": "22/7"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsta skáldsaga stephens king, í fullri lengd, sem kom út árið 1974?",
    "ans": "carrie"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi starfa stjórnmálasamtök sem nefna sig perónista?",
    "ans": "argentínu"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi barðist mau mau (máí máí) hreyfingin fyrir sjálfstæði?",
    "ans": "kenía"
  },
  {
    "question": "hvert er stærsta fjall sólkerfisins?",
    "ans": "olympus mons"
  },
  {
    "question": "hver er eini handhafi bókmenntaverðlauna nóbels sem skrifaði á jiddísku?",
    "ans": "isaac singer"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki bandaríkjanna nær lengst til suðurs?",
    "ans": "hawaii"
  },
  {
    "question": "hvað hét bróðir egils skallagrímssonar?",
    "ans": "þórólfur"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit samdi lagið immigrant song eftir heimsókn til íslands?",
    "ans": "led zeppelin"
  },
  {
    "question": "hver þjálfar karlalið vals í handknattleik?",
    "ans": "snorri"
  },
  {
    "question": "hvaða ávöxtur er meginuppistaðan í gvakamóle?",
    "ans": "lárpera eða avakadó"
  },
  {
    "question": "hver málaði hið risastóra málverk guernica árið 1937?",
    "ans": "pablo picasso"
  },
  {
    "question": "hvaða fiðrildategund er kennd við titil sjóliðsforingja?",
    "ans": "aðmírálsfiðrildi"
  },
  {
    "question": "hvað merkir kvennmannsnafnið soffía?",
    "ans": "viska"
  },
  {
    "question": "hvert er póstnúmerið á egilsstöðum?",
    "ans": "700"
  },
  {
    "question": "hvaða persónu lék sigurður sigurjónsson í kvikmynd eftir skáldsögu eftir halldór laxness árið 1989?",
    "ans": "umba"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð er súðavík?",
    "ans": "álftafjörð"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er lagið við sálminn heyr himna smiður?",
    "ans": "þorkell sigurbjörnsson"
  },
  {
    "question": "hvaða stórborg er u.þ.b. 120 km vestar en jalalabad?",
    "ans": "kabúl"
  },
  {
    "question": "hvern lék hugo weaving í kvikmyndum peter jacksons eftir hringadrottinssögu?",
    "ans": "elron"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi rekur bandaríski álrisinn alcoa álver?",
    "ans": "reyðarfirði"
  },
  {
    "question": "hvað einkennir söng sem er acapella?",
    "ans": "hann er án undirleiks"
  },
  {
    "question": "hvaða bandaríski rithöfundur stytti sér aldur 2. júlí 1961?",
    "ans": "ernest hemmingway"
  },
  {
    "question": "úr hvaða tungumáli er orðið algebra?",
    "ans": "arabísku"
  },
  {
    "question": "hvert var skáldanafn unnar benediktsdóttur bjarklind?",
    "ans": "hulda"
  },
  {
    "question": "í hvaða jökli er katla?",
    "ans": "mýrdalsjökli"
  },
  {
    "question": "hver var forsetaframbjóðandi demókrata í bandaríkjunum árið 1988 ?",
    "ans": "michael dukakis"
  },
  {
    "question": "hvað eru 57 sinnum einn þriðji?",
    "ans": "19"
  },
  {
    "question": "hvaða listamaður fæddist í ólafsvík 19. júlí 1932?",
    "ans": "erró"
  },
  {
    "question": "hvað gerir sá sem dregur ýsur?",
    "ans": "dotta (sofa)"
  },
  {
    "question": "hvaða eyja af þessum er minnst af flatarmáli, ísland, kúba eða nýfundnaland?",
    "ans": "ísland"
  },
  {
    "question": "hvað er fundið út með að margfalda radíus í þriðja veldi með fjórum pí og deila útkomunni með þremur?",
    "ans": "rúmmál kúlu"
  },
  {
    "question": "hvaða þáttur var valinn besti frétta- eða viðtalsþáttur á síðustu eddu-hátíð?",
    "ans": "kveikur"
  },
  {
    "question": "í hvaða hljómsveit er thom york?",
    "ans": "radiohead"
  },
  {
    "question": "hvað óttast sá sem haldinn er ikþíó-fóbíu?",
    "ans": "fisk"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki innlimaði ríkið biafra í blóðugri styrjöld árið 1967?",
    "ans": "nígeríu"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit flytur jólalagið jólahjól?",
    "ans": "sniglabandið"
  },
  {
    "question": "hver var fyrst íslenskra kvenna til að gegna embætti sendiherra?",
    "ans": "sigríður snævarr"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti formaður sjálfstæðisflokksins  sem stofnaður var árið 1929?",
    "ans": "jón þorláksson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta skáldsaga arnaldar indriðasonar?",
    "ans": "kamp knox (2015)"
  },
  {
    "question": "hver er formaður þingflokks samfylkingarinnar?",
    "ans": "logi einarsson"
  },
  {
    "question": "hvert ríkja bandaríkjanna er fremst í stafrófinu?",
    "ans": "alabama"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenski alþingismaður var fluttur í fangabúðir til englands árið 1941?",
    "ans": "einar olgeirsson"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki hét áður siam?",
    "ans": "tæland"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni börn?",
    "ans": "ragnar bragason"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi er tónlistarkonan lorde?",
    "ans": "nýja sjálandi (heitir ella marija yelich-o´connor) (2015)"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er lagið við þjóðsöng þýskalands?",
    "ans": "joseph haydn"
  },
  {
    "question": "hvert er fjölmennasta spænskumælandi ríki veraldar?",
    "ans": "mexíkó"
  },
  {
    "question": "hvað var sturm und drang?",
    "ans": "þýsk listastefna"
  },
  {
    "question": "verður árið 2200 hlaupár?",
    "ans": "nei"
  },
  {
    "question": "hver er sérstakur saksóknari?",
    "ans": "ólafur þ. hauksson (2015)"
  },
  {
    "question": "hve margir flokkar eiga fulltrúa í borgarstjórn reykjavíkur?",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hver er faðir guðjóns davíðs karlssonar leikara?",
    "ans": "karl sigurbjörnsson"
  },
  {
    "question": "með hvaða íslenska knattspyrnuliði heldur stefán pálsson formaður sha?",
    "ans": "fram"
  },
  {
    "question": "höfuðborg hvaða ríkis heitir astana?",
    "ans": "kazakstan"
  },
  {
    "question": "hvaða breska leikskáld hlaut bókmenntaverðlaun nóbels árið 2005?",
    "ans": "harold pinter"
  },
  {
    "question": "hver þessara staða er vestast, hellissandur, ólafsvík eða rif?",
    "ans": "hellissandur"
  },
  {
    "question": "hvers son er dvergurinn gimli í hringadrottinssögu?",
    "ans": "glóinsson"
  },
  {
    "question": "verpa sniglar eggjum?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "hver var helsti frumkvöðull kúbismans í myndlist 20. aldarinnar?",
    "ans": "pablo picasso"
  },
  {
    "question": "hver leikur aðalkvenhlutverkið í disney myndunum sjóræningjar hafsins, pirates of carabean?",
    "ans": "kiera knightley"
  },
  {
    "question": "hver er kvarðarótin af 144 ?",
    "ans": "12"
  },
  {
    "question": "hvaða íslendingur var um tíma í tygjum við kryddpíuna mel b eða scary spice?",
    "ans": "fjölnir þorgeirsson"
  },
  {
    "question": "hvað eru 19 sinnum 19?",
    "ans": "361"
  },
  {
    "question": "ævisaga hvers er rekin í bókunum með sverðið í annarri og plóginn í hinni, dómsmálaráðherrann og ljónið öskrar?",
    "ans": "jónas jónsson frá hriflu"
  },
  {
    "question": "hvaða danska eyja teygir sig lengst til suðurs?",
    "ans": "falstur"
  },
  {
    "question": "hver tók við embætti forseta bandaríkjanna af dwight eisenhower?",
    "ans": "john f. kennedy"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð er keflavík og ytri og innri njarðvíkur?",
    "ans": "stakksfjörð"
  },
  {
    "question": "sögu hvaða íslenska morðkvendis kvikmyndaði egill eðvarðsson árið 1995?",
    "ans": "agnesar magnúsdóttur"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gaf út hljómplötuna the joshua tree árið 1986?",
    "ans": "u2"
  },
  {
    "question": "hvað hét eiginkona gísla súrssonar?",
    "ans": "auður vésteinsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist hraunbreiðan umhverfis bifröst í borgarfirði?",
    "ans": "gráborgarhraun"
  },
  {
    "question": "hver varð leiðtogi sovétríkjanna árið 1985?",
    "ans": "michael gorbachev"
  },
  {
    "question": "hvert ríkja bandaríkjanna er aftast í stafrófinu?",
    "ans": "wyoming"
  },
  {
    "question": "hvað kallast þau búffi, dína, doksi og lastík einu nafni?",
    "ans": "hinir fjögur fræknu"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri lýðheilsustöðvar?",
    "ans": "þórólfur þórlindsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða breski grínari lék í frægri auglýsingu kaupþings banka?",
    "ans": "john cleese"
  },
  {
    "question": "hver samdi faðirvorið samkvæmd nýja testamentinu?",
    "ans": "jesú"
  },
  {
    "question": "í hvaða ríki er komið að landi ef siglt er í hánorður frá abu dhabi?",
    "ans": "íran"
  },
  {
    "question": "hvaða ítalska leikskáld hlaut bókmenntaverðlaun nóbels árið 1997?",
    "ans": "dario fo"
  },
  {
    "question": "hvaða vinsæla persóna leit fyrst dagsins ljós í skáldsögu eftir edgar rice burroughs?",
    "ans": "tarzan"
  },
  {
    "question": "hvert er algengasta frumefnið í kjarna jarðar?",
    "ans": "járn"
  },
  {
    "question": "hvað var sérstakt við kvikmyndina jazzsinger frá árinu 1927?",
    "ans": "fyrsta talkvikmyndin"
  },
  {
    "question": "hver er landgræðslustjóri?",
    "ans": "sveinn runólfsson"
  },
  {
    "question": "hver er kvarðarótin af 121?",
    "ans": "11"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg úsbekistans?",
    "ans": "tashkent"
  },
  {
    "question": "hvað sjálfsævisögulega skáldsaga eftir kurt vonnegut kom út árið 1969?",
    "ans": "sláturhús 5"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar var franz lizst?",
    "ans": "ungverskur (austurríki)"
  },
  {
    "question": "hvaða franski fræðimaður skrifaði um félagslegar orsakir sjálfsvíga seint á 19. öld?",
    "ans": "emile durkheim"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er bubbi morthens?",
    "ans": "tvíburi"
  },
  {
    "question": "hver var keisari í róm þegar jesú fæddist?",
    "ans": "ágústus"
  },
  {
    "question": "fyrir hvernig tónlist er hljómsveitinn kraftwerk þekkt?",
    "ans": "raftónlist"
  },
  {
    "question": "að hvaða ríkjum liggur lichtenstein?",
    "ans": "austurríki og sviss"
  },
  {
    "question": "hver kallaði sig bölverk þegar hann vann fyrir suttung?",
    "ans": "óðinn"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð er kópasker?",
    "ans": "öxarfjörð"
  },
  {
    "question": "með hvaða handknattleiksliði leikur guðjón valur sigurðsson?",
    "ans": "gummersbach"
  },
  {
    "question": "hverri kvæntist bandaríski kvikmyndaleikarinn nicholas cage, 10. ágúst 2002?",
    "ans": "lisu marie presley"
  },
  {
    "question": "hvað heitir söngvari the rolling stones ?",
    "ans": "mick jagger"
  },
  {
    "question": "í hvaða sígildu kvikmynd frá 1942 heita aðalsöguhetjurnar rick blane og ilsa lund?",
    "ans": "casablanca"
  },
  {
    "question": "hvað merkir crescendo í klassískri tónlist?",
    "ans": "með vaxandi styrk"
  },
  {
    "question": "er krummi í mínus með tattú?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "hver sendi frá sér ljóðabókina illgresi árið 1924?",
    "ans": "örn arnarson (magnús stefánsson)"
  },
  {
    "question": "hvernig er almenna brotið 13/52 fullstytt?",
    "ans": "¼"
  },
  {
    "question": "hvaða stríð braust út í sunnanverðri afríku árið 1899 og stóð í þrjú ár?",
    "ans": "búastríðið"
  },
  {
    "question": "hvaða fugl gerir sér laup?",
    "ans": "hrafn"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gaf út hvíta albúmið árið 1968?",
    "ans": "bítlarnir"
  },
  {
    "question": "hvað hét franska rannsóknarskipið sem fórst við mýrar árið 1936?",
    "ans": "puqouis pas"
  },
  {
    "question": "hver er formaður borgarráðs reykjavíkur",
    "ans": "þórdís lóa þórhallsdóttir"
  },
  {
    "question": "með hvaða hljómsveit spilar bassaleikari sem kallar sig flee?",
    "ans": "red hot chillipeppers"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg trinidad & tobago?",
    "ans": "port-of-spain"
  },
  {
    "question": "hver var byggingameistari ríkisins frá árinu 1924 til 1950?",
    "ans": "guðjón samúelsson"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur bókarinnar ósýnilegi maðurinn, the invinsible man, frá árinu 1897?",
    "ans": "h.g. wells"
  },
  {
    "question": "hvert er póstnúmerið á ísafirði?",
    "ans": "400"
  },
  {
    "question": "hver er sjöundi jólasveinninn?",
    "ans": "hurðaskellir"
  },
  {
    "question": "hvaða kvikmynd leikstýrði jakob frímann magnússon árið 1985?",
    "ans": "hvítir mávar"
  },
  {
    "question": "hver var forsetaframbjóðandi rebúblikana í kosningunum árið 1996?",
    "ans": "bob dole"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg kemur nfl liðið sem kallar sig colts?",
    "ans": "indianapolis"
  },
  {
    "question": "í hvaða kaupstað er hjálmar hjálmarsson leikari uppalinn?",
    "ans": "dalvík"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er lagið við þjóðsöng íslands?",
    "ans": "sveinbjörn sveinbjörnsson"
  },
  {
    "question": "hvar er stærsta dyngja jarðarinnar?",
    "ans": "hawaii (mauna kea/mána lóa)"
  },
  {
    "question": "hver er foringi pikkarónanna í tinnabókinni tinni og pikkarónarnir?",
    "ans": "alkazar hershöfðingi"
  },
  {
    "question": "hver var annar forseti íslenska lýðveldisins?",
    "ans": "ásgeir ásgeirsson"
  },
  {
    "question": "að hvaða stöðuvatni liggja úganda, kenýa og tansanía?",
    "ans": "viktoríuvatni"
  },
  {
    "question": "hvað eru 25 sinnum 25?",
    "ans": "625"
  },
  {
    "question": "eftir hvern eru leikritin þrjár systur og kirsuberjagarðurinn?",
    "ans": "anton tjsekov"
  },
  {
    "question": "á hvaða reikistjörnu er stærsta dyngja sólkerfisins?",
    "ans": "mars"
  },
  {
    "question": "hver fer með hlutverk nóru í uppfærslu borgarleikhúsins?",
    "ans": "unnur ösp stefánsdóttir (2015)"
  },
  {
    "question": "hvar nam eyvindur vopni þorsteinsson land?",
    "ans": "vopnafirði"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er norskur meistari í knattspyrnu karla árið 2014?",
    "ans": "molde"
  },
  {
    "question": "hvaða ítalska knattspyrnulið hefur gælunafnið la veccia signora eða gamla konan?",
    "ans": "juventus"
  },
  {
    "question": "hvers konar skepnur eru kanar og kænur?",
    "ans": "kanínur"
  },
  {
    "question": "hvaða franski impressjónisti málaði fjöldann allan af myndum af vatnaliljum í garðinum sínum?",
    "ans": "claude monet"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenska eldfjall gaus miklu gosi árið 1362?",
    "ans": "öræfajökull"
  },
  {
    "question": "hver sendi frá sér ljóðabókina svartar fjaðrir árið 1919?",
    "ans": "davíð stefánsson"
  },
  {
    "question": "hver jólasveinanna þrettán er fremstur í stafrófinu?",
    "ans": "askasleikir"
  },
  {
    "question": "hvað merkja bænaorðin kyrie eleson?",
    "ans": "drottinn miskunna þú oss"
  },
  {
    "question": "hvert er aðalbyggingarefni hárs og nagla?",
    "ans": "keratín"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi gengu þau tom cruise og katie holmes í það heilaga í nóvember s.l.?",
    "ans": "ítalíu"
  },
  {
    "question": "hver sat lengst allra sem forsætisráðherra bretlands samfellt á 20. öldinni?",
    "ans": "margaret thatcher"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gaf út plötuna aparnir í eden árið 2006?",
    "ans": "baggalútur"
  },
  {
    "question": "hver er erkióvinur sherlock holmes?",
    "ans": "moriarty"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist sá kvilli þegar bólga myndast í vöðvafestingum á utanverðum olnboga?",
    "ans": "tennisolnbogi"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk situr steinunn þóra árnadóttir á alþingi?",
    "ans": "vg (kona stefáns pálssonar)"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist fyrsti gervihnötturinn á sporbaugum jörðu?",
    "ans": "spútnik"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur leikverksins dagur vonar?",
    "ans": "birgir sigurðsson"
  },
  {
    "question": "hve marga tónleika hafa sykurmolarnir haldið undanfarin 14 ár?",
    "ans": "eina"
  },
  {
    "question": "á hvaða nesi er gunnhólmsvíkurfjall?",
    "ans": "langanesi"
  },
  {
    "question": "í hvaða tinnabók kemur kolbeinn kafteinn fyrst við sögu?",
    "ans": "krabbinn með gylltu klærnar"
  },
  {
    "question": "hvað voru mörg lönd í evrópubandalaginu upphaflega?",
    "ans": "sex"
  },
  {
    "question": "hvaða gamanleikara lék jim carrey í kvikmyndinni man on the moon?",
    "ans": "andy kauffmann"
  },
  {
    "question": "hvaða banki var stofnsettur árið 1953?",
    "ans": "blóðbankinn"
  },
  {
    "question": "hvað merkir karlmannsnafnið benedikt?",
    "ans": "blessaður"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki nefndist áður austur-pakistan?",
    "ans": "bangladesh"
  },
  {
    "question": "á hverju lifa skíðishvalir?",
    "ans": "svifi"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gaf út plötuna machinehead árið 1972?",
    "ans": "deep purple"
  },
  {
    "question": "hver var móðurafi auðar jónsdóttur rithöfundar?",
    "ans": "halldór laxness"
  },
  {
    "question": "hver var fyrst kvenna kosinn forseti afríkuríkis?",
    "ans": "ellen johnson-sirleaf"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var skeiðarárbrú og hringvegurinn kláraður?",
    "ans": "1974"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar er ban-ki moon?",
    "ans": "suður-kóreyskur"
  },
  {
    "question": "í hvaða sænsku borg eru höfuðstöðvar husqarna verksmiðjanna?",
    "ans": "husqarna"
  },
  {
    "question": "hvaðan er kaffitréið upprunið?",
    "ans": "afríku"
  },
  {
    "question": "inn í hvaða land réðust sovétmenn árið 1956?",
    "ans": "ungverjaland"
  },
  {
    "question": "hvað eru péturskip?",
    "ans": "eggjahylki skatna"
  },
  {
    "question": "hvað land nefnist fixland á sjókortum ýmissa miðjarðarhafsþjóða á miðöldum?",
    "ans": "ísland"
  },
  {
    "question": "hvaða þekkti myndhöggvari gerði hina þekktu höggmynd hugsuðinn?",
    "ans": "august rodin"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var kristalsnóttinn?",
    "ans": "1938"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist stærsti kirtill líkamans?",
    "ans": "lifrin"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenski myndlistamaður reisti sér sumarhús í landi ketilstaða í hjaltastaðaþingá?",
    "ans": "jóhannes kjarval"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður syngur með daft punk í laginu get lucky?",
    "ans": "pharrell williams (2015)"
  },
  {
    "question": "hvenær er valentínusarmessa?",
    "ans": "14. febrúar"
  },
  {
    "question": "hver eru upphafsorð kvæðisins á sprengisandi eftir grím thomsen?",
    "ans": "ríðum, ríðum (rekum yfir sandinn)"
  },
  {
    "question": "hver er faðir nicole ritchie?",
    "ans": "lionel ritchie"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærsta stöðuvatnið á reykjanesi?",
    "ans": "kleifarvatn"
  },
  {
    "question": "hvaða arkitekt teiknaði norræna húsið í reykjavík?",
    "ans": "alvar alto"
  },
  {
    "question": "hvers konar skepna er huðna?",
    "ans": "geit"
  },
  {
    "question": "hver bar fróða bagga upp dómsdyngju í hringadróttinssögu?",
    "ans": "sómi"
  },
  {
    "question": "yfir hvaða heiði liggur þjóðvegur 60, milli arnarfjarðar og dýrafjarðar?",
    "ans": "hrafnseyrarheiði"
  },
  {
    "question": "hvaða óvættur er titilpersóna skáldsögu frá 1897 eftir bram stoker?",
    "ans": "drakúla"
  },
  {
    "question": "hvaða merku uppfinningu kynnti benjamin franklin árið 1752?",
    "ans": "eldingavarann"
  },
  {
    "question": "hvernig finnur maður hallatölu snertils við línu falls?",
    "ans": "með diffrun (að taka afleiðu)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hundurinn hans steinríks?",
    "ans": "krílríkur"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fjallið þar sem móses tók við boðorðunum 10?",
    "ans": "sínaífjall"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða skáldsögu hlaut friðrik erlingsson íslensku barnabókaverðlaunin árið 1992?",
    "ans": "benjamín dúfa"
  },
  {
    "question": "í hvaða ríki var muhammed mossadeq við völd á sjötta áratug síðustu aldar?",
    "ans": "íran"
  },
  {
    "question": "í hvaða kvikmynd lék hans tittus natinge titilhlutverk árið 2005?",
    "ans": "ikinkút"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er bókin kalli og sælgætisgerðin?",
    "ans": "roald dahl"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er textinn við lagið ást er frægast í flutningi ragnheiðar gröndal?",
    "ans": "sigurð nordal"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fyrsta hljómplata hljómsveitarinnar rammstein?",
    "ans": "herzeleid"
  },
  {
    "question": "hver hlaut bókmenntaverðlaun tómasar guðmundssonar síðast þegar þau voru veitt?",
    "ans": "hjörtur marteinsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða ísraelski tónlistamaður vann söngvakeppni evrópskra sjónvarpsstöðva 1998?",
    "ans": "dana international"
  },
  {
    "question": "með hvaða félagsliði leikur tékkneski knattspyrnumaðurinn petr cech?",
    "ans": "chelsea (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða gjaldmiðill er í litháen?",
    "ans": "evra (síðan 1. jan 2015)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærsta eyja japans?",
    "ans": "honsjú"
  },
  {
    "question": "hver var biskup á hólum 1571 til 1625?",
    "ans": "guðbrandur þorláksson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir köttur póstsins páls?",
    "ans": "njáll"
  },
  {
    "question": "hver gerði myndina rómeu og júlíu með leonardo di caprio í hlutverki rómeos?",
    "ans": "bas luhrman"
  },
  {
    "question": "hvaða konungur englands var krossfari?",
    "ans": "ríkharður i (ljónshjarta)"
  },
  {
    "question": "í hvaða hafi eru galapagoseyjar?",
    "ans": "kyrrahafi"
  },
  {
    "question": "hver fjarðanna við ísafjarðadjúp heitir eftir brjóskfiski?",
    "ans": "skötufjörður"
  },
  {
    "question": "hver samdi óperuna öskubusku?",
    "ans": "g. rossini"
  },
  {
    "question": "hvaða leiðtogi sovétríkjanna setti fram stefnur sem nefndust perestroika og glasnost?",
    "ans": "mikhaíl gorbatsjev"
  },
  {
    "question": "hvaða myndhöggvari gerði skírnarfont dómkirkjunnar í reykjavík?",
    "ans": "bertel thorvaldsen"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi eru svokallaðar bollywood-kvikmyndir framleiddar?",
    "ans": "indlandi"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist þriðji bókstafurinn í gríska stafrófinu?",
    "ans": "gamma"
  },
  {
    "question": "hvers lensk er heimildamyndin feathered cocaine?",
    "ans": "íslensk (þorkell harðarson og örn marínó arnarson)"
  },
  {
    "question": "hvaða barnaleikrit samdi guðrún helgadóttir fyrir þjóðleikhúsið á barnaári sameinuðu þjóðanna?",
    "ans": "óvitarnir"
  },
  {
    "question": "hvert er listamannsnafn sigurjóns b. sigurðssonar?",
    "ans": "sjón"
  },
  {
    "question": "hvað einkennir þann sem er þjakaður af dipsómaníu?",
    "ans": "ofdrykkja/áfengissýku"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki á aðeins landamæri að senegal?",
    "ans": "gambía"
  },
  {
    "question": "hvaða söng- og leikkona faldi  sig á bakvið listamannsnafnið sylvía nótt?",
    "ans": "ágústa eva erlendsdóttir"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur efnafræðiformúlan hno3?",
    "ans": "saltpéturssýru"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti forsætisráðherra ísraelsríkis?",
    "ans": "david ben gurion"
  },
  {
    "question": "hvaða fyrirtæki setti fyrstu einkatölvurnar á markað?",
    "ans": "ibm"
  },
  {
    "question": "hvaða franski gamanleikari lék monsieur hulot í einum fimm kvikmyndum?",
    "ans": "jacquet tati"
  },
  {
    "question": "hvaða sovéski rithöfundur hlaut bókmenntaverðlaun nóbels árið 1970?",
    "ans": "alexander soltsenytsjin"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga eftir hallgrím helgason var kvikmynduð árið 2000?",
    "ans": "101 reykjavík"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er óperan rakarinn frá sevilla?",
    "ans": "rossini"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljómplötu bubba morthens frá árinu 1985 er lagið rómeó og júlía?",
    "ans": "kona"
  },
  {
    "question": "hver gegndi ráðherraembætti fyrst framsóknarkvenna?",
    "ans": "ingibjörg pálmadóttir"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærsta borg álandseyja?",
    "ans": "maríuhöfn"
  },
  {
    "question": "hvaða tímarit er málgagn kvenfélagasambands íslands?",
    "ans": "húsfreyjan"
  },
  {
    "question": "hver varð forsætisráðherra við andlát bjarna benediktssonar árið 1970?",
    "ans": "jóhann hafstein"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er verkið þotuhreiðrið sem stendur við flugstöð leifs eiríkssonar?",
    "ans": "magnús tómasson"
  },
  {
    "question": "hvaða flokkar mynduðu viðreisnarstjórnina?",
    "ans": "sjálfstæðisflokkur og alþýðuflokkur"
  },
  {
    "question": "hvar eru elstu jarðlög á íslandi?",
    "ans": "vestfjörðum"
  },
  {
    "question": "hver er algengastur íslenskra ránfugla?",
    "ans": "smyrill"
  },
  {
    "question": "hvar í líkamunum myndast adrenalín?",
    "ans": "nýrnahettunum (nýrnahettuberkinum)"
  },
  {
    "question": "hvaða krydd var emma bunton?",
    "ans": "baby spice"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð er hofsós?",
    "ans": "skagafjörð"
  },
  {
    "question": "hver þjálfar íslenska kvennalandsliðið í handbolta?",
    "ans": "arnar pétursson (2021)"
  },
  {
    "question": "um hvaða skarð liggur hringvegurinn úr eyjafirði yfir í fnjóskadal?",
    "ans": "víkurskarð"
  },
  {
    "question": "hver hefur setið lengst á alþingi?",
    "ans": "steingrímur sigfússon"
  },
  {
    "question": "hver vann úrslitaleikinn í einliðaleik karla á wimbeldon mótinu árið 2014?",
    "ans": "novak djokovic (2015)"
  },
  {
    "question": "hver er framkvæmdastjóri kvikmyndamiðstöðvar íslands?",
    "ans": "laufey guðjónsdóttir"
  },
  {
    "question": "formaður hvaða íþróttasambands er guðmundur ólafsson?",
    "ans": "handknattleikssambandsins (hsí) (2013)"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk situr þorsteinn sæmundsson á alþingi?",
    "ans": "framsókn"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþrótt var ástralinn ian thorpe einn mesti afreksmaður allra tíma?",
    "ans": "sundi"
  },
  {
    "question": "hver málaði impressjónisma málverkið olympía árið 1863?",
    "ans": "manet"
  },
  {
    "question": "hvaða íþrótt lék joe dimaggio sem um tíma var kvæntur marylin monroe?",
    "ans": "hafnabolta"
  },
  {
    "question": "hver var söngkona hljómsveitarinnar ljósin í bænum?",
    "ans": "ellen kristjánsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist karldýr rjúpu?",
    "ans": "karri"
  },
  {
    "question": "hver gaf jörðina skálholt undir biskupstól?",
    "ans": "gissur ísleifsson"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar var mata hari?",
    "ans": "hollensk"
  },
  {
    "question": "hverskonar hljóðfæri er harmonium?",
    "ans": "orgel (fótstígið orgel)"
  },
  {
    "question": "hvaða norska skautadrottning lék aðalhlutverkið í kvikmyndinni iceland frá árinu 1942?",
    "ans": "sonja heine"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarkona gaf út plötuna sorrý á síðasta ári?",
    "ans": "prins póló (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað á jóakim danaprins marga syni?",
    "ans": "þrjá"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist hernaðabandalag sovétríkjanna og bandalags þjóða þeirra?",
    "ans": "varsjárbandalagið"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg í bandaríkjunum kemur mls liðið sem kallar sig sounders?",
    "ans": "seattle"
  },
  {
    "question": "á hvaða reikistjörnu sólkerfis okkar er dagurinn lengstur?",
    "ans": "venus"
  },
  {
    "question": "hvern kallaði jesús kefas?",
    "ans": "pétur"
  },
  {
    "question": "í hvaða ríki er höfuðborgin tecuigalpa?",
    "ans": "hondúras"
  },
  {
    "question": "hvað heita ný jarðgöng sem leysa vonarskarð af á norðurlandi í komandi framtíð?",
    "ans": "vaðlaheiðagöng (2015)"
  },
  {
    "question": "hver var valinn besta leikonan í aukahlutverki á síðustu óskarsverðlaunahátíð?",
    "ans": "lupita nyongo (12 years a slave) (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða kallast gos sem lýsir sér þannig að hraunkvikan dreifir sér ekki heldur hrúgast upp yfir gosrásinni?",
    "ans": "troðgos"
  },
  {
    "question": "í hvaða heimsálfu er ananas ávöxturinn uppruninn?",
    "ans": "suður-ameríku"
  },
  {
    "question": "við hvaða þorp i júdeu er annað kertið á aðventukrasinu kennt?",
    "ans": "betlehem"
  },
  {
    "question": "hverskonar skepna er simla?",
    "ans": "hreindýr (kýr)"
  },
  {
    "question": "hvað hét sonur tarzans?",
    "ans": "korak [jack clayton]"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg úganda?",
    "ans": "kampala"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur c í afstæðiskenningu einsteins, c er jafnt og mc í öðru?",
    "ans": "ljóshraða"
  },
  {
    "question": "í hvaða fjalli á vesturlandi er berjadalur?",
    "ans": "akrafjalli"
  },
  {
    "question": "hver er formaður samtaka atvinnulífsins?",
    "ans": "björgólfur jóhannsson (2015)"
  },
  {
    "question": "í hvaða ofurgrúppu sameinuðust liðsmenn hljóma og flowers?",
    "ans": "trúbrot"
  },
  {
    "question": "hver austfjarða er á milli norðfjarðar og seyðisfjarðar?",
    "ans": "mjófjörður"
  },
  {
    "question": "í hvaða tinnabók kemur tinni til íslands?",
    "ans": "dularfullu stjörnunni"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð er hvammstangi?",
    "ans": "miðfjörð"
  },
  {
    "question": "hvað merkir orðið hallelúja?",
    "ans": "lofum drottinn"
  },
  {
    "question": "hver fór með hlutverk v í kvikmyndinni v for vendetta?",
    "ans": "hugo weaving"
  },
  {
    "question": "hver þessara borga er nyrst, bombay, kalkútta eða nýja-delhi?",
    "ans": "nýja delhi"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþrótt er jón árnór stefánsson einn helsti afreksmaður okkar íslendinga?",
    "ans": "körfuknattleik"
  },
  {
    "question": "hver er nyrsti staðurinn á jörðinni þar sem mörgæsir lifa villtar?",
    "ans": "galapagoseyjar"
  },
  {
    "question": "hvaða íþrótt er birgir leifur hafþórsson einn helsti afreksmaður okkar íslendinga?",
    "ans": "golfi"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er skáldsagan a scanner darkly sem samnefnd kvikmynd var gerð eftir?",
    "ans": "philip k. dick"
  },
  {
    "question": "hvert er póstnúmerið í vestmannaeyjum?",
    "ans": "900"
  },
  {
    "question": "hvar verða sumarólympíuleikarnir haldnir árið 2016?",
    "ans": "rio janeiro"
  },
  {
    "question": "í gegnum hvaða ríki liggur leiðin ef farið er til nígaragúa landleiðina frá panama?",
    "ans": "kosta ríka"
  },
  {
    "question": "á hvaða dýr leggjast sjúkdómarnir riða, kláði og garnaveiki?",
    "ans": "kindur"
  },
  {
    "question": "eru flugur með lungu?",
    "ans": "nei"
  },
  {
    "question": "hver var kjörinn forseti íslands árið 1952?",
    "ans": "ásgeir ásgeirsson"
  },
  {
    "question": "hvaða lengdareining sem notuð er í stjörnufræði jafngildir um 3,26 ljósárum?",
    "ans": "parsek"
  },
  {
    "question": "í hvaða leikverki chekovs eru systurnar olga, masha og irina í aðalhlutverki?",
    "ans": "þrjár systur"
  },
  {
    "question": "hvar ríkti pol pot?",
    "ans": "kambódíu"
  },
  {
    "question": "hvaða listræni frumstæði fjölfrumungur býr á bíkini botnum?",
    "ans": "svampur sveinsson"
  },
  {
    "question": "hver er ríkislögmaður?",
    "ans": "einar hallvarðsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir tónar í pentatónískum tónstiga?",
    "ans": "fimm (penta táknar fimm á grísku)"
  },
  {
    "question": "hver lék grikkjan zorba í samnefndri kvikmynd frá árinu 1964 ?",
    "ans": "anthony quinn"
  },
  {
    "question": "hvar nefnist gjaldmiðilinn rúpía?",
    "ans": "indlandi"
  },
  {
    "question": "í hvaða skáldsögu segir frá tuma bumbalda eða tom bombadil?",
    "ans": "hringadrottinssögu"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjórnmálaflokki var ólafur jóhannesson formaður?",
    "ans": "framsóknarflokksins"
  },
  {
    "question": "hvaða rit er septuaginta?",
    "ans": "70 manna þýðinging (gamla testamentið)"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist hæðsti foss íslands?",
    "ans": "glymur"
  },
  {
    "question": "hvor hraðinn er meiri einn km/kls eða einn m/sek?",
    "ans": "1 m/sek"
  },
  {
    "question": "hver varð í öðru sæti í keppni sterkasta manns heims á síðasta ári?",
    "ans": "hafþór júlíus björnsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hverskonar skepnur eru af serkjaætt?",
    "ans": "fiskar"
  },
  {
    "question": "hver er kanslari þýskalands?",
    "ans": "angela merkel (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað er sessalon?",
    "ans": "húsgang, legubekkur"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur skáldsögunnar david copperfield?",
    "ans": "charles dickens"
  },
  {
    "question": "á hvaða eyju eru borgin sapparo?",
    "ans": "hokaito"
  },
  {
    "question": "hvert var skáldanafn kristjáns níels jónsson?",
    "ans": "káinn"
  },
  {
    "question": "hver syngur titillag nýjustu james bond myndarinnar?",
    "ans": "adele"
  },
  {
    "question": "í hvaða forna menningarríki nefndist höfuðborgin þeba?",
    "ans": "egyptalands til forna"
  },
  {
    "question": "með hvaða ítalska félagsliðið lék diego maradona?",
    "ans": "napólí"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenska skáldssaga hlaut bókmenntaverðlaun norðurlandaráðs 2005?",
    "ans": "skuggabaldur"
  },
  {
    "question": "hvaða teiknimyndapersóna heitir kaczor donald á pólsku?",
    "ans": "andrés önd"
  },
  {
    "question": "hvað er pakóða?",
    "ans": "hof búddatrúarmanna"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsta íslenska konan til að ljúka lögfræðiprófi?",
    "ans": "auður auðuns"
  },
  {
    "question": "hvar er fiskidagurinn mikli haldinn?",
    "ans": "dalvík"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg í bandaríkjunum börðu lögreglumenn rodney king til óbóta árið 1992?",
    "ans": "los angeles"
  },
  {
    "question": "hver var móðir kains og abels?",
    "ans": "eva"
  },
  {
    "question": "hver er landvættur suðurlands?",
    "ans": "bergrisinn"
  },
  {
    "question": "hver var keisari í róm á eftir júlíus sesar?",
    "ans": "ágústus"
  },
  {
    "question": "hvernig er pentagon í laginu?",
    "ans": "fimmhyrningur"
  },
  {
    "question": "hver er varaformaður framsóknarflokksins?",
    "ans": "sigurður ingi jóhannsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hve mörg klaustur hafa verið á vestfjörðum?",
    "ans": "ekkert"
  },
  {
    "question": "hvaða ofurhetja gætir gotham borgar?",
    "ans": "batman"
  },
  {
    "question": "hvað heitir ljóðið sem hefst á orðunum: skein yfir landið sól á sumarvegi?",
    "ans": "gunnarshólmi"
  },
  {
    "question": "hvaða kona var í framboði í forsetakosningunum 1996?",
    "ans": "guðrún agnarsdóttir (guðrún pétursdóttir dró framboð sitt til baka)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg portúgals?",
    "ans": "lissabon"
  },
  {
    "question": "hvaða hátíð var haldin á þingvöllum í byrjun júlí árið 2000?",
    "ans": "kristnihátíðin"
  },
  {
    "question": "hver er kvaranrótin af tveimur í fjórða veldi?",
    "ans": "fjórir"
  },
  {
    "question": "eftir hvaða sænska leikritaskáld er leikritið fröken júlía?",
    "ans": "august strindberg"
  },
  {
    "question": "hvaða mikla neðansjávargos hófst 14. nóvember 1963?",
    "ans": "surtseyjargosið"
  },
  {
    "question": "hver er þjóðhöfðingi í lúxemborg?",
    "ans": "henri  (2014)"
  },
  {
    "question": "hvaða titil vann skagamaðurinn kristján darri röðulsson í fyrra?",
    "ans": "herra ísland"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er smásagan morðið í líkhússtræti frá árinu 1841?",
    "ans": "edgar allan poe"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi varð kona fyrst forsætisráðherra í heiminum?",
    "ans": "sri lanka"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar er cristiano ronaldo sem leikur með real madrid?",
    "ans": "portúgalskur"
  },
  {
    "question": "hver á sér hliðarsjálf í teiknimynda persónunni grim?",
    "ans": "hallgrímur helgason"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki öðlaðist sjálfstæði frá eþíópíu árið 1991?",
    "ans": "eritrea"
  },
  {
    "question": "hver var æðsti prestur á dögum jesú?",
    "ans": "keiefas"
  },
  {
    "question": "hvað er kampalampi?",
    "ans": "rækja"
  },
  {
    "question": "hvenær er best að fara í göngutúr samkvæmt lýðheilsustofnun?",
    "ans": "randarhólar"
  },
  {
    "question": "hvaða ár voru konur fyrst kosnar í borgarstjórn reykjavíkur?",
    "ans": "1908"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta hljómplata sigurrósar?",
    "ans": "kveikar"
  },
  {
    "question": "á hvaða sviði er axel swindal einn mesti afreksmaður noregs?",
    "ans": "skíðum"
  },
  {
    "question": "í hvaða á er álafoss?",
    "ans": "varmá"
  },
  {
    "question": "í hvaða skáldsögu halldórs laxness nefnist sögumaðurinn umbi?",
    "ans": "kristnihaldi undir jökli"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður gaf út plöturnar stormurinn og æsku minnar jóla á árinu 2013?",
    "ans": "bubbi morthens"
  },
  {
    "question": "með hvaða félagsliðið leikur ítalski knattspyrnumaðurinn fransisco totti?",
    "ans": "roma (2015)"
  },
  {
    "question": "við hvaða bæ á vatnsnesi var skáldkonan rósa guðmundsdóttir kennd?",
    "ans": "vatnsenda"
  },
  {
    "question": "hvaða nagdýr heitir á íslensku það sama og vinsæll drykkur?",
    "ans": "bjór"
  },
  {
    "question": "hvaða forseti bandaríkjanna var sá eini til að vera kaþólskur?",
    "ans": "john f. kennedy"
  },
  {
    "question": "hversu oft ganga tveir upp í 24?",
    "ans": "12 sinnum"
  },
  {
    "question": "hvaða evrópuríki á landamæri að serbíu, búlgaríu, grikklandi, og albaníu?",
    "ans": "makedónía"
  },
  {
    "question": "hvað er á róðukrossi sem er ekki á venjulegum krossi?",
    "ans": "jesús"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er samba-tónlist uppruninn?",
    "ans": "brasilíu"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fyrsta bókin um harry potter?",
    "ans": "harry potter og viskusteinninn"
  },
  {
    "question": "við hvaða bæ var leppstjórn nasista í frakklandi kennd?",
    "ans": "vichy"
  },
  {
    "question": "á hvaða plánetu eru m.a. fjöll kennd við gyðjurnar sif og skaði úr norrænni goðafræði?",
    "ans": "venus"
  },
  {
    "question": "hver flaug flugvél yfir atlantshafið fyrst kvenna?",
    "ans": "emilia earhart"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gaf út plötuna rökrétt framhald á síðasta ári?",
    "ans": "grísalappalísa (2015)"
  },
  {
    "question": "með hvaða hjálparsögn er núliðin tíð mynduð í íslensku?",
    "ans": "að hafa"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti konungur íslands sem sótti landið heim?",
    "ans": "kristján ix"
  },
  {
    "question": "eftir hvaða fugli af ætt spörfugla heitir safnplata með bestu lögum megasar?",
    "ans": "paradísarfugl"
  },
  {
    "question": "hvað hét flutningaskipið sem strandaði árið 1997 í hálsfjöru í rangárvallasýslu?",
    "ans": "víkartindur"
  },
  {
    "question": "um hvaða úrræðagóða einkaþjón skrifaði h. g. wodehouse all margar bækur?",
    "ans": "jeeves"
  },
  {
    "question": "hvað er pólonesa?",
    "ans": "pólskur dans (eða tónlist)"
  },
  {
    "question": "hvaða ár stigu menn í fyrsta sinn fæti á tunglið?",
    "ans": "1969"
  },
  {
    "question": "hver er fyrsti þingmaður norð-verstuskjördæmis?",
    "ans": "ásbjörn óttarsson"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar var myndlistarmaðurinn diego riviera?",
    "ans": "mexíkóskur"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur strumpanna?",
    "ans": "payo"
  },
  {
    "question": "hver tók við embætti borgastjóra af davíð oddssyni?",
    "ans": "markús örn antonsson"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga stephens king heitir eftir óðum hundi?",
    "ans": "cujo"
  },
  {
    "question": "hver var aðalritari sovéska kommúnistaflokksins eftir andlát leonids breshnejs?",
    "ans": "jurí andropov"
  },
  {
    "question": "hvaða trúarbröðgum tengist púrím hátíðin?",
    "ans": "gyðingdómi"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er útvarpsmaðurinn sigvaldi kaldalóns þekktur?",
    "ans": "svali"
  },
  {
    "question": "hvað heitir lengsta fljót ítalíu?",
    "ans": "pó"
  },
  {
    "question": "hvað er 10 í þriðja veldi?",
    "ans": "1000"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsta skip eimskipafélags íslands?",
    "ans": "gullfoss"
  },
  {
    "question": "hvaða stjórnmálamaður var myrtur út á götu þann 28. febrúar árið 1986?",
    "ans": "olaf palme"
  },
  {
    "question": "hvor hafa meiri prógeson karlar eða konur?",
    "ans": "konur"
  },
  {
    "question": "í hvaða skáldsögu halldórs laxness segir frá sálarstríði steinns elliða og sambandi hans við dýrlinga?",
    "ans": "vefarinn mikli frá kasmír"
  },
  {
    "question": "hvaða gyðja í norrænni goðafræði heitir nafni sem merkir auðgunarbrot?",
    "ans": "rán"
  },
  {
    "question": "um hvern fjallar mynd martin scorsese the aviator?",
    "ans": "howard hughes"
  },
  {
    "question": "hve margir eru í septett?",
    "ans": "sjö"
  },
  {
    "question": "liggur paragvæ að sjó?",
    "ans": "nei"
  },
  {
    "question": "með hvaða félagsliði leikur knattspyrnumaðurinn nemjana vidic?",
    "ans": "inter milan"
  },
  {
    "question": "eftir hvern eru ljóðabækurnar ljóða vega salt og ljóð námu völd?",
    "ans": "sigurð pálsson"
  },
  {
    "question": "hvaða fjörður er á milli ísafjarðardjúps og önundarfjarðar?",
    "ans": "súgandafjörður"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forsætisráðherra frakklands?",
    "ans": "castex (2021)"
  },
  {
    "question": "hver er jafnan fyrir ummál hrings?",
    "ans": "þvermál sinnum pí (eða 2x radíus sinnum pí)"
  },
  {
    "question": "hver er rektor háskólans í reykjavík?",
    "ans": "ragnhildur helgadóttir (2021)"
  },
  {
    "question": "hvor er stærri að flatarmáli lögurinn eða mývatn?",
    "ans": "lögurinn"
  },
  {
    "question": "hvaða kjördæmi tilheyrir siglufjarðarkaupstaður?",
    "ans": "norðausturkjördæmi"
  },
  {
    "question": "hvað er kúalubbi?",
    "ans": "sveppur"
  },
  {
    "question": "hvaða skóla stofnuðu hjóninn þóra og páll melsteð?",
    "ans": "kvennaskólann í reykjavík"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast hylkin sem sum brjóskfiska mynda um frjóvgað egg?",
    "ans": "pétursskip"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþrótt slá menn fokku, fjöður og flugu?",
    "ans": "badminton"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga eftir boris pasternak segir frá rússneskum lækni á dögum rússnesku byltingarinnar?",
    "ans": "doktor zhivago"
  },
  {
    "question": "hver er forseti alþingis?",
    "ans": "einar guðfinsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað hét eiginkona adam í biblíunni?",
    "ans": "eva"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarkona gaf út plötuna home á síðasta ári?",
    "ans": "hafdís huld (2015)"
  },
  {
    "question": "hver er bæjarstjóri í kópavogi?",
    "ans": "ármann kr. ólafsson"
  },
  {
    "question": "í hvaða íslensu kvikmynd er sungið um astraltertu gubb?",
    "ans": "með allt á hreinu"
  },
  {
    "question": "hver þjálfar íslenska landsliðið í handbolta?",
    "ans": "aron kristjánsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hvar á þorskinum er gellan?",
    "ans": "hökunni"
  },
  {
    "question": "á hvaða heimavist í hogwarts skólanum búa harry potter og félagar hans?",
    "ans": "griffindor"
  },
  {
    "question": "hver er heimsmethafi kvenna í 800 metra hlaupi?",
    "ans": "jarmila kratochvílová"
  },
  {
    "question": "um hvaða fjallveg er ekið frá hólmavík að ísafjarðardjúpi?",
    "ans": "steingrímsfjarðarheiði"
  },
  {
    "question": "hvert er rétt nafn trommuleikarans ringo starr?",
    "ans": "richard starkey"
  },
  {
    "question": "í hvaða kauptúni býr tónlistarmaðurinn hallbjörn hjartarson?",
    "ans": "skagaströnd"
  },
  {
    "question": "hvaða þéttbýlisstaður er í minni svarfaðardals?",
    "ans": "dalvík"
  },
  {
    "question": "hvaða verðlaunamynd frá árinu 2005 eftir ang lee lýsir ástarævintýrum tveggja kúreka?",
    "ans": "broakback mountain"
  },
  {
    "question": "er alzheimer smitandi sjúkdómur?",
    "ans": "nei"
  },
  {
    "question": "hver er konungur belgíu?",
    "ans": "fillipus (2015)"
  },
  {
    "question": "gettu betur spurningar 2007 & 2008 - staðfærðar 2015",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hvaða fæðutegund var stundum kölluð sæmundur?",
    "ans": "kex (kremkex frá frón)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg lettlands?",
    "ans": "riga"
  },
  {
    "question": "hvað heitir emil í kattholti á frummálinu?",
    "ans": "emil í lönnerberja"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistamaður er oft kallaður villi naglbítur?",
    "ans": "vilhelm anton jónsson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir brúin yfir grafarvog?",
    "ans": "gullinbrú"
  },
  {
    "question": "hver samdi leikritið gauragangur?",
    "ans": "ólafur haukur símonarson"
  },
  {
    "question": "hvað hét vínguð rómverja?",
    "ans": "bakkus"
  },
  {
    "question": "hvað heitir bæjarstjórinn í ísafjarðarbæ?",
    "ans": "guðmundur gunnarsson (2021)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir sundið milli grænlands og íslands?",
    "ans": "grænlandssund"
  },
  {
    "question": "hver er íslandsmethafi í maraþonhlaupi karla?",
    "ans": "hlynur andrésson (2021)"
  },
  {
    "question": "hvaða á rennur í gegnum kirkjubæjarklaustur?",
    "ans": "skaftá"
  },
  {
    "question": "hvert var eftirnafn júdasar sem sveik jesús?",
    "ans": "ískaríot"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsti eiginmaður britney spears?",
    "ans": "jason alexander"
  },
  {
    "question": "hver lék rótarann dúdda í kvikmyndinni með allt á hreinu?",
    "ans": "eggert þorleifsson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir trúarleg hátíð múslima sem varir í heilan mánuð?",
    "ans": "ramadan"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir skammstöfunin fbi?",
    "ans": "federal bureau of investigation"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri vinnumálastofnunnar?",
    "ans": "unnur sverrisdóttir (2022)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir ferjan sem siglir á milli stykkishólms og brjánslækjar?",
    "ans": "baldur"
  },
  {
    "question": "hvað barst hingað til lands í fyrsta sinn 24. ágúst 1906 og var móttekið á seyðisfirði?",
    "ans": "símskeyti"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði bækurnar lærið að matbúa, bökun í heimahúsum og kaldir réttir?",
    "ans": "helga sigurðardóttir (matur og drykkur)"
  },
  {
    "question": "hver leikur james bond í nýjustu kvikmyndinni um ofurnjósnarann?",
    "ans": "daniel craig  (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir aðalsöguhetjan í vefaranum mikla frá kasmír ?",
    "ans": "steinn elliði"
  },
  {
    "question": "hvaða dani er formaður framkvæmdastjórnar um afnám hafta?",
    "ans": "glenn victor kim (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða haf skilur arabíuskaga frá afríku?",
    "ans": "rauðahafið"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg portúgals?",
    "ans": "lissabon"
  },
  {
    "question": "hver teiknaði norræna húsið?",
    "ans": "alvar alto"
  },
  {
    "question": "hvað lið varð íslandsmeistari í knattspyrnu kvenna árið 2014?",
    "ans": "stjarnan (2015)"
  },
  {
    "question": "í hvaða sveitarfélagi er fangselsið á litla hrauni?",
    "ans": "árborg"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenski listamaður hefur oft kallað sig iceblue?",
    "ans": "geir ólafs"
  },
  {
    "question": "númer hvað er george bush yngri í röð bandaríkjaforseta?",
    "ans": "43"
  },
  {
    "question": "hver var borgarstjóri á undan degi b. eggertssyni?",
    "ans": "jón gnarr"
  },
  {
    "question": "hver er útvarpsstjóri?",
    "ans": "magnús geir þórðarson (2015)"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg í bandaríkjunum kemur mls liðið sem kallar sig galaxy?",
    "ans": "los angeles"
  },
  {
    "question": "hver gerði íslensku kvikmyndina morðsögu?",
    "ans": "reynir oddsson"
  },
  {
    "question": "hvaða sjávardýr var nefnt kampalampi á íslensku?",
    "ans": "rækja"
  },
  {
    "question": "hvaða ráðherraembætti gegnir sigrún magnúsdóttir?",
    "ans": "umhverfisráðherra (2015)"
  },
  {
    "question": "hver á heimsmetið í 800 metra hlaupi karla?",
    "ans": "wildavid rudisha (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða verslun hafði slagorðið: af ávöxtunum skuluð þér þekkja þá?",
    "ans": "silli og valdi"
  },
  {
    "question": "hvert er opinbert tungumál andorra?",
    "ans": "katalónska"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsta skáldsaga gerðar kristnýjar?",
    "ans": "regnbogi í póstinum"
  },
  {
    "question": "við hvaða innhaf standa borgirnar helsinki, tallin og leningrad?",
    "ans": "finnska flóa"
  },
  {
    "question": "hver er formaður neytendasamtakanna?",
    "ans": "jóhannes gunnarsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hver lék aðalhlutverkið í kvikmyndinni waterworld?",
    "ans": "kevin costner"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er ararat fjall þar sem örkin hans nóa strandaði?",
    "ans": "tyrklandi"
  },
  {
    "question": "í hvaða keppnisgrein keppir yelena isenbajeva?",
    "ans": "stangarstökki"
  },
  {
    "question": "hver orti sálminn sem á íslensku heitir hærra minn guð til þín?",
    "ans": "matthías jochumsson"
  },
  {
    "question": "hvaða jurt hefur latneska fræðiheitið cucumis sativus?",
    "ans": "gúrka"
  },
  {
    "question": "hvað heitir lengsta á íslands?",
    "ans": "þjórsá"
  },
  {
    "question": "hvað heitir næst hæsti tindur noregs?",
    "ans": "glittertindur"
  },
  {
    "question": "hvaða samtök eru á bakvið skammstöfunina aa?",
    "ans": "alcaholic anonymous"
  },
  {
    "question": "hver samdi óperurnar þrymskviðu og galdra loft?",
    "ans": "jón ásgeirsson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir þekktur listmálari, bróðir bubba morthens?",
    "ans": "tolli"
  },
  {
    "question": "hvað heitir sundið milli spánar og marokkó?",
    "ans": "gíbraltar"
  },
  {
    "question": "hvaða fjörður við breiðafjörð var brúaður árið 1997?",
    "ans": "gilsfjörður"
  },
  {
    "question": "hvaða efni er táknað með bókstafnum k í lotukerfinu?",
    "ans": "kalíum"
  },
  {
    "question": "hvað hét rithöfundurinn jón trausti réttu nafni?",
    "ans": "guðmundur magnússon"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni stella í orlofi?",
    "ans": "þórhildur þorleifsdóttir"
  },
  {
    "question": "hver er bankastjóri landsbankans?",
    "ans": "lilja einarsdóttir"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri leikur bryndís halla gylfadóttir?",
    "ans": "selló"
  },
  {
    "question": "hvaða tímarit segist gera lífið skemmtilegra?",
    "ans": "séð og heyrt"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni taxi driver?",
    "ans": "martin scorsese"
  },
  {
    "question": "í hvaða á er fossinn glymur?",
    "ans": "botnsá"
  },
  {
    "question": "í hvaða sveitafélagið er menningarhúsið hofið?",
    "ans": "akureyri"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri landsvirkjunar?",
    "ans": "hörður arnarson (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir listaverk jóns gunnars árnason við sæbrautina í reykjavík?",
    "ans": "sólfar"
  },
  {
    "question": "hvaða fiskur heitir gadus morhua á latínu?",
    "ans": "þorskur"
  },
  {
    "question": "hvað er glóskjanni?",
    "ans": "fiðrildi"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk situr willum þór þórsson á alþingi?",
    "ans": "framsókn"
  },
  {
    "question": "hver söng lagið ég er furðuverk?",
    "ans": "ruth reginalds"
  },
  {
    "question": "hver lék á sólógítar í hljómsveitinni hljómum?",
    "ans": "gunnar þórðarson"
  },
  {
    "question": "um hvaða fjallveg er ekið frá borgarfirði og vestur í dali?",
    "ans": "brattabrekka"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsta skáldsaga einars más guðmundssonar?",
    "ans": "riddarar hringstigans"
  },
  {
    "question": "hvaða leikrit eftir guðrúnu helgadóttir sýnir börn í hlutverki fullorðinna?",
    "ans": "óvitar"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hæsta fjallið í noregi?",
    "ans": "galdhöpiggen"
  },
  {
    "question": "hvaða fiskitegund heitir glupea harangus á latínu?",
    "ans": "síld"
  },
  {
    "question": "hvað heitir íslandsmeistarinn í borðtennis karla?",
    "ans": "magnús jóhann hjartarson"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir höfuðborgin minsk",
    "ans": "hvíta rússlandi"
  },
  {
    "question": "hver er heimsmeistari í 100 metra hlaupi karla?",
    "ans": "usain bolt"
  },
  {
    "question": "hvert er stærsta náttúrulega stöðuvatn á íslandi?",
    "ans": "þingvallavatn"
  },
  {
    "question": "hvað efni er táknað með bókstöfunum si í lotukerfinu?",
    "ans": "kísill (sílikon)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir lyftingakappinn og rithöfundurinn gillzenegger réttu nafni?",
    "ans": "egill einarsson"
  },
  {
    "question": "yfir hvaða fjallaveg er ekið úr fljótsdalshéraði yfir í berufjörð?",
    "ans": "öxi"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsta skáldsaga auðar jónsdóttur?",
    "ans": "stjórnlaus lukka"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti þulur ríkisútvarpsins?",
    "ans": "sigrún ögmundsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvert var hið rétta nafn rainman í samnefndri kvikmynd?",
    "ans": "raymond babbit"
  },
  {
    "question": "hver orti um seltjarnarnesið lítið og lágt?",
    "ans": "þórbergur þórðarson"
  },
  {
    "question": "hvaða kauptún stendur við miðfjörð?",
    "ans": "hvammstangi"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti útvarpsstjóri ríkisútvarpsins?",
    "ans": "jónas þorbergsson"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er ljóðabókin tvífundnaland?",
    "ans": "gyrðir elíasson"
  },
  {
    "question": "hver gaf út plötuna kælir varðhund árið 2014?",
    "ans": "stafræn hákon (2015)"
  },
  {
    "question": "í hvaða leikriti heita aðalpersónurnar vladimir og estragon?",
    "ans": "beðið eftir godot"
  },
  {
    "question": "hver er ristjóri séð og heyrt?",
    "ans": "eiríkur jónsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða tæki fékk diedlev thomsen styrk frá alþingi til að kaupa árið 1903?",
    "ans": "bílinn"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forsætisráðherra írlands?",
    "ans": "leo varadkar (2022)"
  },
  {
    "question": "hvort er eyríkið saó tóme og prinsípe við austur eða vestur strönd afríku?",
    "ans": "vestur"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg heitir aðalgatan karl jóhann?",
    "ans": "osló"
  },
  {
    "question": "hver er íslandsmethafi karla í hástökki?",
    "ans": "einar karl hjartarson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir syðsti oddi suður-ameríku?",
    "ans": "hornhöfði"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fjöllistamaðurinn maggi legó eða herb legovits réttu nafni?",
    "ans": "magnús guðmundsson"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg er scala óperuhúsið?",
    "ans": "milanó"
  },
  {
    "question": "í hvaða vatnsfalli var jesú kristur skírður?",
    "ans": "jórdan"
  },
  {
    "question": "hve lengi varði nóaflóðið samkvæmt frásögn biblíunnar?",
    "ans": "40 daga og 40 nætur"
  },
  {
    "question": "hvaða þéttbýlisstaður er innst við steingrímsfjörð?",
    "ans": "hólmavík"
  },
  {
    "question": "í hvaða skáldsögu leikur hinn slóttugi séra sigvaldi stórt hlutverk?",
    "ans": "piltur og stúlka"
  },
  {
    "question": "hvar er elsti viti landsins sem enn stendur?",
    "ans": "dalatanga"
  },
  {
    "question": "hver samdi óperuna hollendingurinn fljúgandi?",
    "ans": "richard wagner"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi barðist frelsishreyfingin frelimo fyrir sjáflstæði?",
    "ans": "mósambík"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri barnaverndarstofu?",
    "ans": "ólöf farestveit"
  },
  {
    "question": "hvað merkir skammstöfunin who?",
    "ans": "world health organization"
  },
  {
    "question": "hver er rektor listaháskóla íslands?",
    "ans": "fríða björk ingvarsdóttir (2021)"
  },
  {
    "question": "hvaða fyrirtæki á íslandi var lengi vel kallað óskabarn þjóðarinnar?",
    "ans": "eimskip"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er tónlistin í söngleiknum jesus christ superstar?",
    "ans": "andrew lloyd webber"
  },
  {
    "question": "hvaða kona var fyrst kjörin til setu á alþingi íslendinga?",
    "ans": "ingibjörg h. bjarnason"
  },
  {
    "question": "hvað heita bræðurnir sem hafa gert vinsælar kvikmyndir á borð við fargo, miller’s crossing og the big lebowski?",
    "ans": "cohen bræður"
  },
  {
    "question": "hvaða land á landamæri að alsír og líbýu?",
    "ans": "túnis"
  },
  {
    "question": "í hvaða íslensku bíómynd lék bubbi morthens?",
    "ans": "skilaboð til söndru"
  },
  {
    "question": "hvaða á rennur í gegnum akureyri?",
    "ans": "glerá"
  },
  {
    "question": "hvar eru borgirnar longyearbyen og barentsborg?",
    "ans": "svalbarða"
  },
  {
    "question": "hvar var útvarp ríkisútvarpsins áður til húsa, en það flutti í efstaleiti?",
    "ans": "skúlagötu 4"
  },
  {
    "question": "hvað hét frjálsíþróttakonan sem gekk undir gælunafninu flojo?",
    "ans": "florence griffith-joyner"
  },
  {
    "question": "hver gaf íslandi heiti?",
    "ans": "hrafna-flóki vilgerðarson"
  },
  {
    "question": "hver er útvarpsstjóri á útvarpi sögu?",
    "ans": "arnþrúður karlsdóttir (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða umdeildi siður í hindúatrú var bannaður árið 1829?",
    "ans": "ekkjubrennur"
  },
  {
    "question": "hvaða borg í finnlandi laðar til sín ferðamenn með því að segjast vera heimbær jólasveinsins?",
    "ans": "rojeremy"
  },
  {
    "question": "hvað heitir plötusnúðurinn og rapparinn dóri dna réttu nafni?",
    "ans": "halldór halldórsson"
  },
  {
    "question": "hvar er verkið garður jarðneskra lystisemda varðveitt?",
    "ans": "pradosafninu (í madrid) (hieronymus bosch)"
  },
  {
    "question": "hvað hét persónan sem robert deniro lék í kvikmyndinni taxi driver?",
    "ans": "travis bickle"
  },
  {
    "question": "hvað er ein sjómíla löng í metrum?",
    "ans": "1852m"
  },
  {
    "question": "hvað er tröllasúra?",
    "ans": "rabbabari"
  },
  {
    "question": "í hvaða óperu er heimsfrægi söngur næturdrottningarinnar?",
    "ans": "töfraflautunni"
  },
  {
    "question": "í hvaða tveim löndum er frísneska enn töluð?",
    "ans": "hollandi og þýskalandi"
  },
  {
    "question": "á hvaða orðum hefst biblían?",
    "ans": "í upphafi skapaði guð himinn og jörð"
  },
  {
    "question": "hvaða fisk er bannað að veiða í sjó við ísland?",
    "ans": "lax"
  },
  {
    "question": "hver er íslandsmethafi kvenna í maraþonhlaupi?",
    "ans": "martha ernstsdóttir (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða efni er táknað með bókstafnum b í lotukerfinu?",
    "ans": "bór"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg spánar?",
    "ans": "madríd"
  },
  {
    "question": "hver eru fyrstu orðin sem höfð eru eftir guði almáttugum í biblíunni?",
    "ans": "verði ljós"
  },
  {
    "question": "í hvaða íslensku kvikmynd lék þýski stórleikarinn bruno ganz engil?",
    "ans": "börn náttúrunnar"
  },
  {
    "question": "hvað heitir ugla harry potter?",
    "ans": "hedwick"
  },
  {
    "question": "hvar er haldið upp á danska daga á ári hverju?",
    "ans": "stykkishólmi"
  },
  {
    "question": "hvaða algenga blóm heitir á latínu alkemilla vulgaris?",
    "ans": "maríustakkur"
  },
  {
    "question": "hver er orkumálastjóri?",
    "ans": "guðni jóhannesson (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað skoruðu þjóðverjar mörg mörk í úrslitaleik hm síðasta sumar?",
    "ans": "1 (mario götze)"
  },
  {
    "question": "hvað verður til þegar broddmjólk er soðinn?",
    "ans": "ábrystur"
  },
  {
    "question": "hvert er listamannsnafn söngkonungar aleciu moore?",
    "ans": "pink"
  },
  {
    "question": "hvaða spámann gamla testamentisins gleypti hvalur?",
    "ans": "jónas"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var síðast hlaupár?",
    "ans": "2012"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er leikritið fjalla-eyvindur?",
    "ans": "jóhann sigurjónsson"
  },
  {
    "question": "hvaða jökull er styðst frá fróðárheiði?",
    "ans": "snæfellsjökull"
  },
  {
    "question": "hvaða ættbálki spendýra tilheyra flóðsvín?",
    "ans": "nagdýr"
  },
  {
    "question": "hvaða fáni er með mynd af grænu tré fyrir miðju?",
    "ans": "líbanon"
  },
  {
    "question": "hvað er þykkvalúra?",
    "ans": "fiskur"
  },
  {
    "question": "hver var konungur noregs árið 1262?",
    "ans": "hákon gamli hákonsson"
  },
  {
    "question": "hvert barna barbapabba er loðið?",
    "ans": "barba-kær"
  },
  {
    "question": "hver eru upphafsorð ljóðsins sigling, eftir örn arnarson?",
    "ans": "hafið bláa hafið"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni var vladimir uljinits uljanov þekktur?",
    "ans": "lenín"
  },
  {
    "question": "hvar ríktu mógúlar?",
    "ans": "indlandi"
  },
  {
    "question": "hver var gerður að hirðmálara spænsku konungshirðarinnar árið 1799?",
    "ans": "fransisco goya"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsta sólóplata emilíönu torrini?",
    "ans": "krúsídúlla"
  },
  {
    "question": "formaður hvaða samtaka er sveinn rúnar hauksson?",
    "ans": "ísland-palestína (2015)"
  },
  {
    "question": "hve margir sunnudagar eru í aðventu?",
    "ans": "fjórir"
  },
  {
    "question": "hvar í líkamanum er dálk-slagæð?",
    "ans": "fæti"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga halldórs laxness gerist m.a. á fæti undir fótafæti?",
    "ans": "heimsljós"
  },
  {
    "question": "í hvaða heimsálfu eru einu náttúrulegu heimkynni feldvænga?",
    "ans": "asíu"
  },
  {
    "question": "hver er sjöunda reikistjarna frá sólu?",
    "ans": "úranus"
  },
  {
    "question": "hver fór með hlutverk evu erlendsdóttur í kvikmyndinni mýrinni?",
    "ans": "ágústa eva erlendsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvaða leikrit segir frá drengnum putta, sem býr hjá móður sinni sem er besta saumakonan í skóginum?",
    "ans": "skilaboðaskjóðan"
  },
  {
    "question": "hvaða vikudagur er nefndur eftir júpíter í rómönskum málum?",
    "ans": "fimmtudagur"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð er bíldudalur?",
    "ans": "arnarfjörð"
  },
  {
    "question": "hvað er bekken?",
    "ans": "koppur eða næturgagn."
  },
  {
    "question": "hvað hét lagið sem birgitta haukdal söng í söngvakeppni evrópskra sjónvarpsstöðva árið 2003?",
    "ans": "open your heart"
  },
  {
    "question": "við hvern voru fyrstu lögin sem sögð voru upp á íslandi kennd?",
    "ans": "úlfljót"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar var arkitektinn jörn utzon sem teiknaði óperuhúsið í sidney?",
    "ans": "danskur"
  },
  {
    "question": "hvaða erlendi ráðamaður heimsótti ísland, þann 16. ágúst 1941?",
    "ans": "winston churchill"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist stærsta borg michiganríkis í bandaríkjunum?",
    "ans": "detroit"
  },
  {
    "question": "hver málaði fræga mynd af krákum á akri árið 1890?",
    "ans": "vincent van gogh"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsta sólóplata bubba morthens?",
    "ans": "ísbjarnarblús"
  },
  {
    "question": "hvað einkennir þann sem er karkur?",
    "ans": "latur eða þrjóskur"
  },
  {
    "question": "hver fjórmenninganna í abba var af norskum uppruna?",
    "ans": "anni-frida lyngstad eða frida"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist kvendýr hvals?",
    "ans": "kýr"
  },
  {
    "question": "í hvaða íslensku kvikmynd fer egill ólafsson með hlutverk einhleyps kórstjóra?",
    "ans": "karlakórinn hekla"
  },
  {
    "question": "í hvaða harry potter bók kemur persóna lúna lovegood fyrst við sögu?",
    "ans": "harry potter og fönixreglan"
  },
  {
    "question": "hvað fæst ef einn kíló af haframjöli er soðið í 10 mín. í 2. lítrum af vatni?",
    "ans": "hafragrautur"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga eftir john steinbeck segir frá vináttu farandverkamannanna george og lenny´s?",
    "ans": "menn og mýs eða of mice and men"
  },
  {
    "question": "á hvaða velli leikur stoke city heimaleiki sína?",
    "ans": "britannia stadium"
  },
  {
    "question": "hver fór með hlutverk sveppa í kvikmyndinni veggfóður?",
    "ans": "steinn ármann magnússon"
  },
  {
    "question": "hvernig hljómar sjötta boðorðið?",
    "ans": "þú skalt ekki drýgja hór"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta skáldsaga sjóns?",
    "ans": "rökkurbýsnir"
  },
  {
    "question": "hver var hæsta bygging heims frá 1889 til 1930?",
    "ans": "eiffel turninn í parís"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi fæddist árni magnússon handritasafnari árið 1663?",
    "ans": "kvennabrekku í dölum"
  },
  {
    "question": "hvar var púður fyrst notað í hernaði?",
    "ans": "kína"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti utanríkisráðherra íslands?",
    "ans": "stefán jóhann stefánsson"
  },
  {
    "question": "í hvaða fljóti er goðafoss?",
    "ans": "skjálfanda"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni var lev davinovitz bronstein betur þekktur?",
    "ans": "trotsky"
  },
  {
    "question": "hvaða efni hefur sætistöluna 6 í lotukerfinu?",
    "ans": "kolefni"
  },
  {
    "question": "hver málaði hina frægu mynd stúlkurnar frá avignon frá 1907?",
    "ans": "pablo picasso"
  },
  {
    "question": "hvaða embættismaður var eini launaði starfsmaðurinn á þjóðveldisöld á íslandi?",
    "ans": "lögsögumaður"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist stærsta borg illinois ríkis í bandaríkjunum?",
    "ans": "chicago"
  },
  {
    "question": "hver söng inn á plötuna dawn of the human revolution árið 1986?",
    "ans": "herbert guðmundsson"
  },
  {
    "question": "hver er þriðja reikistjarnan frá sólu?",
    "ans": "jörðin"
  },
  {
    "question": "hvert var höfundarnafn georges prosper remi?",
    "ans": "hergé"
  },
  {
    "question": "af hvaða reglu voru flest munkaklaustur á íslandi?",
    "ans": "ágústínusarreglu"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gerði plötuna some girls árið 1978?",
    "ans": "rolling stones"
  },
  {
    "question": "hver er næst stærsta borg egyptalands?",
    "ans": "alexandria"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir höfuðborgin paramaribo?",
    "ans": "súrinam"
  },
  {
    "question": "hvaða rit gamla testamentisins hefst á orðunum: í upphafi skapaði guð himin og jörð?",
    "ans": "1. mósebók (genesis)"
  },
  {
    "question": "hvert var ættarnafn hjónanna sem harry potter ólst upp hjá?",
    "ans": "dursley"
  },
  {
    "question": "á hvaða velli leikur fulham heimaleiki sína?",
    "ans": "craven cottage"
  },
  {
    "question": "hvar ríkti kýros konungur, sem lagði undir sig babýlóníska heimsveldið á 7. öld f. kr?",
    "ans": "persíu"
  },
  {
    "question": "hvaða ár fengu íslenskar konur kosningarétt til alþingis?",
    "ans": "1915"
  },
  {
    "question": "á hvaða vikudegi er uppstingningardagur?",
    "ans": "fimmtudegi"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist fastinn eða stofnin fyrir náttúrulegan lógaritma?",
    "ans": "e"
  },
  {
    "question": "hvaða franski impressjónisti málaði mörg sína þekktustu verka á eyjunni tahiti?",
    "ans": "paul gaugain"
  },
  {
    "question": "hvaða titill veitti tímaritið people, ástralska leikaranum chris hemsworht nýlega?",
    "ans": "kynþokkafyllsti maður heims (sexiest man alive) (2015) (mel gibson fyrstur 1985)"
  },
  {
    "question": "hver leikur á bassa með stuðmönnum?",
    "ans": "tómas tómasson"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast útlimir hvals?",
    "ans": "bægsli"
  },
  {
    "question": "hvar voru rósastríðið háð á 15. öld?",
    "ans": "englandi"
  },
  {
    "question": "hver sendi frá sér hljómplötuna home árið 2014?",
    "ans": "hafdís huld  (þrastardóttir) (2015)"
  },
  {
    "question": "hvar í mannslíkamanum er öln og sveif?",
    "ans": "hendinni (framhandlegg)"
  },
  {
    "question": "hvaða afríkuríki á aðeins landamæri að alsír og lýbíu?",
    "ans": "túnis"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er barnabókin ballið á bessastöðum?",
    "ans": "gerður kristný"
  },
  {
    "question": "hver er fjórða reikistjarnan frá sólu?",
    "ans": "mars"
  },
  {
    "question": "hver lék á trommur með bítlunum á undan ringo starr?",
    "ans": "pete best"
  },
  {
    "question": "í hvaða skáldsögu halldórs laxness segir frá jóni prímusi?",
    "ans": "kristnihaldi undir jökli"
  },
  {
    "question": "í hvaða á er dettifoss?",
    "ans": "jökulsá á fjöllum"
  },
  {
    "question": "hver er nýr sendiherra íslands í washington?",
    "ans": "geir h. haarde"
  },
  {
    "question": "hlaut mark twain einhvern tíman bókmenntaverðlaun nóbels?",
    "ans": "nei"
  },
  {
    "question": "hve margar grindur eru í 400 m grindahlaupi?",
    "ans": "10"
  },
  {
    "question": "í  hvaða skáldsögu halldórs laxness segir frá söngvaranum garðari hólm?",
    "ans": "brekkukotsánal"
  },
  {
    "question": "hver er aflmesti foss íslands?",
    "ans": "dettifoss"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist hlutfall milli aðlagðrar skammhliðar og langhliðar í rétthyrndum þríhyrningi?",
    "ans": "kósínus"
  },
  {
    "question": "í hvaða listgrein bregður fyrir sinkópum?",
    "ans": "tónlist"
  },
  {
    "question": "hvað hét móðir leifs heppna?",
    "ans": "þjóðhildur jörundsdóttir"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða stjórnmálaflokk situr gunnar bragi sveinsson á alþingi?",
    "ans": "framsóknarflokkinn"
  },
  {
    "question": "hver var keisari í róm á eftir kládíusi?",
    "ans": "neró"
  },
  {
    "question": "í hvaða hljómsveit eru jón ólafsson og björn jörundur?",
    "ans": "ný dönsk"
  },
  {
    "question": "af hverjum bar george bush sigur í forsetakosningunum árið 2004?",
    "ans": "john kerry"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð er kópasker?",
    "ans": "axarfjörð/öxarfjörð"
  },
  {
    "question": "hvaða listamaður afþakkaði stór kross hinnar íslensku fálkaorðu árið 1965?",
    "ans": "kjarval eða jóhannes sveinsson"
  },
  {
    "question": "með hvaða hljómsveit söng peter gabriel á árunum 1970 til 1975?",
    "ans": "genesis"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er ljóðabókin illgresi sem kom fyrst út árið 1924?",
    "ans": "örn arnarson eða magnús stefánsson"
  },
  {
    "question": "hver er erkióvinur bob morans?",
    "ans": "guli skugginn"
  },
  {
    "question": "hvaða íslenska heimildarmynd fjallar um þátttöku ungrar stúlku í fegurðarsamkeppni?",
    "ans": "í skóm drekans"
  },
  {
    "question": "hver orti sálminn víst ertu jesú kóngur klár?",
    "ans": "hallgrímur pétursson"
  },
  {
    "question": "hvaða líffæri í mannslíkamanum framleiðir gall?",
    "ans": "lifrini"
  },
  {
    "question": "við hvern er leikrit matthíasar jochumssonar útlilegumenn, jafnan kennt?",
    "ans": "skugga svein"
  },
  {
    "question": "hvernig er herra sterkur á litinn?",
    "ans": "rauður"
  },
  {
    "question": "hvað merkir sögnin að kneifa?",
    "ans": "drekka"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist karldýr sels?",
    "ans": "brimill"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er kilimanjarofjall?",
    "ans": "tansaníu"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti umhverfismálaráðherra íslands?",
    "ans": "júlíus sólnes"
  },
  {
    "question": "hverjir bundu fyrst inn bækur með síðum sem hægt var að flétta?",
    "ans": "rómverjar"
  },
  {
    "question": "hve stór eru horn í jafnhliða þríhyrningi?",
    "ans": "60°"
  },
  {
    "question": "hvert er stærsta hjartardýrið?",
    "ans": "elgur"
  },
  {
    "question": "með hvaða liði leikur knattspyrnukonan margrét lára viðarsdóttir?",
    "ans": "kristianstads (2015)"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri leikur friðrik sturluson í sálinni hans jóns míns?",
    "ans": "bassa"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað er le corbusier þekktur?",
    "ans": "arkitekt"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist skaginn milli skjálfandaflóa og öxarfjarfjarðar?",
    "ans": "tjörnes"
  },
  {
    "question": "hvaða rit nýja testamentisins hefst á orðunum: í upphafi var orðið?",
    "ans": "jóhannesarguðspjall"
  },
  {
    "question": "með hvaða hljómsveit lék peter tosh áður en hann hóf sóloferill?",
    "ans": "the wailers"
  },
  {
    "question": "frá hvaða kaupstað er hljómsveitin skriðjöklar?",
    "ans": "akureyri"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur leikverksins dags vonar?",
    "ans": "birgir sigurðsson"
  },
  {
    "question": "hvaða blóm er einkenni skátahreyfingarinnar?",
    "ans": "liljan"
  },
  {
    "question": "hver er fimmta reikistjarnan frá sólu?",
    "ans": "júpíter"
  },
  {
    "question": "í hvaða leynifélagi höfðu persónurnar aggi og moli í kvikmyndinni sódóma reykjavík, verið sem börn?",
    "ans": "leynifélag agga pó"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt er holtasóley?",
    "ans": "rósaætt"
  },
  {
    "question": "hvaða íþrótt er í aðalhlutverki í kvikmyndinni king pin, þar sem woody harrelson fer með eitt aðalhlutverka?",
    "ans": "keila"
  },
  {
    "question": "inn í hvaða ríki réðust sovétmenn þann 30. nóvember árið 1939?",
    "ans": "finnland"
  },
  {
    "question": "með hvaða liði leikur knattspyrnumaðurinn peter crouch?",
    "ans": "stoke"
  },
  {
    "question": "hvaða rithöfundur rekur æviminningar sínar í bókinni faðir, móðir og dulmagn bernskunnar?",
    "ans": "guðbergur bergsson"
  },
  {
    "question": "hvaða fyrirbæri er að finna í merki sveitafélagsins hveragerði?",
    "ans": "hverafugla"
  },
  {
    "question": "úr hvaða stöðuvatni rennur sogið?",
    "ans": "þingvallavatni"
  },
  {
    "question": "í hvaða ríki bar æðsti ráðamaðurinn heitið shogun?",
    "ans": "japan"
  },
  {
    "question": "hvað hét elsti sonur ísaks, ættföður gyðinga?",
    "ans": "esau"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki er hólmlenda í suður-afríku?",
    "ans": "lesotho (swaziland liggur að mósambík)"
  },
  {
    "question": "hvaða fegurðardrottning var umsjónarmaður stundarinnar okkar á árunum 1979 til 1983?",
    "ans": "bryndís schram"
  },
  {
    "question": "við hvaða norræna guð voru þriðjudagar kenndir til forna?",
    "ans": "tý"
  },
  {
    "question": "í hvaða leikriti kemur grasa-gudda fyrst fyrir?",
    "ans": "skugga-sveini"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist stærsta borgin í manitoba?",
    "ans": "winnipeg"
  },
  {
    "question": "hvað er löber?",
    "ans": "dúkur eða renningur"
  },
  {
    "question": "hvað hét eiginkona landnámsmannsins ingólfs arnarsonar?",
    "ans": "hallveig fróðadóttir"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar er söngkonan og lagahöfundurinn avril lavigne?",
    "ans": "kanadísk"
  },
  {
    "question": "hvað heitir síðasta bók þeirra þriggja sem saman mynda íslandsklukku halldórs laxness?",
    "ans": "eldur í kaupinhafn"
  },
  {
    "question": "hvaða portúgalski landkönnuður lést á filippseyjum árið 1521?",
    "ans": "ferdinand magellan"
  },
  {
    "question": "með hvaða hljómsveit syngur svala björgvinsdóttir?",
    "ans": "steed lord"
  },
  {
    "question": "hvaða sautjándu aldar listamaður málaði myndina stúlka með perlueyrnalokk?",
    "ans": "jan vermeer"
  },
  {
    "question": "hverju var axel að bjarga með því að eltast við fjarstýringu í sódómu reykjavík?",
    "ans": "gullfiskunum sínum"
  },
  {
    "question": "hvaða mælieining jafngildir 3,26 ljósárum?",
    "ans": "parsek"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist síðasta hljómplatan sem bítlarnir sendu frá sér, 1970?",
    "ans": "let it be"
  },
  {
    "question": "hvaða mörgæsategund er stærst?",
    "ans": "keisaramörgæs"
  },
  {
    "question": "hvað er gró?",
    "ans": "óhreinindi"
  },
  {
    "question": "á hvaða eyju í breiðafirði var stofnuð prentsmiðja árið 1773?",
    "ans": "hrappsey"
  },
  {
    "question": "í hvaða tinnabók kemur prófessor vandráður fyrst við sögu?",
    "ans": "fjársjóði rögnvaldar rauða"
  },
  {
    "question": "hvar á landinu er skötufjörður?",
    "ans": "ísafjarðardjúpi"
  },
  {
    "question": "hvaða bandaríski rithöfundur bjó lengi í smábænum hannibal við missisippi fljót?",
    "ans": "mark twain"
  },
  {
    "question": "hvernig hljómar fjórða boðorðið?",
    "ans": "heiðra skaltu föður þína og móður"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist festan á stilki þaragróðurs?",
    "ans": "þöngulhaus"
  },
  {
    "question": "í hvaða hljómsveit leikur orri páll dýrason á trommur?",
    "ans": "sigurrós"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð er þingeyri?",
    "ans": "dýrafjörð"
  },
  {
    "question": "hvaða ítalska leikskáld hlaut nóbelsverðlaun í bókmenntum árið 1997?",
    "ans": "dario fo"
  },
  {
    "question": "til hve margra gullverðlauna vann bandaríski sundkappinn michael phelps á ólympíuleikunum í peking 2008?",
    "ans": "átta"
  },
  {
    "question": "hver orti sálminn gefðu að móðurmálið mitt?",
    "ans": "hallgrímur pétursson"
  },
  {
    "question": "hvaða uglutegund er útbreiddust?",
    "ans": "turnugla"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð er hólmavík?",
    "ans": "steingrímsfjörð"
  },
  {
    "question": "hver sendi frá sér skáldsöguna minningar um döpru hórurnar mínar árið 2004?",
    "ans": "gabriel garcia marques"
  },
  {
    "question": "hvort er skarður máni sem snýr eins og bókstafurinn c, vaxandi eða dvínandi tungl?",
    "ans": "dvínandi"
  },
  {
    "question": "hver hefur verið kjörinn forseti bandaríkjanna elstur manna?",
    "ans": "ronald reagan (69 ára)"
  },
  {
    "question": "hvaða tinnabók er beint framhald af eldflaugastöðinni?",
    "ans": "í myrkum mánafjöllum"
  },
  {
    "question": "hvað er jaðrakan?",
    "ans": "fugl"
  },
  {
    "question": "við hvaða dönsku eyju eru stórar standklukkur kenndar?",
    "ans": "borgmundarhólmi"
  },
  {
    "question": "hvaða líffæri tengir kok við maga?",
    "ans": "vélinda"
  },
  {
    "question": "hvaða stríð geysaði við suðurgötu 14 í reykjavík í nóvember 1921?",
    "ans": "hvíta stríðið"
  },
  {
    "question": "hver var eiginkona mexíkóska listamannsins diego rivera?",
    "ans": "frida kahlo"
  },
  {
    "question": "hvað hét lagið sem jónsi söng í söngvakeppnir evrópskra sjónvarpsstöðva árið 2004?",
    "ans": "heaven"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga halldórs laxness segir frá lífshlaupi einyrkjans guðbjarts jónssonar?",
    "ans": "sjálfstætt fólk"
  },
  {
    "question": "hver nam land í vatnsfirði við barðaströnd um það bil árið 865?",
    "ans": "hrafna-flóki"
  },
  {
    "question": "hvað hét skemmtistaðurinn sem lars og sveppi ráku saman í kvikmyndinni veggfóður?",
    "ans": "rjóminn"
  },
  {
    "question": "hvað heitir uppfinningadvergurinn í skilaboðaskjóðunni?",
    "ans": "skefill"
  },
  {
    "question": "hvernig er almenna brotið 4/360 fullstytt?",
    "ans": "1/90"
  },
  {
    "question": "hvaða dýr voru fyrst allra dýra til að geta flogið?",
    "ans": "skordýr"
  },
  {
    "question": "hvert er íslenska orðið yfir orkideu?",
    "ans": "brönugras"
  },
  {
    "question": "hvað hét móðir ísaks, ættföður gyðinga?",
    "ans": "sara"
  },
  {
    "question": "er sviss í evrópusambandinu?",
    "ans": "nei"
  },
  {
    "question": "í hvaða á er hafragilsfoss?",
    "ans": "jökulsá á fjöllum"
  },
  {
    "question": "hver er landsliðsþjálfari kvenna í knattspyrnu?",
    "ans": "sigurður ragnar eyjólfsson"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóð varð ólympíumeistarar í handbolta árið 2012?",
    "ans": "frakkar"
  },
  {
    "question": "hvern drap árni beiskur árið 1241?",
    "ans": "snorra sturluson"
  },
  {
    "question": "hlaut rudyard kipling einhvern tíman bókmenntaverðlaun nóbels?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð er búðardalur?",
    "ans": "hvammsfjörður"
  },
  {
    "question": "hvaða safn stendur við laugaveg 162 í reykjavík?",
    "ans": "þjóðskjalasafnið"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur skammstöfunin kfum?",
    "ans": "kristilegt félag ungra manna"
  },
  {
    "question": "hvað hljómsveit sendi frá sér breiðskífuna revolver árið 1966?",
    "ans": "bítlarnir"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur gamanleikritsins ys og þýs útaf engu?",
    "ans": "william shakespeare"
  },
  {
    "question": "hvað er kappmella?",
    "ans": "saumspor"
  },
  {
    "question": "hvers son var hrafna-flóki?",
    "ans": "vilgerðarson"
  },
  {
    "question": "hvert er kjördæmi kristjáns l. möller, alþingismanns?",
    "ans": "norðausturkjördæmi"
  },
  {
    "question": "hvaða eldfjall gróf borgina pompej í rúst árið 77 f. kr.?",
    "ans": "vesúvíus"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga halldórs laxness gerist m.a. á óseyri við axlarfjörð?",
    "ans": "salka valka"
  },
  {
    "question": "hvaða þýski hershöfðingi í seinni heimstyrjöldinni hafði viðurnefnið eyðimerkurrefurinn?",
    "ans": "erwin rommel"
  },
  {
    "question": "hvar er listamaðurinn ólafur elíasson fæddur?",
    "ans": "kaupmannahöfn"
  },
  {
    "question": "hver var aðalsöngkona hljómsveitarinnar spoon árið 1994?",
    "ans": "emilina torrini"
  },
  {
    "question": "hlaut leo tolstoj einhvern tíman bókmenntaverðlaun nóbels?",
    "ans": "nei"
  },
  {
    "question": "hver þjálfari þýska handknattleiksliðið fuche berlin?",
    "ans": "dagur sigurðsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaðan var hljómsveitin a-ha sem gerði það gott á níunda áratug síðustu aldar?",
    "ans": "noregi"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta skáldsaga auðar jónsdóttur?",
    "ans": "ósjálfrátt (2012)"
  },
  {
    "question": "hver er hornasumma samsíðungs?",
    "ans": "360°"
  },
  {
    "question": "hvað hét rótari stuðmanna í myndinni með allt á hreinu?",
    "ans": "dúddi"
  },
  {
    "question": "hve margar gráður á kelvin kvarðanum tákna alkul?",
    "ans": "0"
  },
  {
    "question": "í hvaða ríki er borgin seattle í bandaríkjunum?",
    "ans": "washington"
  },
  {
    "question": "hvert er stærsta svifdýrið á íslandsmiðum?",
    "ans": "marglytta"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit flutti lagið svart hvíta hetjan mín?",
    "ans": "dúkkulísurnar"
  },
  {
    "question": "hvað heitir einkaþjónn kolbeins kafteins í myllusetrinu?",
    "ans": "jósep"
  },
  {
    "question": "hvaða impressjónisti málaði verkið umdeilda morgunverður í skóginum árið 1863?",
    "ans": "edouard manet"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki liggur að panama í suðri og nikuragva í norðri?",
    "ans": "kosta ríka"
  },
  {
    "question": "hvað hét bróðir móse?",
    "ans": "aron"
  },
  {
    "question": "hvar rennur lagafljót til sjávar?",
    "ans": "héraðasflóa"
  },
  {
    "question": "á hvaða leikverki byggir kvikmyndin brúðguminn eftir baltasar kormák?",
    "ans": "ivanov"
  },
  {
    "question": "hvaða heiti borgar var íslenskað jórsalir?",
    "ans": "jerúsalem"
  },
  {
    "question": "hvaða jurt umlykur skjöldin í gríska skjaldamerkinu?",
    "ans": "lárviður"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist fjölmennasta borg kanada?",
    "ans": "torontó"
  },
  {
    "question": "við strendur hvaða heimsálfu eru náttúruleg heimkynni patagóníusæljónsins?",
    "ans": "s-ameríku"
  },
  {
    "question": "hver var aðalritari sameinuðu þjóðanna á undan ban ki-moon?",
    "ans": "kofi annan"
  },
  {
    "question": "hvaða kona er í fm belfast?",
    "ans": "lóa hlín hjálmtýrsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvaða blóm var í skjaldamerki marteins lúthers?",
    "ans": "rós"
  },
  {
    "question": "í hvaða sýslu er þorskafjörður?",
    "ans": "austur - barðaströnd"
  },
  {
    "question": "finnast ammónítar í jarðlögum á íslandi?",
    "ans": "nei"
  },
  {
    "question": "hvaða evrópuríki er sögusvið harmleiksins hamlet, eftir william shakespeare?",
    "ans": "danmörk"
  },
  {
    "question": "hvaða franska herforingja tóku englendingar af lífi í rúðuborg 30. maí 1431?",
    "ans": "jóhanna af örk"
  },
  {
    "question": "hvað merkir kvennmannsnafnið agnes?",
    "ans": "heilög eða hrein"
  },
  {
    "question": "hver er stærst grískra eyja?",
    "ans": "krít"
  },
  {
    "question": "hvaða landnámsmaður átti þrælana vífill og karla?",
    "ans": "ingólfur arnarson"
  },
  {
    "question": "hvaða bókaflokkur segir frá ævintýrum önnu, jonna, júlla, georgínu og hundsins tomma?",
    "ans": "fimmbækurnar"
  },
  {
    "question": "hvaða þorp er við sunnanverðan berufjörð?",
    "ans": "djúpivogur"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarkona flytur lagið royals?",
    "ans": "lorde (2015)"
  },
  {
    "question": "hve margar dagar eru í hlaupári?",
    "ans": "366"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg í júdeu var davíð konungur?",
    "ans": "betlehem"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er enskur bikarmeistari í knattspyrnu karla?",
    "ans": "arsenal (2015)"
  },
  {
    "question": "hver málaði hið þekkta verk næturverðirnir árið 1642?",
    "ans": "rembrandt (von rijn)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir ferjan sem siglir til hríseyjar?",
    "ans": "sævar"
  },
  {
    "question": "hvar starfaði uppreisnarmaðurinn emilio zapata?",
    "ans": "mexikó"
  },
  {
    "question": "hver lagði fyrstur drög að lotukerfinu?",
    "ans": "dimitri mendeljev"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg katar?",
    "ans": "doha"
  },
  {
    "question": "hver er utanríkisráðherra bretlands?",
    "ans": "phillip hammond (2015)"
  },
  {
    "question": "hvert er eina blómaheitið sem kemur fyrir í titli tinnabókar?",
    "ans": "lótusblóm (tinni og blái lótusinn)"
  },
  {
    "question": "hvaða írska skáld hlaut bókmenntaverðlaun nóbels árið 1995?",
    "ans": "seamus heany"
  },
  {
    "question": "hvar var fjölmennasta orustan háð á íslandi?",
    "ans": "örlygsstaðabardagi"
  },
  {
    "question": "hvað fæst með því að deila massa efnis í rúmmál þess?",
    "ans": "eðlismassi"
  },
  {
    "question": "á hvaða breiðskífu bítlanna var lagið lucy in the sky with diamonds?",
    "ans": "sgt. peppers lonely hearts club band"
  },
  {
    "question": "á hvaða sunnudegi hefst nýtt kirkjuár?",
    "ans": "fyrsta sunnudegi í aðventu"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt er túnfífill?",
    "ans": "körfublómaætt"
  },
  {
    "question": "hvaða fyrrum lýðveldi júgóslavíu tók upp evru einhliða?",
    "ans": "svartfjallaland"
  },
  {
    "question": "hver gegnir embætti prófessors í guðfræðideild háskóla íslands, fyrst kvenna?",
    "ans": "dr. arnfríður guðmundsdóttir"
  },
  {
    "question": "hver er eftirlætis fæða kattarins grettis eða garfields?",
    "ans": "lasagna"
  },
  {
    "question": "hvaða regla er notuð til að finna óþekkta hlið í rétthyrndum þríhyrningi?",
    "ans": "pýþagórasarregla"
  },
  {
    "question": "hver lék hinn illa mr. freeze í kvikmyndinni batman and robin?",
    "ans": "arnold swcharsenegger"
  },
  {
    "question": "með hvaða liði leikur körfuknattleiksmaðurinn jakob sigurðarson?",
    "ans": "sundsvall dragons (20159"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar var listakonan frida kahlo?",
    "ans": "mexikönsk"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt er hvítlaukur?",
    "ans": "liljuætt"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi kemur golfarinn pádraig harrington?",
    "ans": "írlandi"
  },
  {
    "question": "hvernig er almenna brotið 4/60 fullstytt?",
    "ans": "1/15"
  },
  {
    "question": "hvað heitir litla stúlkan sem býr hjá soffíu frænku í kardimommubænum?",
    "ans": "kamilla"
  },
  {
    "question": "hvernig eru aldin hrafnafífu á litinn?",
    "ans": "hvít"
  },
  {
    "question": "hver var gítarleikari cream á sjöunda áratug síðustu aldar?",
    "ans": "eric clapton"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki tilheyrir eyjaklasinn novya zemlya?",
    "ans": "rússlandi"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga vladimir nabokov segir frá ástum humbert humbert á dolores hays?",
    "ans": "lolita"
  },
  {
    "question": "hver lauk háskólaprófi í byggingalist fyrstur íslendinga?",
    "ans": "guðjón samúelsson"
  },
  {
    "question": "hvað er spærlingur?",
    "ans": "fiskur"
  },
  {
    "question": "hvers son var sæmundur fróði?",
    "ans": "sigfússon"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð er hofsós?",
    "ans": "skagafjörð"
  },
  {
    "question": "hvernig eru ellen kristjánsdóttir og kk skild?",
    "ans": "systkini"
  },
  {
    "question": "hver sendi frá sér skáldsöguna mín káta angist árið 1988?",
    "ans": "guðmundur andri thorsson"
  },
  {
    "question": "hvaða tríó skipuðu þeir helgi pétursson, ágúst atlason og ólafur þórðarson?",
    "ans": "ríó tríó"
  },
  {
    "question": "við hvaða norræna guð voru fimmtudagar kenndir til forna?",
    "ans": "þór"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsti sumarmánuðurinn í gamla norræna tímatalinu?",
    "ans": "harpa"
  },
  {
    "question": "hver var valinn efnilegasti leikmaður karla í úrvalsdeildinni í knattspyrnu 2014?",
    "ans": "elías már ómarsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða landsnúmer er valið þegar hringt er til bandaríkjanna?",
    "ans": "1"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur bókanna um sænska rannsóknarlögrelglumanninn kurt wallander?",
    "ans": "henning mankell"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast afkvæmi bjarndýra?",
    "ans": "húnar"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð eru væntaleg göng milli ólafsfjarðar og siglufjörð kennd?",
    "ans": "héðinsfjörð"
  },
  {
    "question": "hver er formaður þingflokks framsóknarflokksins?",
    "ans": "ingibjörg isaksen"
  },
  {
    "question": "hvað er geirnyt?",
    "ans": "fiskur"
  },
  {
    "question": "hvaða fornamenningarþjóð tilbað m.a. guðina amon, anop, ra og hórus?",
    "ans": "egyptar"
  },
  {
    "question": "hver er faðir þorgerðar katrínar gunnarsdóttur, fyrrum ráðherra og idol dómara?",
    "ans": "gunnar eyjólfsson (leikari)"
  },
  {
    "question": "hvaða mánuður byrjar í nóvember og lýkur í desember samkvæmt gömlu norrænu tímatali?",
    "ans": "ýlir"
  },
  {
    "question": "hvaðan er íþróttafélagið magni?",
    "ans": "grenivík"
  },
  {
    "question": "hvað heitir drengurinn þar sem karíus og bakktus búa?",
    "ans": "jens"
  },
  {
    "question": "í hvaða heimsálfu lifa villtir úlfaldar?",
    "ans": "ástralía"
  },
  {
    "question": "hvað finnst með því að margfalda radíus í öðru veldi með pí?",
    "ans": "flatarmál hrings"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna segðu mömmu að mér líði vel?",
    "ans": "guðmundar andra thorssonar"
  },
  {
    "question": "hvert er keppnisnúmer lukkubílsins herbie?",
    "ans": "53"
  },
  {
    "question": "hvaða rússneska landsvæði liggur að póllandi og þýskalandi?",
    "ans": "kalinigrad"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar er rithöfundurinn haruaki hamurabi?",
    "ans": "japanskur"
  },
  {
    "question": "hvaða finnska þungarokkhljómsveit vann evróvisjón árið 2006?",
    "ans": "lordi"
  },
  {
    "question": "hver gerði lágmyndina brautryðjandi sem er á fótstalli styttu jóns sigurðssonar?",
    "ans": "einar jónsson"
  },
  {
    "question": "hvaða reykvíski skemmtistaður var settur upp í london síðasta haust?",
    "ans": "sirkus"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg var landkönnuðurinn marco polo?",
    "ans": "feneyjum"
  },
  {
    "question": "hvaða gjaldmiðill er í svartfjallalandi?",
    "ans": "evra (án samþykkis esb)"
  },
  {
    "question": "í hvaða kvikmynd fór muggur með hlutvekr orm örlygssonar?",
    "ans": "sögu borgarættarinnar"
  },
  {
    "question": "hvað gerir sá sem kaupir köttinn í sekknum?",
    "ans": "kaupa eitthvað óséð"
  },
  {
    "question": "hvaða tríó skipuðu þeir troels bendtsen, edda þórarinsdóttir og halldór kristjánsson?",
    "ans": "þrjú á palli"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsagan mikhail bulgakov segir frá heimsókn satans til sovétríkjanna?",
    "ans": "meistarinn og margarita"
  },
  {
    "question": "hver var skipstjóri á queen ann´s revenge sem sigldi um karíbahaf á 18. öld?",
    "ans": "svart-skeggur"
  },
  {
    "question": "hvernig er almenna brotið 4/12 fullstytt?",
    "ans": "1/3"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsti togarinn sem var að öllu leyti í eigu íslendinga og kom til landsins árið 1905?",
    "ans": "coot"
  },
  {
    "question": "við hvaða fjörð er grenivík?",
    "ans": "eyjafjörð"
  },
  {
    "question": "hver átti þrælinn náttfara, sem náttfaravík við skjálfandaflóa er kennd við?",
    "ans": "garðar svavarsson"
  },
  {
    "question": "hvaða kaupstaður er við stakksfjörð við faxaflóa?",
    "ans": "reykjanesbær/keflavík/njarðvík"
  },
  {
    "question": "hvað er glígja?",
    "ans": "blinda eða ofbirta í augun (hula, þokuslæða, kröftur)"
  },
  {
    "question": "hvaða persóna í nýja testamentinu var frá tarsus í kilikian héraði?",
    "ans": "páll postuli"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar var listmálari pierre-auguste renoir?",
    "ans": "franskur"
  },
  {
    "question": "hver er fyrsti þingmaður norðausturkjördæmis?",
    "ans": "inigbjörg isaksen"
  },
  {
    "question": "fáni hvaða lands er með hnött á gulum tígli fyrir miðju?",
    "ans": "brasilía"
  },
  {
    "question": "hver var faðir elísabetar fyrstu englandsdrottningar?",
    "ans": "hinrik viii"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er danskur meistari í knattspyrnu karla árið 2014?",
    "ans": "bröndby (2021)"
  },
  {
    "question": "hvaða fyrrum þingmaður var rekinn sem bæjarstjóri ásahrepps í janúar?",
    "ans": "björgvin sigurðsson"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist veggurinn sem liggur á milli hægra og vinstri hjartagátta í mönnum?",
    "ans": "gáttaskipt eða hallaskipt"
  },
  {
    "question": "af hvaða tegund eru elstu núlifandi tré, sem vitað er um?",
    "ans": "broddfurur (ekki furur)"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsti mánuður vetrar samkvæmt gamla norræna tímatalinu?",
    "ans": "gormánuður"
  },
  {
    "question": "hve margar konur hafa gengt embætti formanns framsóknarflokksins?",
    "ans": "ein"
  },
  {
    "question": "hvar var heimsmeistaramótið í knattspyrnu haldið árið 1938?",
    "ans": "frakklandi"
  },
  {
    "question": "hvaða líffæri tengir vélindað við skeifugörn?",
    "ans": "magi"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist flatarmál svæðis sem afmarkast af línuriti fals og x-ás í rétthyrndu hnitakerfi?",
    "ans": "hildi eða tegur"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast afkvæmi refa?",
    "ans": "yrðlingar"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar var herforingin geronimo?",
    "ans": "apaja (appache)"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er íslandsmeistari kvenna í körfubolta?",
    "ans": "valur"
  },
  {
    "question": "hvaða verkfæri er notað til að splæsa saman víra?",
    "ans": "melspýra"
  },
  {
    "question": "hvað heitir auðhreyfanlegur poki sem umliggur hjartað í mönnum?",
    "ans": "gollurshús"
  },
  {
    "question": "hvað einkennir þann sem er með gumbru?",
    "ans": "honum er óglatt"
  },
  {
    "question": "hverar þjóðar var leikskáldið eugene ionsecu?",
    "ans": "rúmenskur"
  },
  {
    "question": "hvaða ár tóku íslenskir poppar sig saman og sungu lagið hjálpum þeim  til styrktar fátækum í afríkum?",
    "ans": "1986"
  },
  {
    "question": "hvaða fjörður er á milli seyðisfjarðar og norðfjarðar?",
    "ans": "mjófjörður"
  },
  {
    "question": "hver lék hina illu irenu spalko í kvikmyndinni indiana jones and the kingdom of the crystal skull?",
    "ans": "cate blanchett"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist stærð sem hefur lengd og stefnu, en ekki staðsetningu?",
    "ans": "vegur"
  },
  {
    "question": "hver var þjóðhöfðingi spánar á undan jóhanni karli i núverandi þjóðhöfðinga,?",
    "ans": "franco"
  },
  {
    "question": "við hvað voru kljásteinar notaðir til forna?",
    "ans": "vefnað"
  },
  {
    "question": "í hvaða hafi er eyjan new caledonia?",
    "ans": "kyrrahafi"
  },
  {
    "question": "hvert var páll postuli að fara þegar jesús birtist honum?",
    "ans": "damaskus"
  },
  {
    "question": "hvað hét stóra ástin í lífi don kíkóta?",
    "ans": "dúlsenía"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist hæsta strandberg á íslandi?",
    "ans": "hornbjarg"
  },
  {
    "question": "hvað gerir sá sem teflir við páfan?",
    "ans": "gengur örna sinna, kúkar"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar var garðar svavarsson, sá sem nefndi íslands garðarshólma?",
    "ans": "sænskur"
  },
  {
    "question": "hve margar konur hafa gengt embætti formanns sjálfstæðisflokksins?",
    "ans": "engin"
  },
  {
    "question": "hver er stærst baleraeyja?",
    "ans": "mallorca"
  },
  {
    "question": "hver átti hestinn búkífalos?",
    "ans": "alexander mikli"
  },
  {
    "question": "hvaða söngtríó skipuðu þeir björn björnsson, troels bendtsen og þórir baldursson?",
    "ans": "savanna tríóið"
  },
  {
    "question": "hver kirkjufeðranna á 4. og 5. öld var kenndur við hippó í norður-afríku?",
    "ans": "ágústínus"
  },
  {
    "question": "hvaða leikverk eftir berold brecht segir frá samskiptum drykkfellds finnsk bónda og ráðsmanns hans?",
    "ans": "puntila og matti (vinnumaður)"
  },
  {
    "question": "hvaða efni gefur frá sér jákvætt hlaðnar vetnisjónir í vatnslausn?",
    "ans": "sýra"
  },
  {
    "question": "af hvaða áfengistegund dróst salan á íslandi mest saman, á síðasta ári?",
    "ans": "freyðivín"
  },
  {
    "question": "hver er fyrsti þingmaður suðurkjördæmis?",
    "ans": "guðrún hafsteins"
  },
  {
    "question": "gegn hvaða þjóð léku íslendingar sinn fyrsta landsleik í körfubolta?",
    "ans": "danmörku"
  },
  {
    "question": "hvað var kosningabandalag framsóknarflokks og alþýðuflokks árið 1956 kallað?",
    "ans": "hræðslubandalagið (umbótabandalagið)"
  },
  {
    "question": "úr hvaða firði rís hvítsterkur?",
    "ans": "húnaflóa"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast þau frumefni, einu nafni, sem hvarfast ekki við önnur frumefni?",
    "ans": "eðalgös eða eðalloftegundur"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt er blöðrujurt?",
    "ans": "blöðrujurtarætt"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist fjölmennasta borg brasilíu?",
    "ans": "sao paulo"
  },
  {
    "question": "hverjir urðu heimsmeistarar í knattspyrnu karla árið 1990?",
    "ans": "v-þýskaland"
  },
  {
    "question": "hvernig er amager-hilla í laginu?",
    "ans": "þríhyrnt, breikkar niður á við"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg er fræg stytta michealangelo af davíð?",
    "ans": "flórens"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sendi frá sér hljómplötuna stuð, stuð, stuð árið 1975?",
    "ans": "ðe lónlí blú bojs"
  },
  {
    "question": "hvers konar stjörnur úr geimryki og örsmáum kristölluðum lofttegundum ganga á aflöngum sporbaugum umhverfis sólu?",
    "ans": "halastjörnur"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki hét áður breska hondúras?",
    "ans": "belize"
  },
  {
    "question": "hvað gerir sá sem brynnir músum?",
    "ans": "grætur"
  },
  {
    "question": "hver er fyrsti þingmaður norðvestur kjördæmis?",
    "ans": "stefán vagn"
  },
  {
    "question": "hve margar eru barnatennur í heilbrigðum manni?",
    "ans": "20"
  },
  {
    "question": "gettu betur spurningar 2007 & 2008 - staðfærðar 2015",
    "ans": ""
  },
  {
    "question": "hver er efstur karla á heimslistanum í tennis?",
    "ans": "novak djokovic (2015)"
  },
  {
    "question": "hver var konungur ísraelsmanna á undan davíð konungi?",
    "ans": "sál"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki tilheyrir vestasti skagi meginlands suður-ameríku?",
    "ans": "perú"
  },
  {
    "question": "hvað gerir sá sem dregur ýsur?",
    "ans": "hann hrýtur"
  },
  {
    "question": "hver synti drangeyjarsund árið 1957?",
    "ans": "eyjólfur jónsson (jón eyjólfur jónsson)"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast þau frumefni einu nafni sem tilheyra flokki 2a í lotukerfinu?",
    "ans": "jarðalkímálmar"
  },
  {
    "question": "hvað hafa margir núlifandi einstaklingur hafa gengt embættis forseta bandaríkjanna?",
    "ans": "fimm (carter, bush, clinton, bush & obama)"
  },
  {
    "question": "hvaða heimsfrægi kalypsótónlistarmaður heimsótti ísland árið 2004?",
    "ans": "harry belafonte"
  },
  {
    "question": "hvað er bagall?",
    "ans": "biskupsstafur"
  },
  {
    "question": "hvaða efni á sæti milli mangans og kóbalts í lotukerfinu?",
    "ans": "járn"
  },
  {
    "question": "hvaða kvikmynd frá árinu 1997 segir frá ástum jacks dawsons og rose de witt-buchanun?",
    "ans": "titanic"
  },
  {
    "question": "við hvaða listmálara er listasafnið í tojen hverfinu í osló kennt?",
    "ans": "munch"
  },
  {
    "question": "hvar verður heimsmeistaramótið í knattspyrnu árið 2018 haldið?",
    "ans": "rússlandi"
  },
  {
    "question": "hvað fæst með því að margfalda radísu hrings með pí og margfalda þá útkomu með fjórum?",
    "ans": "flatarmál kúlu"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna ódáðahraun?",
    "ans": "stefán máni"
  },
  {
    "question": "hvaða lið í ensku úrvalsdeildinni kemur frá wales?",
    "ans": "ekkert"
  },
  {
    "question": "við ósa hvaða stórfljóts er hamborg?",
    "ans": "saxelfur"
  },
  {
    "question": "hvað heitir beinið sem liggur á milli rifja mannsins?",
    "ans": "bringubein"
  },
  {
    "question": "hvað hét flaggskip kólumbusar í fyrsta leiðangrinum þegar hann fann nýja heiminn?",
    "ans": "santa maría"
  },
  {
    "question": "hvaða gamanleikrit eftir william shakespeare segir frá herramönnunum valentín og próteifi í verona?",
    "ans": "herramenn tveir í verónsborg"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist kvendýr sels?",
    "ans": "kæpa/urta"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi fundust víkingaskipin gaukstaða- og ásubergskipin?",
    "ans": "noregi"
  },
  {
    "question": "úr hvaða plöntu er heróín unnið?",
    "ans": "draumsóley (valmúa eða ópíumvalmúa)"
  },
  {
    "question": "hver er sjötta reikistjarnan frá sólu?",
    "ans": "satúrnus"
  },
  {
    "question": "höfðingi hverra var atahualpa sem tekinn var af lífi árið 1533?",
    "ans": "inka"
  },
  {
    "question": "hver málaði þá frægu mynd dauða marats?",
    "ans": "david"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna auður, sem byggir á ævi auður djúpúðgu?",
    "ans": "vilborg davíðsdóttir"
  },
  {
    "question": "í hvaða hafi eru gilbert eyjur?",
    "ans": "kyrrahafi"
  },
  {
    "question": "hvað hét umboðsmaður hljómsveitarinnar gæranna í kvikmyndinni með allt á hreinu?",
    "ans": "hekla"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist æxlunarsvæði sela?",
    "ans": "látur"
  },
  {
    "question": "hver er markahæsti leikmaður á heimsmeistaramóti í knattspyrnu, frá upphafi?",
    "ans": "miroslav klose (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað er skollakoppur?",
    "ans": "ígulker"
  },
  {
    "question": "hvaða íslendingur skrifaði doktorsritgerð sem nefndist kuml og haugfé í heiðnum sið á íslandi?",
    "ans": "kristján eldjárn"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist málmur sem hvarfast ógjarnan og oxast ekki?",
    "ans": "eðalmálmur eða góðmálmur"
  },
  {
    "question": "hver tók við konungstitlinum af davíð konungi í ísrael?",
    "ans": "solómon"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþrótt keppti konan sem fyrst var valinn íþróttamaður ársins?",
    "ans": "handbolta (sigríður sigurðardóttir)"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit  sendi frá sér plötuna sticky fingers árið 1971?",
    "ans": "rolling stones"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt blóma er jöklasóley?",
    "ans": "sóleyjarætt"
  },
  {
    "question": "hvaða vinsæla ævintýrapersóna birtist fyrst á leiksviði í london 27. desember árið 1904?",
    "ans": "pétur pan"
  },
  {
    "question": "hvað er harðangur og klaustur?",
    "ans": "saumur"
  },
  {
    "question": "úr hvaða efni er skurn skordýra?",
    "ans": "kítíni"
  },
  {
    "question": "hvaða kvikmyndahandrit skrifaði baltasar kormákur og edward martin weinman?",
    "ans": "little trip to heaven"
  },
  {
    "question": "með hvaða liði leikur knattspyrnumaðurinn aron einar gunnarsson?",
    "ans": "al arabi"
  },
  {
    "question": "hvaða dag kom andinn yfir lærisveina jesú og þeir töluðu tungum?",
    "ans": "hvítasunnu"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit flutti lagið sísí fríkar út?",
    "ans": "grýlurnar"
  },
  {
    "question": "hvaða landsnúmer er valið þegar hringt er til danmerkur?",
    "ans": "45"
  },
  {
    "question": "hver syngur á plötunni hananú, sem kom út árið 1977?",
    "ans": "vilhjálmur vilhjálmsson"
  },
  {
    "question": "hvaða leikrit eftir bertold brecht segir frá erjum makka hnífs og hr. peachum?",
    "ans": "túskildingsóperan"
  },
  {
    "question": "hvað hét eiginkona salvadors dali?",
    "ans": "gala"
  },
  {
    "question": "hvaða keisaraætt settist að völdum í kína eftir að mongólar misstu þar völdin á 14. öld?",
    "ans": "ming"
  },
  {
    "question": "fáni hvaða lands er ljósblár með hvíta stjörnu fyrir miðju?",
    "ans": "sómalíu"
  },
  {
    "question": "hvar á landinu er kolgrafarfjörður?",
    "ans": "snæfelssnesi"
  },
  {
    "question": "við hvern er jónsmessan kennd?",
    "ans": "jóhannes skírara"
  },
  {
    "question": "í hvaða ríki heitir höfuðborgin luanda?",
    "ans": "angóla"
  },
  {
    "question": "hvernig eru blóm beitilyngs á litinn?",
    "ans": "fjólublá"
  },
  {
    "question": "á hvaða firði eru drangey og málmey?",
    "ans": "skagafirði"
  },
  {
    "question": "hver er forseti ísí?",
    "ans": "lárus blöndal (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað hét hernaðarbandalag austantjaldsríkjanna á tímum kalda stríðsins?",
    "ans": "varsjárbandalagið"
  },
  {
    "question": "hver söng girls just wanna have fun árið 1983?",
    "ans": "cindi lauper"
  },
  {
    "question": "hvaða flokki frumefna tilheyra kísill, fosfór og brennisteinn?",
    "ans": "málmleysingja"
  },
  {
    "question": "hvaða íslendingur leikur með danska knattspyrnuliðinu vestsjælland?",
    "ans": "eggert gunnþór jónsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hvert er nyrsta þorp á islandi?",
    "ans": "raufarhöfn"
  },
  {
    "question": "til hvaða eyjaklasa tilheyrir norska eyjan nord-ost landet?",
    "ans": "svalbarða"
  },
  {
    "question": "hver var aðalsöngvari wham á níunda áratugnum síðustu aldar?",
    "ans": "george micheal"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt spendýra eru stærstu land- rándýrin?",
    "ans": "birnir"
  },
  {
    "question": "í hvaða kaupstað á íslandi er svo nefnt landnámssetur?",
    "ans": "borgarnesi"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt er gleym-mér-ei?",
    "ans": "munablómaætt"
  },
  {
    "question": "hver á íslandsmetið í sleggjukasti karla?",
    "ans": "bergur ingi pétursson"
  },
  {
    "question": "hvaða lotufall á fallið tvö pí?",
    "ans": "sínus"
  },
  {
    "question": "í hvaða skáldsögu halldórs laxness kallar ein persónan sig 200.000 naglbíta?",
    "ans": "atómstöðinni"
  },
  {
    "question": "hvaða knattspyrnulið er heimsmeistari félagsliða?",
    "ans": "bayern"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast veiðafærin sem notuð eru til að veiða ála?",
    "ans": "gildrur"
  },
  {
    "question": "hvaða ættfaðir gyðinga tók sig upp frá borginni úr í kaldeú?",
    "ans": "abraham"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir höfuðborgin paramaribo?",
    "ans": "súrinam"
  },
  {
    "question": "hver hlaut friðarverðlaun nóbels fyrstur bandaríkjaforseta?",
    "ans": "theodore roosevelt"
  },
  {
    "question": "hver er stærst breiðafjarðareyja?",
    "ans": "brokey"
  },
  {
    "question": "hver lék föður ofurmennsins eða superman í superman returns?",
    "ans": "marlon brando (notuðu myndefni úr eldri myndinni plús tölvugrafík)"
  },
  {
    "question": "í hvaða mánuði ársins er jörðin fjærst sólu?",
    "ans": "júlí"
  },
  {
    "question": "hvaða ítalska menningarborg er sögusvið rómeu og júlíu?",
    "ans": "veróna"
  },
  {
    "question": "á hvaða öld er talið að frímúrarareglan hafi verið stofnuð?",
    "ans": "18. öld"
  },
  {
    "question": "hver var guðhræddur, vís, mikilsháttar maður þótt hann drykki?",
    "ans": "gamli nói"
  },
  {
    "question": "með hvaða knattspyrnuliði leikur danny welbeck?",
    "ans": "brighton"
  },
  {
    "question": "hvernig brotið 3/180 fullstytt?",
    "ans": "1/60"
  },
  {
    "question": "hver sona ísai varð konungur í ísrael?",
    "ans": "davíð"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt er maríustakkur?",
    "ans": "rósaætt"
  },
  {
    "question": "hvert er stærsta villta dýrið af hundaætt?",
    "ans": "úlfur"
  },
  {
    "question": "hvað heitir næst stærsta borg stóra-bretlands?",
    "ans": "birmingham"
  },
  {
    "question": "hvaða persónu túlkar leikarinn sean astin í hringadrottinssögu?",
    "ans": "samwise gamgee"
  },
  {
    "question": "hve mörg tungla júpiters uppgötvaði galileó galilei árið 1609?",
    "ans": "fjögur"
  },
  {
    "question": "hvaða borg í bandaríkjunum er miðstöð motown tónlistarinnar?",
    "ans": "detroit"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki tilheyra galapagoseyjar?",
    "ans": "ekvador"
  },
  {
    "question": "hver þjálfar fh í knattspyrnu?",
    "ans": "óli jó"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður lést í flugslysi í bandaríkjunum þann 3. febrúar árið 1959?",
    "ans": "buddy holly/richie vallens"
  },
  {
    "question": "hve oft á sólarhring er fjara við ísland?",
    "ans": "tvisvar"
  },
  {
    "question": "hvað nefnast fuglar sem skorta litarefnið melanín í fiður, húð og augu?",
    "ans": "albínóa(fuglar)"
  },
  {
    "question": "hvað merkir karlmannsnafnið styr?",
    "ans": "ófriður eða orusta"
  },
  {
    "question": "hvað hét elskhugi agnesar í samnefndri íslenskri kvikmynd?",
    "ans": "natan ketilsson"
  },
  {
    "question": "í hvaða leikverki eftir shakespeare er jagó aðalþorparinn?",
    "ans": "óþelló"
  },
  {
    "question": "í hvaða ríki er serengeti þjóðgarðurinn?",
    "ans": "tanzaníu"
  },
  {
    "question": "hver málaði hina frægu mynd kartöfluæturnar árið 1885?",
    "ans": "vincent van gogh"
  },
  {
    "question": "hver fór með hlutverk línu spákonu í kvikmyndinni djöflaeyjunni?",
    "ans": "sigurveig jónsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvað er síll?",
    "ans": "al, sem er oddhvasst verkfæri (sbr. að leika á alsoddi)"
  },
  {
    "question": "hvaða nefstóri garpur er aðalpersóna í frægu leikverki eftir edmund rostang frá 1897?",
    "ans": "cyrano de bergrac"
  },
  {
    "question": "hvaða korntegund prýddi austur-þýska skjaldamerkið?",
    "ans": "rúg(mjöl)"
  },
  {
    "question": "hvaða efni eru notuð í hveitilím?",
    "ans": "hveiti og vatn"
  },
  {
    "question": "106: hverjir eru íslandsmeistarar karla í handknattleik?",
    "ans": "valur"
  },
  {
    "question": "hver var fyrsti hertoginn af normandí?",
    "ans": "göngu-hrólfur (rollo)"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var jaltaráðstefnan haldin?",
    "ans": "1945"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gaf út plötuna brighter days á síðasta ári?",
    "ans": "fm belfast (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað hét stóra ástin í lífi cyrano de bergerac?",
    "ans": "roxanne"
  },
  {
    "question": "hvað hét eiginkona gríms loðinkinna, sem samnefnd fornaldarsaga greinir frá?",
    "ans": "lofthæna"
  },
  {
    "question": "hver er næst fjölmennasta borg mexikó?",
    "ans": "guadalajara"
  },
  {
    "question": "hvað hét móðuramma jesú?",
    "ans": "anna"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist upphandleggs vöðvi manns?",
    "ans": "tvíhöfði"
  },
  {
    "question": "í hvaða stjörnumerki er ólafur ragnar grímsson?",
    "ans": "naut"
  },
  {
    "question": "fáni hvaða lands er með mynd af trönu í hvítum hring fyrir miðju?",
    "ans": "úganda"
  },
  {
    "question": "til hvaða flokks steinda heyra bergkristall?",
    "ans": "holufyllinga"
  },
  {
    "question": "hverrar trúar var mahatma ghandi?",
    "ans": "hindúi"
  },
  {
    "question": "hvað heitir nýjasta skáldsaga einars kárasonar?",
    "ans": "ofsi"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga eftir halldór laxness byggir á fóstbræðrasögu og heimskringlu?",
    "ans": "gerpla"
  },
  {
    "question": "í hvaða grein frjálsra íþrótta kynnti bandaríkjamaðurinn dick fosbury byltingarkennda nýjung til sögunnar?",
    "ans": "hástökki"
  },
  {
    "question": "hver var konungur íslands og danmerkur, þegar ísland varð fullveldi?",
    "ans": "kristján x"
  },
  {
    "question": "hver hlaut bókmenntaverðlaun nóbels, fyrstur norðurlandabúa?",
    "ans": "björnstjerne björnsson"
  },
  {
    "question": "hve stórt er horn í reglulegum fimmhyrningi?",
    "ans": "108°"
  },
  {
    "question": "hvar er regína ásvaldsdóttir bæjarstjóri?",
    "ans": "akranesi (2015)"
  },
  {
    "question": "hverjir eru bikarmeistarar karla í knattspyrnu?",
    "ans": "kr (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir innsti fjörðurinn við ísafjarðardjúp?",
    "ans": "ísafjörður"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar er rokktónlistarmaðurinn bryan adams?",
    "ans": "kanadískur"
  },
  {
    "question": "við hvað starfaði ragnar, aðalsögupersónan í kvikmyndinni 79 af stöðinni?",
    "ans": "leigubílakstur"
  },
  {
    "question": "hvaða líkamshluti mannsins skiptast í krónu, háls og rót?",
    "ans": "tennur"
  },
  {
    "question": "hvaða myndhöggvari gerði útilistaverkið útilegumaðurinn sem stendur við hringbraut í reykjavík?",
    "ans": "einar jónsson"
  },
  {
    "question": "hvaða persónu lék john travolta í kvikmyndinni grease?",
    "ans": "danny zuko"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt er birki?",
    "ans": "bjarkarætt"
  },
  {
    "question": "með hvaða liði leikur knattspynumaðurinn jónas guðni sævarsson?",
    "ans": "kr (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða ár var vigdís finnbogadóttir kjörinn forseti íslands?",
    "ans": "1980"
  },
  {
    "question": "hvaða verkfæri var notað til að búa til smjör?",
    "ans": "strokkur"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar var tónskáldið sibelíus?",
    "ans": "finnskur"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist eggjahvítuefnið sem er aðal uppistaðan í fjöðrum fugla?",
    "ans": "hyrni eða keratín"
  },
  {
    "question": "hvers son var halldór laxness?",
    "ans": "guðjónsson"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist höfuðborg alaska?",
    "ans": "juneau"
  },
  {
    "question": "hvað áfengistegund er um 77% af áfengissölu á íslandi, í lítrum talið?",
    "ans": "bjór"
  },
  {
    "question": "hver fór með titilhlutverkið í uppsetningu þjóðleikhússins á cyrano de bergarac árið 2001?",
    "ans": "stefán stefánsson"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt er hundasúra?",
    "ans": "súruætt"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur efnafræðiformúlan hno3?",
    "ans": "saltpétursýra"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sló í gegn með laginu rock around the clock árið 1954?",
    "ans": "bill haley and the comets"
  },
  {
    "question": "hvað heitir biskupsdóttirin í leikritinu galdra-lofti eftir jóhann sigurjónsson?",
    "ans": "dísa"
  },
  {
    "question": "",
    "ans": "sjálfstæðisflokkurinn"
  },
  {
    "question": "hvaða þýska herskipi sökktu bretar í norður-atlantshafi 27. maí 1941?",
    "ans": "bismarck"
  },
  {
    "question": "hver söng inn á hljómplötuna thriller árið 1982?",
    "ans": "micheal jackson"
  },
  {
    "question": "hvað heitir ferjan sem siglir til grímseyjar?",
    "ans": "sæfari"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi eru höfuðstöðvar vilko?",
    "ans": "blöndósi"
  },
  {
    "question": "hvaða ljóð syngja íslendingar við enska þjóðsönginn?",
    "ans": "eldgamla ísafolda"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist efnahvarf þar sem atóma eða atómhópur bætir við sig einni eða fleiri rafeindum?",
    "ans": "afoxun"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist sá kvilli þegar bólga myndast í vöðvafestingum á utanverðum olnboga?",
    "ans": "tennisolnbogi"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist karldýr rjúpu?",
    "ans": "karri"
  },
  {
    "question": "hvað heitir fyrsta ljóðbók andra snæs magnasonar?",
    "ans": "ljóðasmygl og skáldarán"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur c í afstæðiskenningu alberts einsteins, e er samasem c í öðru veldi?",
    "ans": "ljóshraði"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþrótt keppir ásdís hjálmsdóttir?",
    "ans": "spjótkast"
  },
  {
    "question": "hver innkirtla mannslíkamans er stafrænt fjölhæfastur?",
    "ans": "heiladingull"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt er hrafnaklukka?",
    "ans": "krossblómaætt"
  },
  {
    "question": "hver syngur á plötunni farewell, goodnight sleep?",
    "ans": "lay low"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er borgin grenoble?",
    "ans": "frakklandi"
  },
  {
    "question": "hvaða fugl hefur fræðiheitið anser anser?",
    "ans": "grágæs"
  },
  {
    "question": "við hvaða á er köln?",
    "ans": "rín"
  },
  {
    "question": "í hvaða skáldsögu kemur gróa á leiti fyrst við sögu?",
    "ans": "piltur og stúlka"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er enskur meistari í knattspyrnu karla árið 2014?",
    "ans": "manchester city (2015)"
  },
  {
    "question": "hvar fóru sumar ólympíuleikarnir fram árið 2012?",
    "ans": "london"
  },
  {
    "question": "hver sendi frá sér sólóplötuna simsalabimb árið 1976?",
    "ans": "ruth reginald"
  },
  {
    "question": "fáni hvaða lands er með gulri sól upp í vinstra horninu?",
    "ans": "úrugvæ"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga halldórs laxness segir frá sambandi diljár og steins elliða?",
    "ans": "vefarinn mikli frá kashmír"
  },
  {
    "question": "hver er imam menningarseturs múslima á íslandi?",
    "ans": "ahmad seddeeq (2015)"
  },
  {
    "question": "hvert er bílnúmer andrésar andar?",
    "ans": "313"
  },
  {
    "question": "með hvaða hljómsveit söng simon le bon?",
    "ans": "duran duran"
  },
  {
    "question": "hvaða staður á íslandi er sögusvið leikritsins galdra-loftur eftir jóhann sigurjónsson?",
    "ans": "hólum"
  },
  {
    "question": "hvert er þjóðarblóm íslendinga?",
    "ans": "holtasóley"
  },
  {
    "question": "í hvaða mánuði ársins er jörðin næst sólu?",
    "ans": "janúar"
  },
  {
    "question": "hvar býr saruman í hringadrottinssögu?",
    "ans": "isengard"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni skrifaði farisein sál frá tarsus?",
    "ans": "páll postuli"
  },
  {
    "question": "hver er stærsti þéttbýliskjarni í húnaþingi vestra?",
    "ans": "hvamstangi"
  },
  {
    "question": "hvert er viðfangsefni heimildamyndarinnar gargandi snilld?",
    "ans": "tónlist (íslensku tónlistarsenuna)"
  },
  {
    "question": "í hvaða leikriti jökuls jakobssonar er spákonan áróra ein aðalpersónan?",
    "ans": "hart í bak"
  },
  {
    "question": "með hvaða liði lék knattspyrnumaðurinn hjörtur júlíus hjartarson, þegar hann varð markakóngur árið 2002?",
    "ans": "ía"
  },
  {
    "question": "af hvaða ætt er ginseng?",
    "ans": "fléttublómaætt"
  },
  {
    "question": "hver lék böðul agnesar í samnefndri kvikmynd?",
    "ans": "hilmir snær guðnason"
  },
  {
    "question": "hvar var sæmundur fróði prestur?",
    "ans": "odda"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrri eiginkona pauls mccartneys?",
    "ans": "linda (eastman)"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist landsvæðið sem bandaríkjamenn keyptu af frökkum árið 1803?",
    "ans": "louisana"
  },
  {
    "question": "í hvaða kjördæmi er byggðin á arnastapa?",
    "ans": "norðvesturkjördæmi"
  },
  {
    "question": "hvað hét eiginkona loka í norrænni goðafræði?",
    "ans": "sigyn"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar er knattspyrnumaðurinn john obi mikel?",
    "ans": "nigerískur"
  },
  {
    "question": "hvaðan voru flestir meðlimir hljómsveitarinnar greifarnir?",
    "ans": "húsavík"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sendi frá sér plötuna how to make friends árið 2008?",
    "ans": "fm belfast"
  },
  {
    "question": "hvaða dýr hefur latneska fræðiheitið meles meles?",
    "ans": "greifingi"
  },
  {
    "question": "hver margir leikmenn eru á handboltavelli, þegar bæði liðin eru fullskipuð?",
    "ans": "14"
  },
  {
    "question": "hver var landstjóri rómar í palestínu á dögum jesús?",
    "ans": "pontíus pílatus"
  },
  {
    "question": "hver er vatnsmesta lindá á íslandi?",
    "ans": "sogið"
  },
  {
    "question": "hvaða franski impressjónisti málaði yfir 250 olíumyndir af vatnaliljum?",
    "ans": "claude monet"
  },
  {
    "question": "hvað er orkering?",
    "ans": "saumspor, blóta."
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærsta borgin í marakkó?",
    "ans": "casablanca"
  },
  {
    "question": "hvað nefndust óeirðirnar sem voru í reykjavík, 9. nóvember 1932?",
    "ans": "gúttóslagurinn"
  },
  {
    "question": "hvað er klukkustrengur?",
    "ans": "ílangt veggskraut, dúkur."
  },
  {
    "question": "hver er vígslubiskup í skálholti?",
    "ans": "kristján valur ingólfsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hver var æðsta stofnun alþingis á þjóðveldisöld og fór með löggjafarvald?",
    "ans": "lögrétta"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóð fékk flest gull á síðustu ólympíuleikum?",
    "ans": "bandaríkin (46 gull) (kína í öðru sæti)"
  },
  {
    "question": "hver teiknaði sagradia la familia kirkjuna í barcelona?",
    "ans": "gaudi"
  },
  {
    "question": "hvert er stærsta núlifandi pokadýrið í heiminum?",
    "ans": "rauðkengúra (kengúra ekki nóg)"
  },
  {
    "question": "hver var síðastur manna keisara yfir rússlandi?",
    "ans": "nikuláus ii"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómplata með bob marley heitir sama nafni og 2. mósebók?",
    "ans": "exódus"
  },
  {
    "question": "hvaða verðlaun hlaut tónskáldið hugi guðmundsson í byrjun árs 2015?",
    "ans": "bjartsýnisverðlaunin (2015)"
  },
  {
    "question": "hver er nærst stærst eyja við ísland?",
    "ans": "hrísey"
  },
  {
    "question": "hvaða efni eru notuð í marengs?",
    "ans": "sykur og eggjahvítur"
  },
  {
    "question": "hvað hét faðir alexanders mikla?",
    "ans": "filipus ii"
  },
  {
    "question": "hvaða meðlimur hljóma var íslandsmeistari í knattspyrnu?",
    "ans": "g. rúnar júlíusson (með keflavík)"
  },
  {
    "question": "á hvaða riti endar nýja testamentið?",
    "ans": "opinberunarbók jóhannesar"
  },
  {
    "question": "hvaða dagur vikunnar var til forna kenndur við óðinn?",
    "ans": "miðvikudagar"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hæsta fjallið á vestfjörðum?",
    "ans": "kaldbakur"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg var veldi medici fjölskyldunnar?",
    "ans": "flórens"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sendi frá sér plötuna nevermind árið 1991?",
    "ans": "nirvana"
  },
  {
    "question": "hver hlaut bókmenntaverðlaun nóbels fyrst kvenna?",
    "ans": "selma lagerlöf"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist drekariddarinn sem er aðalsöguhetja í bókum christophers powells?",
    "ans": "eragon"
  },
  {
    "question": "við hverskonar matargerð er sveppurinn penicillium roquefortii einkum notaður?",
    "ans": "ostagerð"
  },
  {
    "question": "hver er forseti alþjóða ólympíusambandsins?",
    "ans": "thomas bach"
  },
  {
    "question": "hvaða enska knattspyrnulið leikur heimaleiki sína á tottenham hotspur stadium?",
    "ans": "tottenham hotspur"
  },
  {
    "question": "hverjum vildi mannfjöldinn frekar að pílatus gæfi frelsi heldur en jesús?",
    "ans": "barabbas"
  },
  {
    "question": "hvaða sveitarfélag er það stærsta að flatarmáli?",
    "ans": "fljótdalshéraðs"
  },
  {
    "question": "í hvaða trúarbrögðum nefnist sólargyðjan amaterasu?",
    "ans": "shinto"
  },
  {
    "question": "hvort er styttra til íslands eða noregs?",
    "ans": "skotlands"
  },
  {
    "question": "hver er bókstafleg merking orðsins bobbi?",
    "ans": "kuðungur"
  },
  {
    "question": "í hvaða bæjarfélagi er gránufélagsgata?",
    "ans": "akureyri"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sendi frá sér plötuna joshua tree árið 1987?",
    "ans": "u2"
  },
  {
    "question": "hvað hét brúðudrengurinn palli í stundinni okkar,  fullu nafni?",
    "ans": "páll vilhjálmsson"
  },
  {
    "question": "hver er næst fjölmennasta borg svíþjóðar?",
    "ans": "gautaborg"
  },
  {
    "question": "hver lék mikka ref í þjóðleikhúsinu veturinn 2003 til 2004?",
    "ans": "þröstur leó gunnarsson"
  },
  {
    "question": "hvað einkennir þann sem hefur blátt blóð í æðum?",
    "ans": "konungsborinn"
  },
  {
    "question": "hvaða kvikmynd fékk óskarsverðlaun sem besta kvikmyndinn árið 2007?",
    "ans": "no country for old men"
  },
  {
    "question": "hverjum eru orðin: hún snýst nú samt, jafnan eignuð?",
    "ans": "galileó galilei"
  },
  {
    "question": "við hvaða sund stendur borgin punta arenas?",
    "ans": "magellan sund"
  },
  {
    "question": "hvaða biskupi norðlenskir höfðingjar í brúará árið 1433?",
    "ans": "jóni gerekksyni"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi kemur golfarinn nick price?",
    "ans": "simbabve"
  },
  {
    "question": "hverrar þjóðar er skíðadrottningin lindsey vogh?",
    "ans": "bandarísk"
  },
  {
    "question": "hver skapaði köttinn gretti eða garfield?",
    "ans": "jim davis"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sendi frá sér plötuna gæti eins verið árið 1983?",
    "ans": "þursaflokkurinn"
  },
  {
    "question": "hvaða hershöfðingi leiddi innrásarheri að hliðum rómar árið",
    "ans": "hannibal"
  },
  {
    "question": "á bökkum hvaða stórfljóts er bagdad?",
    "ans": "tígris"
  },
  {
    "question": "hvert er listamannsnafn rapparans sævars daníels kolandavelu?",
    "ans": "poetrix"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir gasrisar í sólkerfi okkar?",
    "ans": "fjórir (þó tæknilega tveir og tveir ísrisar)"
  },
  {
    "question": "hver reyndist vera blendingsprinsinn í harry potter og blendingsprinsinn?",
    "ans": "severnus snape"
  },
  {
    "question": "hvaða bandaríski söngvari sendi frá sér hljómplötuna hard candy fyrir nokkrum árum?",
    "ans": "madonna"
  },
  {
    "question": "hvað merkir sögnin að bísa",
    "ans": "að stela"
  },
  {
    "question": "hvert er næst dýpsta stöðuvatn á íslandi?",
    "ans": "hvalvatn"
  },
  {
    "question": "í hvaða leikriti halldór laxness er líki komið fyrir í strompi?",
    "ans": "strompleiknum"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi er knattspyrnufélagið fc vaduz?",
    "ans": "liechtenstein"
  },
  {
    "question": "hvað eru stóru golfmótin í karlaflokki mörg?",
    "ans": "4 (opna breska meistaramótið, pga golfmótið, masters golfmótið, opna bandaríska golfmótið)"
  },
  {
    "question": "hvað gerist þegar að manni rennur í brjóst?",
    "ans": "hann sofnar/dottar"
  },
  {
    "question": "hvaða forngríski sagnaritari skrifaði sögu pelopskagastríðsins?",
    "ans": "þúkídýdes"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður sendi frá sér plötuna wine for my weakness árið 2006?",
    "ans": "pétur ben"
  },
  {
    "question": "hver er næst fjölmennasta borgin í sviss?",
    "ans": "gefn"
  },
  {
    "question": "hvað hét yngsti sonur jakobs, ættföðurs gyðinga?",
    "ans": "benjamín"
  },
  {
    "question": "hver er næst stærsta reikistjarnan í sólkerfi okkar?",
    "ans": "satúrnus"
  },
  {
    "question": "hver varð aðalritari sovéska kommúnistaflokksins á eftir leonid brezhnev?",
    "ans": "jurí andropov"
  },
  {
    "question": "hvar var fyrsti barnaskóli á íslandi stofnaður?",
    "ans": "vestmannaeyjum"
  },
  {
    "question": "hvaða skáld sendi frá sér ljóðasafnið illgresi?",
    "ans": "örn arnarson"
  },
  {
    "question": "af hvaða dýrategund er bakarinn í hálsaskógi?",
    "ans": "héri"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forsætisráðherra svíþjóðar?",
    "ans": "anderson"
  },
  {
    "question": "í hvaða heimsálfu er kaffitréið upprunið?",
    "ans": "afríku"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður sló í gegn með laginu don´t worry, be happy; árið 1988?",
    "ans": "bobby mcfarren"
  },
  {
    "question": "með hvaða handknattleiksliði leikur snorri steinn guðjónsson?",
    "ans": "valur"
  },
  {
    "question": "hvaða þjakaði skrifstofumaður er höfundarverk teiknarans scott adams?",
    "ans": "dilbert"
  },
  {
    "question": "hvað heitir pabbi homers simpsons?",
    "ans": "abraham eða abe"
  },
  {
    "question": "hvað heitir andein rafeindar?",
    "ans": "jáeind"
  },
  {
    "question": "hver er formaður likud bandalagsins í ísrael?",
    "ans": "benjamin netanyahu (2015)"
  },
  {
    "question": "í hvaða fjörð rennur fnjóská?",
    "ans": "eyjafjörð"
  },
  {
    "question": "undir hvaða nafni er jorge mario bergoglio þekktur?",
    "ans": "frans i páfi (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða dýr prýðir skjaldamerki noregs?",
    "ans": "ljón"
  },
  {
    "question": "hvaða bandaríska tónlistarkona sendi frá sér plötuna back to basics árið 2006?",
    "ans": "christina aguilera"
  },
  {
    "question": "hver er atvinna veilu vælólínu?",
    "ans": "óperusöngkona"
  },
  {
    "question": "hvar nefndist hæðin þar sem kristur var krossfestur?",
    "ans": "golgata"
  },
  {
    "question": "hvor er hærri hofsjökull eða eiríksjökull?",
    "ans": "hofsjökull"
  },
  {
    "question": "til hvaða brúðugengis tilheyrir ofur groddi?",
    "ans": "prúðuleikurunum"
  },
  {
    "question": "hvaða gjaldmiðill er í andorra?",
    "ans": "evra (frá 15. janúar 2015)"
  },
  {
    "question": "hver er næst fjölmennasta borgin á írlandi?",
    "ans": "cork"
  },
  {
    "question": "hvað gerir sá sem fellur allur ketill í eld?",
    "ans": "gefst upp"
  },
  {
    "question": "hvaða titill bar goðinn í kjalarnesþingi til forna?",
    "ans": "allsherjargoði"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærra tunglið sem snýrst um mars?",
    "ans": "fóbos"
  },
  {
    "question": "til hvers voru lonjiettur notaðar?",
    "ans": "gleraugu"
  },
  {
    "question": "hvað hét dóttir spámannsins múhameðs?",
    "ans": "fatima"
  },
  {
    "question": "á bökkum hvaða stórfljóts var borgin babýlon?",
    "ans": "efrat"
  },
  {
    "question": "hvað heitir forsætisráðherra noregs?",
    "ans": "störe"
  },
  {
    "question": "hve mörg börn eiga barbapabbi og barbamamma saman?",
    "ans": "sjö"
  },
  {
    "question": "hvar fer næsta söngvakeppni evrópskra sjónvarpsstöðva fram?",
    "ans": "austurríki"
  },
  {
    "question": "hvað óttast sá sem er haldinn triskaidekafóbíu?",
    "ans": "hræðsla við töluna 13"
  },
  {
    "question": "við hvaða bæ í skeggjastaðahreppi var skáldið kristján einarsson kennt?",
    "ans": "djúpalæk"
  },
  {
    "question": "hvað hét fyrsti borgarstjórinn í reykjavík?",
    "ans": "páll einarsson"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sendi frá sér plötuna sleep drunk seasons árið 2007?",
    "ans": "hjaltalín"
  },
  {
    "question": "hver er forseti así?",
    "ans": "gylfi arnbjörnsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hvar er svarað þegar hringt er í síma 155?",
    "ans": "klukkunni"
  },
  {
    "question": "hver er aðalsöngkona bandarísku hljómsveitarinnar no doubt?",
    "ans": "gwen stefani"
  },
  {
    "question": "hvaða si-eining er notuð fyrir margfeldi massa og hröðunar?",
    "ans": "njúton (newton)"
  },
  {
    "question": "hvert er fjölmennasta sveitafélagið í norðvestur kjördæmi?",
    "ans": "akureyri"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gerði lagið fat bottom girls vinsælt árið 1978?",
    "ans": "queen"
  },
  {
    "question": "hvað nefndist fyrsta ljóðabók davíðs stefánssonar?",
    "ans": "svartar fjaðrir"
  },
  {
    "question": "hver orti: hver á sér fegra föðurland?",
    "ans": "hulda (unnur benediktsdóttir bjarklind)"
  },
  {
    "question": "hjá hvaða knattspyrnuliði starfar josé mourinho um þessar mundir?",
    "ans": "roma"
  },
  {
    "question": "hvaða stjórnmálamaður gerði kvikmyndina an inconvient truth?",
    "ans": "al gore"
  },
  {
    "question": "hvað hét tengdasonur múhameðs spámanns?",
    "ans": "ali"
  },
  {
    "question": "hvaða kvikmynd danny boyle fjallar um ungan indverskan mann sem vinnur spurningakeppni?",
    "ans": "slumdog millionaire (viltu vinna milljón?)"
  },
  {
    "question": "hvar eru tapas réttir upprunir?",
    "ans": "spáni"
  },
  {
    "question": "hvert er fámennasta sveitafélag á íslandi?",
    "ans": "árneshreppur (2015)"
  },
  {
    "question": "hver er næst minnsta reikistjarnan í sólkerfi okkar?",
    "ans": "mars"
  },
  {
    "question": "hvaða ávöxtur var skv. grískri goðafræði upphaf trójustríðanna?",
    "ans": "epli"
  },
  {
    "question": "hvaða stjórnmálaflokk stofnaði vilmundur gylfason, 1982?",
    "ans": "bandalag jafnaðarmanna"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er leikritið kirsuberjagarðurinn?",
    "ans": "anton chekov"
  },
  {
    "question": "hver er massi ljóseindar?",
    "ans": "enginn"
  },
  {
    "question": "hvað heitir hirðskáld gaulverjabæjar í sögunum um ástrík og steinrík?",
    "ans": "óðríkur algaula"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gaf út plötuna ótta á síðasta ári?",
    "ans": "sólstafir (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða íþrótt stundar afreksmaðurinn þormóður árni jónsson?",
    "ans": "júdó"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur glæpasögunnar svartir englar?",
    "ans": "ævar örn jósepsson"
  },
  {
    "question": "hvers konar bylgjur eru gammageislar, innrautt ljós og útvarpsbylgjur?",
    "ans": "rafsegulbylgjur"
  },
  {
    "question": "hvert er borgaralegt nafn köngulóarmannsins eða spiderman?",
    "ans": "peter parker"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir forseti levits?",
    "ans": "lettlandi (2015)"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni wild at heart árið 1990?",
    "ans": "david lynch"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sendi frá sér hljómplötuna discovery árið 1979?",
    "ans": "elo eða electric light orchestra"
  },
  {
    "question": "hvert er íslenskt nafn sænsku skáldskaparpersónunni alfonso abergs?",
    "ans": "einar áskell"
  },
  {
    "question": "hvað einkennir þann sem hefur marga fjöruna sopið?",
    "ans": "reyndur"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg hefur arababandalagið höfuðstöðvar sínar?",
    "ans": "kairó"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga douglas adams var kvikmynduð árið 2003?",
    "ans": "hitchikers guide to the galaxy"
  },
  {
    "question": "hvaða stjórnmálaflokki tilheyrir helle thorning-schmidt í danmörku?",
    "ans": "jafnaðarmannaflokknum (socialdemokraterne) (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað er skatthol?",
    "ans": "húsgagn"
  },
  {
    "question": "hver er landsliðsþjálfari íslenska karlalandsliðisins?",
    "ans": "arnar þór viðars"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga eftir andra snæ magnason segir frá ástum indriða og sigriðar?",
    "ans": "lovestar"
  },
  {
    "question": "undir hvaða erkibiskupsdæmi heyrðu íslendingar frá 12. öld fram að siðaskiptum?",
    "ans": "niðarósi"
  },
  {
    "question": "hjá hvaða fornu menningarþjóð nefndist verndarguð höfuðborgarinnar marduk?",
    "ans": "babýlóníumönnum"
  },
  {
    "question": "í hvaða kvikmynd, sem nú er í kvikmyndahúsum, leikur isla fisher aðalhlutverkið?",
    "ans": "confession of a shopaholic"
  },
  {
    "question": "hvaða skepna prýðir skjaldamerki knattspyrnufélagsins tottenham hotspur?",
    "ans": "hani"
  },
  {
    "question": "hvaða si eining er notuð fyrir margfeldi massa, hröðunar og flatarmáls?",
    "ans": "pascal"
  },
  {
    "question": "hvað er átt við þegar einhver er sagður blautur á bak við eyrun?",
    "ans": "óreyndur"
  },
  {
    "question": "hjá hvaða dagblaði starfar clark kent, öðru nafni súperman?",
    "ans": "daily planet"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sendir frá sér hljómplötuna geislavirkir árið 1980?",
    "ans": "utangarðsmenn"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði kvikmyndinni apacalypse now árið 1979?",
    "ans": "francis ford coppola"
  },
  {
    "question": "hver er upphafsorð ljóðsins sigling, eftir örn arnarsonar?",
    "ans": "hafið, bláa hafið"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er tónlistarsafnið melódíu minninganna?",
    "ans": "bíldudal"
  },
  {
    "question": "hver er íslandsmeistari í keilu?",
    "ans": "arnar davíð jónsson"
  },
  {
    "question": "hver var helsti leiðtogi aþeninga á fimmtu öld fyrir krist?",
    "ans": "períkles"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gaf út plötuna breyttir tímar?",
    "ans": "egó"
  },
  {
    "question": "hver hlaut bókmenntaverðlaun nóbels árið 2007?",
    "ans": "doris lessing"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir stærsta borgin dar-es-saalam?",
    "ans": "tansaníu"
  },
  {
    "question": "hvert er frostmark vatns á farenheit-kvarða?",
    "ans": "32"
  },
  {
    "question": "í hvaða ríki heitir forsetinn nursultan nazarbayev?",
    "ans": "kasakstan (síðan 1989)"
  },
  {
    "question": "hver lék prestinn í kvikmyndinni brúðguminn?",
    "ans": "ólafur egilsson"
  },
  {
    "question": "með hvaða hljómsveit syngur chris martin?",
    "ans": "coldplay"
  },
  {
    "question": "hvaða hollywood leikari var bæjarstjóri í smábænum carmel?",
    "ans": "clint eastwood"
  },
  {
    "question": "hvað heitir unnusta hamlets í samnefndu verki eftir william shakespeare?",
    "ans": "ófelía"
  },
  {
    "question": "með hvaða félagsliði leikur knattspyrnumaðurinn aron einar gunnarsson?",
    "ans": "cardiff (2015)"
  },
  {
    "question": "hver var æðsti hershöfðingi galla í gallastríðunum á fyrstu öldinni fyrir krist?",
    "ans": "vercingetorix"
  },
  {
    "question": "hvaða skáldsaga hlaut bókmenntaverðlaun norðurlandaráðs árið 1995?",
    "ans": "englar alheimsins"
  },
  {
    "question": "hvað heitir rakarinn í kardimommubænum?",
    "ans": "sörenesen"
  },
  {
    "question": "hvaða breska söngkona gaf út plötuna sheezus á síðasta ári?",
    "ans": "lily allen (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða kvikmynd færði kate winslet óskarsverðlaun fyrir besta leik árið 2008?",
    "ans": "the reader"
  },
  {
    "question": "hvers konar drykkur er darjeeling?",
    "ans": "te"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist bjartasta stjarnan í stóra-birni?",
    "ans": "siríus"
  },
  {
    "question": "hver er höfundur skáldsöguna gatsby hinn mikli frá árinu 1925?",
    "ans": "f. scott fitzgerald"
  },
  {
    "question": "til hvaða ríkis tilheyrir stærsti hluti kalahari eyðimerkurinnar?",
    "ans": "botswana"
  },
  {
    "question": "hvar er viðar eggertsson leikhússtjóri?",
    "ans": "útvarpsleikhúsið/eggleikhúsið (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða tékkneski stjórnmálamaður samdi leikritin mótmæli, verndarengillinn og opnunin?",
    "ans": "václav havel"
  },
  {
    "question": "með hvaða hljómsveit syngur heiðar örn kristjánsson?",
    "ans": "botnleðja/pollapönk"
  },
  {
    "question": "hvaða stöðuvatn á íslandi er næst stærst að flatarmáli?",
    "ans": "þingvallavatn"
  },
  {
    "question": "hvaða dúett skipuðu annie lennox og dave stewart?",
    "ans": "eurythmics"
  },
  {
    "question": "hver varð dómari í hæstarrétt íslands, fyrst kvenna?",
    "ans": "guðrún erlendsdóttir"
  },
  {
    "question": "hver var gerður að postula í stað júdasar ískaríots?",
    "ans": "mattías"
  },
  {
    "question": "í hvaða íþrótt er keppt í dominos deildinni?",
    "ans": "körfuknattleik (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit sigraði í músíktilraunum fyrst?",
    "ans": "dron (1982)"
  },
  {
    "question": "hve margir rúmsentilítrar eru í einum lítra?",
    "ans": "1000"
  },
  {
    "question": "hver er forstjóri landhelgisgæslunnar?",
    "ans": "georg lárusson (2015)"
  },
  {
    "question": "á hvaða eyju er borgin christchurch?",
    "ans": "suðureyju (hluti af nýja sjálandi)"
  },
  {
    "question": "hvaða si eining er notuð fyrir afl?",
    "ans": "watt"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi á íslandi er draugasetrið?",
    "ans": "stokkseyri"
  },
  {
    "question": "hvert er málfræðilegt kyn orðsins skurn?",
    "ans": "karlkyn, kvenkyn og hvorukyn"
  },
  {
    "question": "hver tók prestvígslu fyrst íslenskra kvenna?",
    "ans": "auður eir vilhjálmsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvaða lag söng ingibjörg stefánsdóttir í söngvakeppni evrópskra sjónvarpsstöðva?",
    "ans": "þá veistu svarið"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg kemur nfl liðið sem kallar sig buccaneers?",
    "ans": "tampa bay"
  },
  {
    "question": "hver er stærsta færeyja?",
    "ans": "straumey"
  },
  {
    "question": "hvaða bandaríska pönkhljómsveit heitir sama nafni og bandarísk sprengjuflugvél?",
    "ans": "b-52"
  },
  {
    "question": "hvaða ríki þekur nú meginhluta svæðisins sem rómverjar kölluðu lúsetaníu?",
    "ans": "portúgal"
  },
  {
    "question": "á hvaða sviði líffræðinnar var bæheimski munkurinn gregor mendel brautryðjandi?",
    "ans": "erfðafræði"
  },
  {
    "question": "hver lék mahatma ghandi í kvikmynd sem gerð var árið 1984?",
    "ans": "ben kingsley"
  },
  {
    "question": "hvað gerir sá sem hengir bakara fyrir smið?",
    "ans": "refsar vitlausum manni"
  },
  {
    "question": "í hvaða skáldsögu eftir charles dickens heitir eitt illmennið uriah heep?",
    "ans": "david copperfield"
  },
  {
    "question": "hvor mælieingin fyrir þrýsting er stærri: millibar eða hektópaskal?",
    "ans": "jafn stór"
  },
  {
    "question": "hver var faðir sem, kem og jafet?",
    "ans": "nói"
  },
  {
    "question": "hve marga fætur hefur spordreki?",
    "ans": "átta"
  },
  {
    "question": "hvaða írski rithöfundur sendi frá sér verkið ulyssus árið 1922?",
    "ans": "james joyce"
  },
  {
    "question": "hvað nefnist elsta íslenska lögbókarhandritið sem vitað er um?",
    "ans": "hafliðaskrá"
  },
  {
    "question": "hver syngur með beyoncé í laginu drunk in love?",
    "ans": "jay-z (2015)"
  },
  {
    "question": "hvert er íslenskt nafn persónunnar noddy, sem enid blyton skapaði?",
    "ans": "doddi"
  },
  {
    "question": "í hvaða heimsálfu eru náttúrulega heimkynni griprófuapa?",
    "ans": "suður-ameríku"
  },
  {
    "question": "hvaða indjána prinsessa dó í london árið 1617?",
    "ans": "pocahontas"
  },
  {
    "question": "hver lék á trommur með hljómsveitinni kukl?",
    "ans": "sigtryggur baldursson"
  },
  {
    "question": "hvar á íslandi er steinasafn petru sveinsdóttur?",
    "ans": "stöðvarfirði"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærsta tungl plutós?",
    "ans": "karon"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi heitir næst stærsta borgin medellín?",
    "ans": "kólumbíu"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur j í nafni steingríms j. sigfússonar?",
    "ans": "jóhann"
  },
  {
    "question": "hvernig er húsið nr. 1600 við pennsylvaníu-breiðstræti í washington á litinn?",
    "ans": "hvítt"
  },
  {
    "question": "hvað heitir api línu langsokks?",
    "ans": "herra níels"
  },
  {
    "question": "í hvaða bæ er höfuðstöðvar landmælinga íslands?",
    "ans": "akranes"
  },
  {
    "question": "hvaða knattspyrnulið er stundum kallað gamla frúin eða vecchia signora?",
    "ans": "juventus"
  },
  {
    "question": "hver er bæjastjóri kópavogs?",
    "ans": "ármann kr. ólafsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hver er löglegur hámarkshraði bifreiðar með hjól- eða fellihýsi?",
    "ans": "80"
  },
  {
    "question": "hvaða bók biblíunnar er einnig nefnd exodus?",
    "ans": "2. mósebók"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg eistlands?",
    "ans": "tallinn"
  },
  {
    "question": "í hvaða á er lagarfoss?",
    "ans": "lagarfljóti"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk situr ragnheiður ríkharðsdóttir á alþingi?",
    "ans": "sjálfstæðisflokkinn"
  },
  {
    "question": "eftir hvern er ljóðabókin rauður loginn brann sem kom út árið 1934?",
    "ans": "steinn steinarr"
  },
  {
    "question": "á hvaða hljóðfæri leikur herbie hancock?",
    "ans": "píanó"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg gerast þættirnir greys anatomy?",
    "ans": "seattle"
  },
  {
    "question": "hvernig grænmeti er gullauga, premiar og rauðar?",
    "ans": "kartöflur"
  },
  {
    "question": "hvaða söngkona söng lagið like a prayer á 9. áratug 20. aldar?",
    "ans": "madonna"
  },
  {
    "question": "hvers son var jóhannes kjarval?",
    "ans": "sveinsson"
  },
  {
    "question": "hvað er drösull?",
    "ans": "hestur"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur skammstöfunin t.a.m. í ritmáli?",
    "ans": "til að mynda"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður gaf út plötuna borgin á síðasta ári?",
    "ans": "felix bergsson (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað er hæsti seðillinn á evrusvæðinu margar evrur?",
    "ans": "500"
  },
  {
    "question": "hver vann úrslitaleikinn í einliðaleik kvenna á wimbeldon mótinu árið 2014?",
    "ans": "petra kvitova (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað eru margar prímtölur milli eins og tíu?",
    "ans": "4"
  },
  {
    "question": "hvaða stafur er á milli h og k á venjulegu lyklaborði?",
    "ans": "j"
  },
  {
    "question": "hvaða kaþólski dýrlingur er oftast með lykil í fórum sínum á myndum?",
    "ans": "pétur postuli, sbr. lykla-pétur"
  },
  {
    "question": "hver var faðir þrúðar og magna í norrænni goðafræði?",
    "ans": "þór"
  },
  {
    "question": "hvaða myndlistarmaður gerði myndina á húsi tollstjórans í reykjavík?",
    "ans": "gerður helgadóttir"
  },
  {
    "question": "hvert var ættarnafn bræðranna jakobs og wilhelms sem söfnuðu þjóðsögum á 19. öld?",
    "ans": "grimm"
  },
  {
    "question": "hver fékk verðlaun jónasar hallgrímssonar á degi íslenskrar tungu árið 2014?",
    "ans": "steinunn sigurðardóttir (2015)"
  },
  {
    "question": "hver er umboðsmaður alþingis?",
    "ans": "skúli magnússon"
  },
  {
    "question": "í hvaða bæ er selasetur íslands?",
    "ans": "hvammstanga"
  },
  {
    "question": "hver lék james bond næstur á undan daniel craig?",
    "ans": "pierce brosnan"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg albaníu?",
    "ans": "tirana"
  },
  {
    "question": "hver er síðasta bókin í biblíunni?",
    "ans": "opinberunarbókin"
  },
  {
    "question": "í hvaða á er dettifoss?",
    "ans": "jökulsá á fjöllum"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk situr þórarinn ingi pétursson á alþingi?",
    "ans": "framsóknarflokkinn"
  },
  {
    "question": "hver er hallatala láréttar línu?",
    "ans": "0"
  },
  {
    "question": "hvaða halastjarna sést á um 75 ára fresti?",
    "ans": "halley-halastjarnan"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er jarðhitaskóli sameinuðu þjóðanna?",
    "ans": "íslandi"
  },
  {
    "question": "hver hlaut spænsku rba glæpasagnaverðlaunin árið 2013?",
    "ans": "arnaldur indriðason"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr eru af tegundinni terrier?",
    "ans": "hundar"
  },
  {
    "question": "hvers dóttir er leikkonan elva ósk?",
    "ans": "ólafsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvaða stjörnumerki kemur á eftir fiskum og undan nauti?",
    "ans": "hrútur"
  },
  {
    "question": "hvað er svanni?",
    "ans": "kona"
  },
  {
    "question": "hvað heitir stærsta eyjan í japan?",
    "ans": "honshu"
  },
  {
    "question": "hvaða listahátíð er haldinn annað hvert ár í feneyjum?",
    "ans": "feneyjatvíæringurinn"
  },
  {
    "question": "í hvaða hljómsveit er bragi valdimar skúlason aðaltextahöfundur?",
    "ans": "baggalút"
  },
  {
    "question": "í hvaða mánuði er þorláksmessa á sumri?",
    "ans": "júlí"
  },
  {
    "question": "hvað heitir sögupersónan alfons aberg á íslensku?",
    "ans": "einar áskell"
  },
  {
    "question": "hvaða ferfætlingur er sonur loka í norrænni goðafræði?",
    "ans": "fenrisúlfur"
  },
  {
    "question": "hver lék njósnarann jason bourne í þremur kvikmyndum?",
    "ans": "matt damon"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg er konungshöllinn amalienborg?",
    "ans": "kaupmannahöfn"
  },
  {
    "question": "hvaða lið er íslandsmeistari í knattspyrnu kvenna?",
    "ans": "valur"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarmaður flytur lagið queenie eye?",
    "ans": "paul mccartney (2015)"
  },
  {
    "question": "hvað heitir tímarit hins íslenska bókmenntafélags?",
    "ans": "skírnir"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði guðföðurmyndunum?",
    "ans": "francis ford coppola"
  },
  {
    "question": "í hvaða bæ er vesturfararsetur?",
    "ans": "hofsósi"
  },
  {
    "question": "hver er fyrsta bók bibliunnar?",
    "ans": "1. mósebók/genesis"
  },
  {
    "question": "hver þekktasti fossinn í hvítá í árnessýslu?",
    "ans": "gullfoss"
  },
  {
    "question": "fyrir hvaða flokk situr guðbrandur einarsson á alþingi?",
    "ans": "viðreisn"
  },
  {
    "question": "hvað eru mörg megabæt í gígabæti?",
    "ans": "1024"
  },
  {
    "question": "hvar er rósa guðbjartsdóttir bæjarstóri?",
    "ans": "hafnarfirði (2015)"
  },
  {
    "question": "í hvaða landi er hálogaland?",
    "ans": "noregi"
  },
  {
    "question": "hvað heitir bókmenntaþáttur egils helgasonar í sjónvarpinu?",
    "ans": "kiljan"
  },
  {
    "question": "hvað er rumbur?",
    "ans": "rass"
  },
  {
    "question": "hvaða hljómsveit gaf út plötuna diskó berlín árið 2015?",
    "ans": "nýdönsk (2015)"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr er hringanóri?",
    "ans": "selur"
  },
  {
    "question": "hver er leikhússtjóri borgarleikhússins?",
    "ans": "brynhildur guðjónsdóttir"
  },
  {
    "question": "hvers son var jónas frá hriflu?",
    "ans": "jónsson"
  },
  {
    "question": "hver var þekktasti sonur bors og beslu í norrænni goðafræði?",
    "ans": "óðinn"
  },
  {
    "question": "hvaða dýr er einkennisdýr berlínar?",
    "ans": "björn"
  },
  {
    "question": "hver er næst stærsti jökull landsins?",
    "ans": "langjökull"
  },
  {
    "question": "hvaða borg varð illa út í eldi árið 1666?",
    "ans": "london"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg litháen?",
    "ans": "vilníus"
  },
  {
    "question": "hver er rektor háskólans á bifröst?",
    "ans": "margrét jónsdóttir njarðvík"
  },
  {
    "question": "hvaða þjóð er evrópumeistarar kvenna í knattspyrnu?",
    "ans": "england (2021)"
  },
  {
    "question": "hvað heita hundar obama fjölskyldunnar?",
    "ans": "bo og sunny"
  },
  {
    "question": "í hvaða ævintýri býr norn í húsi sem er búið til úr sætabrauði?",
    "ans": "hans og gréta"
  },
  {
    "question": "hvaða óskarsverðlaunamynd gerði danny boyle eftir skáldsögu vikas swarup?",
    "ans": "viltu vinna milljón eða slumdog millionaire"
  },
  {
    "question": "hvað eru margir strengir á venjulegri fiðlu?",
    "ans": "fjórir"
  },
  {
    "question": "sjá kettir í þrívídd?",
    "ans": "já"
  },
  {
    "question": "hvaða listform er haft í hávegum á riff listahátíðinni?",
    "ans": "kvikmyndir"
  },
  {
    "question": "hversu margar eiginkonur mega múslimar eiga samkvæmt kóraninum?",
    "ans": "fjórar"
  },
  {
    "question": "hvaða gjaldmiðill nota ítalir?",
    "ans": "evru"
  },
  {
    "question": "hver stýrir sjónvarpsþættinum america´s next top model?",
    "ans": "tyra banks"
  },
  {
    "question": "hver er stærsti þjóðgarður evrópu?",
    "ans": "vatnajökulsþjóðgarður"
  },
  {
    "question": "til hvaða sveitafélags tilheyrir patreksfjörður?",
    "ans": "vesturbyggðar"
  },
  {
    "question": "hvert eystrasaltslandanna er syðst?",
    "ans": "litháen"
  },
  {
    "question": "úr hvaða kjördæmi kemur þingmaðurinn jón gunnarsson?",
    "ans": "suðvesturkjördæmi"
  },
  {
    "question": "hver leikstýrði síðasta áramótaskaupi?",
    "ans": "fannar sveinsson og benedikt valsson"
  },
  {
    "question": "eftir hverjum bíða vladimir og estragon í leikriti samuels beckets?",
    "ans": "godot"
  },
  {
    "question": "hversu margir eru passíusálmar hallgríms péturssonar?",
    "ans": "50"
  },
  {
    "question": "hver er höfuðborg hvíta-rússlands?",
    "ans": "minsk"
  },
  {
    "question": "með hvaða enska liði lék eiður smári guðjohnsen fyrst?",
    "ans": "bolton"
  },
  {
    "question": "hvers son er baltasar kormákur?",
    "ans": "baltasarsson"
  },
  {
    "question": "hvaða jólasveinn kemur annar?",
    "ans": "giljagaur"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði bækurnar um jón odd og jón bjarna?",
    "ans": "guðrún helgadóttir"
  },
  {
    "question": "hvað er dragspil?",
    "ans": "harmonikka"
  },
  {
    "question": "hver var fulltrúi íslands á feneyjartvíæringnum 2013?",
    "ans": "katrín sigurðardóttir"
  },
  {
    "question": "hversu mörg dýr eru í kínverska dýrahringnum?",
    "ans": "12"
  },
  {
    "question": "hvaða dagur var kenndur við þór",
    "ans": "fimmtudagur"
  },
  {
    "question": "hvað heitir sundið milli sjálands og fjóns?",
    "ans": "stóra belti"
  },
  {
    "question": "hvað heitir íþróttafélagið á fáskrúðsfirði?",
    "ans": "leiknir"
  },
  {
    "question": "hvaða bók var söluhæst á síðasta ári?",
    "ans": "kamp knox (2015)"
  },
  {
    "question": "hvaða undirtitil hefur nýtt leikverk þorleifs arnarssonar sjálfstætt fólk?",
    "ans": "hetjusaga"
  },
  {
    "question": "hvað þýðir þýska orðið prost?",
    "ans": "skál"
  },
  {
    "question": "hver prýddi fyrsta frímerkið sem gefið var út í heiminum?",
    "ans": "viktoria englandsdrottning"
  },
  {
    "question": "hvernig segir maður töluna 50 á dönsku?",
    "ans": "halvtreds (halvtredsindstyve)"
  },
  {
    "question": "frá hvaða borg kemur svissneska knattspyrnuliðið grasshopper?",
    "ans": "zurich"
  },
  {
    "question": "hver var keisari rómar á eftir ágústusi?",
    "ans": "tíberíus"
  },
  {
    "question": "í hvaða skóla er hinn svo kallaði norðurkjallari; þar sem megas tók upp plötuna drög að sjálfsmorði?",
    "ans": "mh"
  },
  {
    "question": "hvaða alþingismaður vakti athygli í vikunni fyrir ummæli sín um múslima á íslandi?",
    "ans": "ásmundur friðriksson"
  },
  {
    "question": "hver skrifaði skáldsöguna ilmurinn, sem kom út árið 1985?",
    "ans": "patrick suskind"
  },
  {
    "question": "hvaða mánuður kemur á undan hörpu samkvæmt gömlu íslensku tímatali?",
    "ans": "skerpla"
  },
  {
    "question": "nafn hvaða grín dúós getur líka merkt vöðva í upphandlegg á manni?",
    "ans": "tvíhöfði"
  },
  {
    "question": "hvað sló klukkann í vísunni um meistara jakob?",
    "ans": "þrjú"
  },
  {
    "question": "hver er forseti hæstaréttar?",
    "ans": "benedikt bogason"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr er gúndí í þáttunum um undraveröld gúnda?",
    "ans": "köttur"
  },
  {
    "question": "hver er si eining fyrir ljósstyrk?",
    "ans": "kandela"
  },
  {
    "question": "hvaða skordýr bera með sér svefnsýki?",
    "ans": "tsetse flugan"
  },
  {
    "question": "hvert var skírnarnafn eiginkonu elvis presley?",
    "ans": "priscilla"
  },
  {
    "question": "frá hvaða landi kom prins póló kexið?",
    "ans": "póllandi"
  },
  {
    "question": "hvað heitir höfuðborg sierra leone?",
    "ans": "freetown"
  },
  {
    "question": "keppa karlmenn í listsundi á ólympíuleikum?",
    "ans": "já (nýlega breytt, voru áður konur)"
  },
  {
    "question": "hvers konar dýr er fossbúi?",
    "ans": "fugl"
  },
  {
    "question": "fyrir hvað stendur erlenda skammstöfunin cd yfir geisladiska?",
    "ans": "compact disc"
  },
  {
    "question": "hvað gerði valentina tereshkova fyrst kvenna í heiminum?",
    "ans": "fór út í geim"
  },
  {
    "question": "hvaða tónlistarhátíð fer fram í reykjavík daganna 29. janúar til 1. febrúar?",
    "ans": "myrkir músíkdagar"
  },
  {
    "question": "með hvaða liði leikur handknattleiksmaðurinn björgvin hólmgeirsson?",
    "ans": "ír"
  },
  {
    "question": "hvað tók sherlock holmes sér fyrir hendur, eftir að hann settist í helgan stein?",
    "ans": "býflugnarækt"
  },
  {
    "question": "í hvaða borg hvíla þau edith piaf, jim morrison og oscar wilde?",
    "ans": "parís"
  }
]
